{"response":{"sciences":{"hits":[{"handle":"heidi_news","language":"fr","title":"La surface de banquise en Arctique pourrait conna\u00eetre son plus bas niveau historique","text":"Tous les ans, la banquise saisonni\u00e8re dispara\u00eet, avant de se reformer plus tard dans l\u2019ann\u00e9e. Sauf qu\u2019avec les temp\u00e9ratures extr\u00eames qui touchent la Sib\u00e9rie en ce moment, le ph\u00e9nom\u00e8ne a pris des proportions in\u00e9dites, au point que des sp\u00e9cialistes pensent que la fonte de la banquise de l\u2019Arctique va franchir un nouveau record en 2020.\n\nPourquoi c\u2019est pr\u00e9occupant. Le ph\u00e9nom\u00e8ne s\u2019auto-amplifie, ce qui fait craindre un emballement. Et ce n\u2019est pas tout: la fonte de la banquise saisonni\u00e8re ouvre de fa\u00e7on de plus en plus pr\u00e9coce des voies maritimes comme le passage du Nord-Est, qui permet de relier l\u2019Atlantique au Pacifique via l\u2019Arctique. L\u2019enjeu climatique se double alors d\u2019un enjeu g\u00e9opolitique.","url":"https:\/\/www.heidi.news\/sciences\/la-surface-de-banquise-en-arctique-pourrait-connaitre-son-plus-bas-niveau-en-2020","category":"__label__sciences","preproc":"surface banquise arctique pourrait conna\u00eetre plus bas niveau historique tous ans banquise saisonni\u00e8re dispara\u00eet avant reformer plus tard ann\u00e9e sauf temp\u00e9ratures extr\u00eames touchent sib\u00e9rie moment ph\u00e9nom\u00e8ne a pris proportions in\u00e9dites point sp\u00e9cialistes pensent fonte banquise arctique va franchir nouveau record 2020 pourquoi pr\u00e9occupant ph\u00e9nom\u00e8ne auto amplifie fait craindre emballement tout fonte banquise saisonni\u00e8re ouvre fa\u00e7on plus plus pr\u00e9coce voies maritimes comme passage nord permet"},{"handle":"lobs","language":"fr","title":"Thomas Pesquet va retourner dans l\u2019espace, avec Space X","text":"L\u2019astronaute fran\u00e7ais Thomas Pesquet s\u2019envolera vers la Station spatiale internationale (ISS) au printemps 2021, \u00e0 bord de la nouvelle capsule am\u00e9ricaine Crew Dragon de Space X, pour sa seconde mission, a-t-il annonc\u00e9 ce mardi 28 juillet sur Twitter.\n\n\u00ab Fin du suspense : c\u2019est avec le Crew Dragon de Space X que je d\u00e9collerai l\u2019ann\u00e9e prochaine ! \u00bb a annonc\u00e9 l\u2019astronaute de l\u2019Agence spatiale europ\u00e9enne (ESA), qui sera le premier Europ\u00e9en \u00e0 voler sur ce v\u00e9hicule, finalement choisi face \u00e0 celui de Boeing. Thomas Pesquet doit d\u00e9coller au printemps 2021 depuis Cap Canaveral en Floride.Des chercheurs demandent \u00e0 Thomas Pesquet de renoncer \u00e0 la conqu\u00eate spatiale car l\u2019urgence est sur Terre\n\nLe lancement de la premi\u00e8re capsule du groupe priv\u00e9 am\u00e9ricain Space X vers l\u2019ISS, en mai dernier, avec deux astronautes de la Nasa, a marqu\u00e9 la fin du monopole spatial russe pour les vols habit\u00e9s. Depuis l\u2019arr\u00eat, en 2011, des vols de navettes am\u00e9ricaines, les pensionnaires de la Station partaient tous du cosmodrome de Ba\u00efkonour.\n\nThomas Pesquet s\u2019est d\u00e9j\u00e0 entra\u00een\u00e9 sur les simulateurs chez Space X, la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Elon Musk bas\u00e9e en Californie.\n\nDans le \u00ab cockpit futuriste \u00bb de Crew Dragon, dot\u00e9 \u00e0 100% d\u2019\u00e9crans tactiles, \u00ab il ne reste plus qu\u2019\u00e0 installer l\u2019application \u201clancement\u201d sur les tablettes g\u00e9antes \u00bb, a tweet\u00e9, enthousiaste, l\u2019astronaute. L\u2019ing\u00e9nieur et pilote de ligne, \u00e2g\u00e9 de 42 ans, avait effectu\u00e9 sa premi\u00e8re mission \u00e0 bord de l\u2019ISS en 2016-2017, appel\u00e9e \u00ab Proxima \u00bb, pendant six mois.","url":"https:\/\/www.nouvelobs.com\/sciences\/20200728.OBS31627\/thomas-pesquet-va-retourner-dans-l-espace-avec-space-x.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595939287","category":"__label__sciences","preproc":"thomas pesquet va retourner espace space x astronaute fran\u00e7ais thomas pesquet envolera vers station spatiale internationale iss printemps 2021 bord nouvelle capsule am\u00e9ricaine crew dragon space x seconde mission a annonc\u00e9 mardi 28 juillet twitter fin suspense crew dragon space x d\u00e9collerai ann\u00e9e prochaine a annonc\u00e9 astronaute agence spatiale europ\u00e9enne esa premier europ\u00e9en voler v\u00e9hicule finalement choisi face celui boeing thomas pesquet doit d\u00e9coller"},{"handle":"ladepechedumidi","language":"fr","title":"[VIDEO] Thomas Pesquet va repartir dans l'espace au printemps 2021 avec SpaceX","text":"l'essentiel L'astronaute Thomas Pesquet a confirm\u00e9 qu'il repartirait dans la station spatiale internationale au printemps 2021 avec le Crew Dragon de SpaceX. Il avait effectu\u00e9 un premier s\u00e9jour dans l'espace en 2016\/2017.\n\nNouveau voyage spatial en vue pour Thomas Pesquet. L'astronaute a officiellement confirm\u00e9 qu'il allait repartir dans l'espace l'an prochain. Il se rendra de nouveau dans l'ISS, la station spatiale internationale, au printemps 2021. Un voyage qu'il effectuera cette fois \u00e0 bord du Crew Dragon de la soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e am\u00e9ricaine SpaceX qui d\u00e9collera de Cap Canaveral en Floride. Nom de la mission : Alpha.\n\nThomas Pesquet \u00e9tait ces derni\u00e8res semaines \u00e0 Houston aux Etats-Unis o\u00f9 il a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 son entra\u00eenement. \"L'entra\u00eenement a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 dans son cockpit futuriste. Il ne reste plus qu'\u00e0 installer l'application \"lancement\" sur ces tablettes g\u00e9antes\", a tweet\u00e9 Thomas Pesquet dans un message accompagn\u00e9 d'une photo face \u00e0 des \u00e9crans g\u00e9ants.\n\nLa capsule Dragon r\u00e9alise actuellement son premier vol habit\u00e9 avec deux astronautes am\u00e9ricains \u00e0 son bord. Elle avait d\u00e9coll\u00e9 le 30 mai dernier de Floride. Il s'agit du premier vol habit\u00e9 lanc\u00e9 depuis les \u00c9tats-Unis depuis 2011 et l'arr\u00eat des navettes spatiales. Elle doit quitter la Station spatiale internationale (ISS) le 1er ao\u00fbt pour revenir sur Terre le 2 ao\u00fbt.\n\nA lire aussi : SpaceX : lancement r\u00e9ussi pour les astronautes am\u00e9ricains attendus \u00e0 l'ISS dimanche apr\u00e8s-midi\n\nUn premier voyage de sept mois dans l'espace\n\nThomas Pesquet s'\u00e9tait rendu une premi\u00e8re fois dans l'espace entre novembre 2016 et juin 2017 pour une mission baptis\u00e9e Proxima. C'est la mission spatiale habit\u00e9e Soyouz MS-03, qui avait d\u00e9coll\u00e9 de Ba\u00efkonour au Kazakhstan, qui avait conduit Thomas Pesquet, le Russe Oleg Novitski et l'Am\u00e9ricaine Peggy Whitson \u00e0 bord de la station spatiale internationale. Le Fran\u00e7ais de 42 ans avait effectu\u00e9 deux sorties de six heures dans l'espace et men\u00e9 une centaine d'exp\u00e9riences pour la Nasa, l'Esa et le Cnes.\n\nLe film \"Dans les yeux de Thomas Pesquet\" - actuellement diffus\u00e9 \u00e0 la Cit\u00e9 de l'Espace \u00e0 Toulouse et au Futuroscope de Poitiers - retrace ce premier voyage.","url":"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2020\/07\/28\/thomas-pesquet-va-repartir-dans-lespace-en-2021-avec-spacex-8997698.php?utm_medium=social&utm_source=Twitter&Echobox=1595942396#xtor=%5B%5BTT-PRINCIPAL%5D%5D","category":"__label__sciences","preproc":"video thomas pesquet va repartir espace printemps 2021 spacex essentiel astronaute thomas pesquet a confirm\u00e9 repartirait station spatiale internationale printemps 2021 crew dragon spacex effectu\u00e9 premier s\u00e9jour espace 2016 2017 nouveau voyage spatial vue thomas pesquet astronaute a officiellement confirm\u00e9 allait repartir espace an prochain rendra nouveau iss station spatiale internationale printemps 2021 voyage effectuera cette fois bord crew dragon soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e am\u00e9ricaine spacex"},{"handle":"LeTemps","language":"fr","title":"Le hasard \u00e0 l\u2019origine de la p\u00e9nicilline","text":"C\u2019est l\u2019exemple le plus connu de d\u00e9couvertes s\u00e9rendipiennes, fruit de la rencontre entre le hasard et la sagacit\u00e9 d\u2019un chercheur. Car c\u2019est bien \u2013 en partie \u2013 \u00e0 la chance que l\u2019on doit la d\u00e9couverte de la p\u00e9nicilline par Alexander Fleming, un m\u00e9dicament qui ouvrit l\u2019\u00e8re des antibiotiques et valut au scientifique le Prix Nobel de physiologie et de m\u00e9decine en 1945.\n\nMais commen\u00e7ons par le commencement. Nous sommes en septembre 1928, au St Mary's Hospital de Paddington, \u00e0 Londres. Le pharmacologue \u00e9tudie alors les lysozymes, des enzymes capables d\u2019attaquer les parois des cellules des bact\u00e9ries, et utilise pour cela des staphylocoques. Scientifique remarquable, Fleming a aussi pour habitude de laisser son laboratoire dans un stup\u00e9fiant d\u00e9sordre, oubliant r\u00e9guli\u00e8rement ses cultures. De retour apr\u00e8s un mois de vacances, il constate que ses bo\u00eetes de Petri ont \u00e9t\u00e9 empil\u00e9es dans un \u00e9vier. La plupart sont couvertes de staphylocoques mais, dans l\u2019une d\u2019elles, le scientifique remarque une substance qui rappelle la moisissure et semble arr\u00eater le d\u00e9veloppement des bact\u00e9ries.\n\nLes bo\u00eetes en question ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es par des souches d\u2019un champignon microscopique, le Penicillium notatum, sur lequel travaille son voisin de paillasse. Intrigu\u00e9 par cette observation, Fleming cultive la moisissure dans un bouillon et constate qu\u2019il peut en reproduire les propri\u00e9t\u00e9s antibact\u00e9riennes. Il nomme son jus de moisissure \u00abp\u00e9nicilline\u00bb. Coup de chance encore, alors que de nombreux antibiotiques produits par des champignons ou des bact\u00e9ries sont toxiques, le pharmacologue tombe du premier coup sur une substance d\u00e9pourvue de toxicit\u00e9 et\u2026 sur l\u2019une des rares souches de Penicillium notatum \u00e0 produire de la p\u00e9nicilline!\n\nLes premi\u00e8res communications sur la p\u00e9nicilline sont toutefois des flops. Fleming pr\u00e9sente ses r\u00e9sultats le 13 f\u00e9vrier 1929 devant le Medical Research Club dans l\u2019indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, puis publie un article le 10 mai de cette m\u00eame ann\u00e9e dans le British Journal of Experimental Pathology, qui passe inaper\u00e7u. Il faut attendre 1938 pour que le pathologiste anglais Howard Florey ainsi que le biochimiste d\u2019origine allemande Ernst Chain reprennent ses travaux. Ils parviennent, en 1940, \u00e0 isoler et \u00e0 purifier la p\u00e9nicilline, mais les quantit\u00e9s obtenues sont minimes et ne suffisent pas \u00e0 assurer les 2000 litres de filtrat de moisissure n\u00e9cessaires au traitement d\u2019un malade.\n\nFlorey s\u2019adresse alors aux laboratoires pharmaceutiques du Royaume-Uni pour l\u2019aider \u00e0 produire en masse la p\u00e9nicilline. Partout la r\u00e9ponse est identique: non. Il faut dire que le pays subit les affres de la Seconde Guerre mondiale et a d\u2019autres pr\u00e9occupations. Il d\u00e9cide donc de se rendre aux Etats-Unis, en juin 1941. L\u00e0-bas, il parvient \u00e0 convaincre le Northern Regional Research Laboratory \u00e0 Peoria, dans l\u2019Illinois, de r\u00e9aliser une culture \u00e0 grande \u00e9chelle de Penicillium, tout en d\u00e9montrant aux industriels de Merck, Pfizer, Squibb et Lederle l\u2019int\u00e9r\u00eat de la substance. Avec l\u2019entr\u00e9e en guerre des Etats-Unis en 1941, la p\u00e9nicilline devient une priorit\u00e9 nationale et le Time Magazine y consacre m\u00eame son \u00e9ditorial en 1943.\n\nLire notre grand format: Les superbact\u00e9ries, nouvelles b\u00eates noires des h\u00f4pitaux\n\nEn 1945, ce sont plus de 600 milliards de doses de p\u00e9nicilline qui sont fabriqu\u00e9es par l\u2019industrie pharmaceutique, permettant de sauver des milliers de vies. Il faut dire que la p\u00e9nicilline agit sur la plupart des infections prurigineuses, mais aussi contre le pneumocoque, le gonocoque, le m\u00e9ningocoque, les bacilles de la dipht\u00e9rie, de l\u2019anthrax, du t\u00e9tanos et de la syphilis. Par la suite, plusieurs milliers de substances antibiotiques seront d\u00e9couvertes durant les ann\u00e9es 1950-1960. En pause depuis presque quarante ans, ce secteur pourrait bien susciter un regain d\u2019int\u00e9r\u00eat face \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de bact\u00e9ries multir\u00e9sistantes.","url":"https:\/\/www.letemps.ch\/sciences\/hasard-lorigine-penicilline?utm_source=twitter&utm_medium=social&utm_campaign=article_traffic","category":"__label__sciences","preproc":"hasard origine p\u00e9nicilline exemple plus connu d\u00e9couvertes s\u00e9rendipiennes fruit rencontre entre hasard sagacit\u00e9 chercheur car bien partie chance doit d\u00e9couverte p\u00e9nicilline alexander fleming m\u00e9dicament ouvrit \u00e8re antibiotiques valut scientifique prix nobel physiologie m\u00e9decine 1945 commen\u00e7ons commencement septembre 1928 st mary hospital paddington londres pharmacologue \u00e9tudie alors lysozymes enzymes capables attaquer parois cellules bact\u00e9ries utilise cela staphylocoques scientifique remarquable fleming a aussi habitude laisser laboratoire"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"Coronavirus: plus de 1000 nouveaux cas en 24 heures, le Finist\u00e8re, la Gironde et les Vosges sous surveillance accrue","text":"10 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es au cours des derni\u00e8res 24h. Les autorit\u00e9s sanitaires soulignent une hausse des cas de 27% au cours de la derni\u00e8re semaine.\n\n10 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es du coronavirus dans les h\u00f4pitaux en France au cours des derni\u00e8res 24 heures. D'apr\u00e8s les chiffres quotidiens publi\u00e9s par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Sant\u00e9 (DGS), le Covid-19 a fait 30.182 victimes sur le territoire depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie. \u00ab5 957 personnes sont hospitalis\u00e9es pour une infection COVID-19. 436 malades atteints d'une forme s\u00e9v\u00e8re sont hospitalis\u00e9s en r\u00e9animation\u00bb, pr\u00e9cise la DGS dans son communiqu\u00e9.\n\n\u00abLa situation \u00e9pid\u00e9miologique est marqu\u00e9e par une hausse du nombre de cas (plus de 1 000 ce jour). Les donn\u00e9es hebdomadaires de Sant\u00e9 Publique France publi\u00e9es ce soir confirment la tendance observ\u00e9e au cours des deux derni\u00e8res semaines\u00bb, alerte l'autorit\u00e9 sanitaire. Cette derni\u00e8re justifie cette tendance de fond par le rel\u00e2chement de l'\u00abapplication des gestes barri\u00e8res\u00bb.","url":"https:\/\/www.lefigaro.fr\/sciences\/coronavirus-plus-de-1000-nouveaux-cas-en-24-heures-le-finistere-la-gironde-et-les-vosges-sous-surveillance-accrue-20200723?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595527634","category":"__label__sciences","preproc":"coronavirus plus 1000 nouveaux cas 24 heures finist\u00e8re gironde vosges sous surveillance accrue 10 personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es cours derni\u00e8res 24h autorit\u00e9s sanitaires soulignent hausse cas 27 cours derni\u00e8re semaine 10 personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es coronavirus h\u00f4pitaux france cours derni\u00e8res 24 heures apr\u00e8s chiffres quotidiens publi\u00e9s direction g\u00e9n\u00e9rale sant\u00e9 dgs covid 19 a fait 30 182 victimes territoire depuis d\u00e9but \u00e9pid\u00e9mie 5 957 personnes hospitalis\u00e9es infection covid 19"},{"handle":"heidi_news","language":"fr","title":"Comment le go\u00fbt du sang humain vient aux moustiques","text":"Si les moustiques Aedes aegypti, vecteurs de la dengue, de Zika, du chikungunya et de la fi\u00e8vre jaune, pr\u00e9f\u00e8rent l'odeur humaine, c'est pour mieux profiter des zones d\u2019eau stagnante qui accompagnent souvent notre civilisation sous les climats arides. Leurs zones de pr\u00e9dilection? Les villes de grande densit\u00e9. Ces travaux scientifiques, publi\u00e9s dans Current Biology, sugg\u00e8rent que les maladies dont ce moustique est vecteur pourraient exploser \u00e0 la faveur des changements climatiques et de la densification urbaine.\n\nPourquoi c'est int\u00e9ressant. Il existe 3500 esp\u00e8ces de moustiques, dont seulement une poign\u00e9e pr\u00e9f\u00e8re le sang humain. Identifier les facteurs biologiques, \u00e9cologiques ou g\u00e9ographiques qui favorisent ce comportement est donc important pour imaginer de nouvelles solutions pour r\u00e9duire les nuisances caus\u00e9es par ces insectes, et surtout l\u2019incidence des maladies qu\u2019ils transmettent.","url":"https:\/\/www.heidi.news\/sciences\/comment-le-gout-du-sang-humain-vient-aux-moustiques","category":"__label__sciences","preproc":"comment go\u00fbt sang humain vient moustiques si moustiques aedes aegypti vecteurs dengue zika chikungunya fi\u00e8vre jaune pr\u00e9f\u00e8rent odeur humaine mieux profiter zones eau stagnante accompagnent souvent civilisation sous climats arides leurs zones pr\u00e9dilection villes grande densit\u00e9 travaux scientifiques publi\u00e9s current biology sugg\u00e8rent maladies dont moustique vecteur pourraient exploser faveur changements climatiques densification urbaine pourquoi int\u00e9ressant existe 3500 esp\u00e8ces moustiques dont seulement poign\u00e9e pr\u00e9f\u00e8re sang"},{"handle":"tdgch","language":"fr","title":"Chronique \u00e9conomique \u2013 Les r\u00e9ponses \u00e0 la crise sanitaire pourraient causer un \u00abeffet cobra\u00bb","text":"La question taraude plus d\u2019un observateur. Les soutiens massifs, mon\u00e9taires et budg\u00e9taires d\u00e9clench\u00e9s en r\u00e9ponse \u00e0 la crise sanitaire ne risquent-ils pas de succomber \u00e0 l\u2019\u00abeffet cobra\u00bb?\n\nIl est fait allusion ici \u00e0 l\u2019\u00e9chec cuisant d\u2019une exp\u00e9rience men\u00e9e en Inde \u00e0 l\u2019\u00e9poque coloniale pour tenter de r\u00e9duire les populations du dangereux \u00e9lapid\u00e9. L\u2019administration britannique d\u2019alors avait imagin\u00e9 offrir une r\u00e9compense \u00e0 chaque personne qui lui rapporterait un cobra mort.\n\nMais elle n\u2019avait pas pr\u00e9vu que de petits malins, flairant l\u2019aubaine, se lanceraient dans l\u2019\u00e9levage de cobras \u00e0 grande \u00e9chelle. Aussi cessa-t-elle de distribuer les primes promises, si bien que les \u00e9leveurs rel\u00e2ch\u00e8rent leurs serpents dans la nature, dont le nombre, du coup, d\u00e9passa ce qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 auparavant.\n\nLes \u00e9conomistes citent volontiers cette anecdote pour illustrer comment des politiques mal orient\u00e9es peuvent d\u00e9boucher sur des effets inattendus et surtout constituer un rem\u00e8de pire que le mal que l\u2019on cherche \u00e0 combattre. Passons sur le confinement, d\u00e9cid\u00e9 dans l\u2019urgence, encore que trop tardivement selon certains. Regardons plut\u00f4t les moyens colossaux engag\u00e9s subs\u00e9quemment sous forme de soutiens aux entreprises et de compensations de revenu accord\u00e9es aux salari\u00e9s subitement priv\u00e9s d\u2019emploi. N\u2019y a-t-il pas l\u00e0 un exemple contemporain de l\u2019historique maladresse indo-britannique?\n\nEn ceci qu\u2019\u00e0 la sortie de la crise, quand elle adviendra enfin, les pays se retrouveront aux prises avec une dette publique insupportable, au sens budg\u00e9taire du terme, et une inflation qu\u2019ils ne parviendront pas \u00e0 ma\u00eetriser, tant les masses mon\u00e9taires hypertrophi\u00e9es ne pourront \u00eatre r\u00e9sorb\u00e9es sans hausses de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat finalement r\u00e9percut\u00e9es sur les prix. Dettes et rench\u00e9rissements, infiniment sup\u00e9rieurs aux niveaux atteints avant la pand\u00e9mie, p\u00e8seront sur le potentiel de croissance. Cette vision presque apocalyptique nourrit sites et blogs de proph\u00e8tes de malheur qui se multiplient d\u2019autant plus vite que les incertitudes sont totales. Car l\u00e0 est la v\u00e9rit\u00e9: personne ne sait comment tout cela va finir, rien de tel ne s\u2019\u00e9tant jamais produit depuis que l\u2019on recense et compile de mani\u00e8re syst\u00e9matique et fiable des donn\u00e9es statistiques en mati\u00e8re \u00e9conomique.\n\nQuelques \u00e9vidences s\u2019imposent n\u00e9anmoins. Premi\u00e8rement, on comprend mieux qu\u2019auparavant les fonctionnements micro et macro\u00e9conomiques, m\u00eame si, encore une fois, le choc a \u00e9t\u00e9 totalement in\u00e9dit. Deuxi\u00e8mement, on a la chance, si l\u2019on peut dire, que les prix, les co\u00fbts et les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat fussent tous align\u00e9s durablement \u00e0 la baisse avant le d\u00e9clenchement de la pand\u00e9mie (alors qu\u2019\u00e0 l\u2019inverse, par exemple, ils \u00e9taient tous \u00e0 la hausse lors du premier choc p\u00e9trolier). Cette configuration autorise par cons\u00e9quent quelques espoirs. En revanche, on a beaucoup \u00e0 craindre des prochains mois, qui verront fatalement se g\u00e9n\u00e9raliser les insolvabilit\u00e9s et les d\u00e9fauts d\u2019entreprises ayant \u00e9puis\u00e9 leurs derni\u00e8res ressources. Ce ne sera donc pas le moment de r\u00e9duire la voilure des soutiens publics, bien au contraire.","url":"https:\/\/www.tdg.ch\/les-reponses-a-la-crise-sanitaire-pourraient-causer-un-effet-cobra-990142400278?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__sciences","preproc":"chronique \u00e9conomique r\u00e9ponses crise sanitaire pourraient causer effet cobra question taraude plus observateur soutiens massifs mon\u00e9taires budg\u00e9taires d\u00e9clench\u00e9s r\u00e9ponse crise sanitaire risquent succomber effet cobra fait allusion ici \u00e9chec cuisant exp\u00e9rience men\u00e9e inde \u00e9poque coloniale tenter r\u00e9duire populations dangereux \u00e9lapid\u00e9 administration britannique alors imagin\u00e9 offrir r\u00e9compense chaque personne rapporterait cobra mort pr\u00e9vu petits malins flairant aubaine lanceraient \u00e9levage cobras grande \u00e9chelle aussi cessa distribuer"},{"handle":"ladepechedumidi","language":"fr","title":"Un Toulousain victime d'un myst\u00e9rieux poisson \"mordeur\" sur une plage de Leucate","text":"l'essentiel Fait rare, un Toulousain a \u00e9t\u00e9 mordu sur le pied par un myst\u00e9rieux poisson, la semaine derni\u00e8re sur une plage de Leucate, dans l\u2019Aude. Un ph\u00e9nom\u00e8ne beaucoup plus marqu\u00e9 \u00e0 Saint-Rapha\u00ebl sur la C\u00f4te d\u2019Azur.\n\nTrois petites morsures sur le pied gauche. St\u00e9phane, un Toulousain de 49 ans, a encore du mal \u00e0 s\u2019en remettre. Ce baigneur qui revient de la plage de Leucate, dans l\u2019Aude, porte encore les stigmates d\u2019une myst\u00e9rieuse attaque d\u2019un poisson \"mordeur\" ou d\u2019un possible serpent d\u2019eau, pourtant rare. \u00ab J\u2019\u00e9tais dans l\u2019eau, la semaine derni\u00e8re, en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, sur une plage de Leucate. Tout d\u2019un coup, j\u2019ai ressenti comme une morsure assez violente sur mon pied qui \u00e9tait enti\u00e8rement immerg\u00e9. Je suis sorti de l\u2019eau sans poser le pied au fond par crainte d\u2019une nouvelle morsure. Une fois sur le sable, j\u2019ai vu les trois morsures sur mon pied gauche \u00bb.\n\nPas de venin, pas d\u2019hospitalisation, ni de s\u00e9quelles. Une morsure qui reste marginale \u00e0 en croire les sp\u00e9cialistes du secours en mer sur ce secteur. \u00ab Nous n\u2019avons pas enregistr\u00e9 de morsures de ce type sur les baigneurs ces derniers jours, avance Jean-Jacques Subra, b\u00e9n\u00e9vole au sein de la soci\u00e9t\u00e9 nationale des sauveteurs en mer \u00e0 Port Leucate. Pas d\u2019affolement donc\u2026 Mais fait troublant, d\u2019autres attaques plus significatives se sont produites, \u00e0 pr\u00e8s de 400 kilom\u00e8tres de l\u00e0, sur la C\u00f4te d\u2019Azur, sur une plage de Saint-Rapha\u00ebl dans le Var, ces derniers jours.\n\nSelon le quotidien Nice Matin, quatre baigneurs ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s au niveau des mollets sur la m\u00eame plage du Veillat. Tous ont \u00e9t\u00e9 conduits \u00e0 l\u2019h\u00f4pital pour des \u00e9coulements sanguins importants. D\u2019autres estivants ont signal\u00e9 des morsures d\u00e9sagr\u00e9ables mais sans danger. Poissons ? Serpents d\u2019eau ? Aucune certitude encore sur ces myst\u00e9rieuses morsures m\u00eame si de nombreux observateurs avancent la probable pr\u00e9sence d\u2019un sar ou d\u2019un baliste. Ce dernier de forme ovale et dot\u00e9 d\u2019\u00e9pines \u00e9rectiles, plus prosa\u00efquement appel\u00e9 \u00ab cochon de mer \u00bb, appara\u00eet sur le littoral fran\u00e7ais le long de la M\u00e9dit\u00e9rran\u00e9e et dans le golfe de Gascogne. Tous les regards se tournent donc vers ce poisson non venimeux et dont les morsures se r\u00e9v\u00e8lent sans danger.\n\n\u00c0 Leucate, Jean-Jacques Subra pointe du doigt le r\u00e9chauffement climatique pour expliquer la recrudescence de certaines esp\u00e8ces dans l\u2019eau. \u00ab On retrouve des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux comme la pr\u00e9sence de poissons de la famille des barracudas, jusque dans la r\u00e9gion de Banyuls-sur-Mer (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), alors que ce n\u2019est pas leur repaire de pr\u00e9dilection. L\u2019eau de mer se r\u00e9chauffe et cette population remonte depuis l\u2019entr\u00e9e de la M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e en Espagne \u00bb.\n\nPlus impressionnant, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es, ce sont des requins qui ont \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us. Mercredi 22 juillet, sur la plage de l\u2019Almadrava \u00e0 l\u2019Hospitalet de l\u2019Infant (Espagne), \u00e0 quelques kilom\u00e8tres seulement de Port Aventura, une trentaine de vacanciers ont d\u00fb quitter les eaux de la M\u00e9diterran\u00e9e. Vers 13h30, les ma\u00eetres nageurs ont indiqu\u00e9 avoir aper\u00e7u trois requins bleus. Les squales ont r\u00f4d\u00e9 dans le secteur pendant pr\u00e8s de trois heures : l\u2019occasion pour les secouristes d\u2019effectuer des trajets de reconnaissance et d\u2019en apprendre un peu plus sur ces visiteurs venus dans les eaux c\u00f4ti\u00e8res pour chercher de la nourriture ou donner naissance. Ces requins restent cependant inoffensifs.","url":"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2020\/07\/28\/un-toulousain-victime-dun-mysterieux-poisson-mordeur-sur-une-plage-de-leucate-8997730.php?utm_medium=social&utm_source=Twitter&Echobox=1595942341#xtor=%5B%5BTT-PRINCIPAL%5D%5D","category":"__label__sciences","preproc":"toulousain victime myst\u00e9rieux poisson mordeur plage leucate essentiel fait rare toulousain a mordu pied myst\u00e9rieux poisson semaine derni\u00e8re plage leucate aude ph\u00e9nom\u00e8ne beaucoup plus marqu\u00e9 saint rapha\u00ebl c\u00f4te azur trois petites morsures pied gauche st\u00e9phane toulousain 49 ans a encore mal remettre baigneur revient plage leucate aude porte encore stigmates myst\u00e9rieuse attaque poisson mordeur possible serpent eau pourtant rare eau semaine derni\u00e8re d\u00e9but apr\u00e8s"},{"handle":"heidi_news","language":"fr","title":"Thomas Pesquet s'envolera vers l'espace au printemps 2021 \u00e0 bord d'une capsule SpaceX","text":"L\u2019ESA avait lanc\u00e9 un concours pour donner un nom \u00e0 la nouvelle mission spatiale de Thomas Pesquet. Le nom Alpha a \u00e9t\u00e9 choisi, parmi plus de 27\u2019000 propositions, pour succ\u00e9der \u00e0 Proxima, derni\u00e8re mission assur\u00e9e de novembre 2016 \u00e0 juin 2017 par l\u2019astronaute sur l\u2019ISS. Une fa\u00e7on d\u2019assurer la continuit\u00e9, Alpha et Proxima faisant partie du m\u00eame syst\u00e8me stellaire triple. Il s\u2019agit par ailleurs de celui le plus proche de notre propre syst\u00e8me solaire.\n\nEcusson de la mission Alpha | ESA","url":"http:\/\/www.heidi.news\/sciences\/thomas-pesquet-s-envolera-vers-l-espace-au-printemps-2021-a-bord-d-une-capsule-spacex","category":"__label__sciences","preproc":"thomas pesquet envolera vers espace printemps 2021 bord capsule spacex esa lanc\u00e9 concours donner nom nouvelle mission spatiale thomas pesquet nom alpha a choisi parmi plus 27 000 propositions succ\u00e9der proxima derni\u00e8re mission assur\u00e9e novembre 2016 juin 2017 astronaute iss fa\u00e7on assurer continuit\u00e9 alpha proxima faisant partie syst\u00e8me stellaire triple agit ailleurs celui plus proche propre syst\u00e8me solaire ecusson mission alpha esa"},{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"Apple abandonne la Chine au profit de l'Inde pour fabriquer son iPhone 11","text":"Num\u00e9rique : pourquoi la France n'arrive pas \u00e0 se passer des Etats-Unis","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/tech-medias\/hightech\/apple-abandonne-la-chine-au-profit-de-linde-pour-fabriquer-son-iphone-11-1226853#xtor=RSS-38","category":"__label__sciences","preproc":"apple abandonne chine profit inde fabriquer iphone 11 num\u00e9rique pourquoi france arrive passer etats unis"}]},"economie":{"hits":[{"handle":"tdgch","language":"fr","title":"Restauration rapide \u2013 Le Covid fait plonger de 68% le b\u00e9n\u00e9fice de MacDonald\u2019s","text":"Le g\u00e9ant de la restauration rapide McDonald\u2019s a vu son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de 68% au deuxi\u00e8me trimestre et ne donne pas de pr\u00e9vision pour l\u2019ann\u00e9e, son activit\u00e9 ayant \u00e9t\u00e9 drastiquement r\u00e9duite par la pand\u00e9mie partout dans le monde. McDonald\u2019s a r\u00e9alis\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 483,8 millions de dollars (443,9 millions de francs) entre avril et juin.\n\n\u00abLes r\u00e9sultats du trimestre et du semestre refl\u00e8tent la baisse des ventes en raison des fermetures temporaires de restaurants, d\u2019une activit\u00e9 limit\u00e9e et des changements de comportement des consommateurs \u00e0 la suite du Covid-19\u00bb, pr\u00e9cise le groupe dans un communiqu\u00e9. Et la c\u00e9l\u00e8bre enseigne pr\u00e9cise que \u00abla pand\u00e9mie de Covid-19 a eu des effets n\u00e9gatifs, et pourrait continuer d\u2019en avoir, sur nos r\u00e9sultats financiers, notre situation et nos perspectives\u00bb.\n\nEn avril, McDonald\u2019s expliquait qu\u2019il comptait sur les habitudes des clients, le \u00abd\u00e9sir de retrouver un go\u00fbt familier, de se tourner vers des marques connues\u00bb, pour se redresser. Mais le chiffre d\u2019affaires d\u2019avril \u00e0 juin a recul\u00e9 de 30%, \u00e0 3,7 milliards de dollars. C\u2019est toutefois un peu mieux que les 3,68 milliards attendus par les march\u00e9s.\n\nLe b\u00e9n\u00e9fice net par action ajust\u00e9, r\u00e9f\u00e9rence en Am\u00e9rique du Nord, s\u2019\u00e9tablit \u00e0 0,66 dollar, moins que le 0,74 attendu, et bien inf\u00e9rieur aux 2,05 dollars r\u00e9alis\u00e9 l\u2019an pass\u00e9 sur la m\u00eame p\u00e9riode. \u00abNous avons vu une am\u00e9lioration continue de nos r\u00e9sultats au cours du deuxi\u00e8me trimestre, \u00e0 mesure que les march\u00e9s ont rouvert \u00e0 travers le monde\u00bb, a comment\u00e9 le PDG de McDo, Chris Kempczinski, dans un communiqu\u00e9.\n\nFin juin, la quasi-totalit\u00e9 des restaurants de la c\u00e9l\u00e8bre cha\u00eene partout dans le monde \u00e9taient ouverts, au moins pour des ventes en livraison.\n\nA Wall Street, l\u2019action McDonald\u2019s reculait de 1,99% \u00e0 12H15 GMT dans les \u00e9changes \u00e9lectroniques pr\u00e9c\u00e9dant l\u2019ouverture.","url":"https:\/\/www.tdg.ch\/mcdonalds-le-benefice-net-chute-de-68-253003259502?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__economie","preproc":"restauration rapide covid fait plonger 68 b\u00e9n\u00e9fice macdonald g\u00e9ant restauration rapide mcdonald a vu b\u00e9n\u00e9fice net chuter 68 deuxi\u00e8me trimestre donne pr\u00e9vision ann\u00e9e activit\u00e9 drastiquement r\u00e9duite pand\u00e9mie partout monde mcdonald a r\u00e9alis\u00e9 b\u00e9n\u00e9fice net 483 8 millions dollars 443 9 millions francs entre avril juin r\u00e9sultats trimestre semestre refl\u00e8tent baisse ventes raison fermetures temporaires restaurants activit\u00e9 limit\u00e9e changements comportement consommateurs suite covid 19 pr\u00e9cise"},{"handle":"leJDD","language":"fr","title":"TRIBUNE. \"A quand un secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la transition alimentaire?\"","text":"TRIBUNE. \"A quand un secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la transition alimentaire?\"\n\nSylvain Bonnet est pr\u00e9sident fondateur de NL International et auteur de livres sur l'\u00e9quilibre alimentaire (\"Le bien-\u00eatre au c\u0153ur de votre vie\", \"Vivre mince, mieux, plus longtemps : le guide pratique de ma sant\u00e9 plus durable\"). Il explique pourquoi la transition alimentaire m\u00e9riterait, au vu des enjeux mondiaux, un portefeuille distinct au sein du gouvernement.\n\n\"Alors que le remaniement minist\u00e9riel s'ach\u00e8ve et qu'il nous fallu attendre de longues semaines la nomination de secr\u00e9taires d'Etat, une chose est certaine : les questions environnementales et sanitaires seront au c\u0153ur des travaux du nouveau gouvernement de Jean Castex. La pand\u00e9mie de Covid-19 a confirm\u00e9 de fa\u00e7on brutale notre profonde interd\u00e9pendance avec la plan\u00e8te, et la fragilit\u00e9 de mod\u00e8les \u00e9conomiques et sociaux qui l'\u00e9puisent. La possibilit\u00e9 d'un secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la condition animale, longuement d\u00e9battue - dans le sillage du Rapport Dombreval remis fin juin \u00e0 l'Assembl\u00e9e et d'une proposition loi d\u00e9pos\u00e9e d\u00e9but juillet, d\u00e9di\u00e9s tous deux au sujet -, ne fait que le confirmer.\n\nCelui-ci est connexe \u00e0 une probl\u00e9matique tout aussi cruciale, qui m\u00e9rite elle aussi d'\u00eatre prise d'urgence \u00e0 bras le corps par l'ex\u00e9cutif : la transition alimentaire - aussi d\u00e9cisive que la transition \u00e9nerg\u00e9tique ou num\u00e9rique auxquelles se sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9veill\u00e9es les consciences.\n\nNous sommes \u00e0 l'aube d'une crise alimentaire sans pr\u00e9c\u00e9dent. La pression d\u00e9mographique - pr\u00e8s de 10 milliards d'\u00eatres humains \u00e0 nourrir de fa\u00e7on saine et \u00e9quitable \u00e0 horizon 2030, et l'insoutenabilit\u00e9 de nos mod\u00e8les de production et de consommation forment une \u00e9quation impossible \u00e0 tenir. Notre mod\u00e8le alimentaire doit \u00eatre r\u00e9invent\u00e9 d'urgence, pour r\u00e9concilier fin du monde - la pr\u00e9servation de la nature et du vivant -, et fin du mois \u2013 le pouvoir d'achat des consommateurs.\n\nLe syst\u00e8me actuel, fond\u00e9 sur la surconsommation, la production intensive, la monoculture, des circuits de distribution et de production \u00e9nergivores, \u00e9reinte la plan\u00e8te et ab\u00eeme la sant\u00e9 humaine. Il faudrait deux globes (terrestre) pour nourrir la population mondiale si elle s'alignait sur les habitudes alimentaires occidentales. Les terres cultivables sont d\u00e9di\u00e9es aux 2\/3 \u00e0 l'alimentation animale, avec pour cons\u00e9quence un rendement alimentaire irrationnel : 8 calories v\u00e9g\u00e9tales servent \u00e0 produire 1 calorie animale destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine. 1 personne sur 9 dans le monde souffre de la faim, et dans le m\u00eame temps, 30% des produits alimentaires mondiaux sont gaspill\u00e9s. La junkfood et l'hyperconsommation font des ravages sur la sant\u00e9 : l'OMS pr\u00e9voit \u00e0 horizon 2030 3,5 milliards de personnes en surpoids et 1 milliards de personnes atteintes de diab\u00e8tes.\n\nSi nous n'avons qu'un seul corps, nous n'avons qu'une seule plan\u00e8te! Il est donc urgent d'engager notre r\u00e9volution alimentaire - d'apprendre \u00e0 manger, \u00e0 produire, \u00e0 acheter autrement. Plusieurs tendances vont dans le bon sens : initiation \u00e0 la flexi-alimentation, multiplication des conversions au bio, retour aux circuits courts, \u00e0 la saisonnalit\u00e9\u2026 Elles ne suffisent pas : nous sommes face \u00e0 une v\u00e9ritable r\u00e9volution culturelle et industrielle. Chaque citoyen consommateur y tient sa part de responsabilit\u00e9, par ses choix quotidiens - par exemple en diminuant la part animale de son bol alimentaire. Les entreprises sont en premi\u00e8re ligne, \u00e0 l'heure de proposer des solutions innovantes \u00e0 faible empreinte carbone - du s\u00e9chage des aliments aux cultures en verticalit\u00e9.\n\nMais face \u00e0 l'ampleur du d\u00e9fi, la r\u00e9ponse doit \u00eatre concert\u00e9e et coordonn\u00e9e entre secteurs public, priv\u00e9 et citoyens : une ambition commune, une vision globale et une mise en coh\u00e9rence des initiatives sont n\u00e9cessaires au niveau national et international.\n\nIl est temps de d\u00e9finir une strat\u00e9gie coordonn\u00e9e en la mati\u00e8re, en ligne avec l'Agenda 2030 des Nations unies - qui ne consacre pas moins de trois Objectifs de D\u00e9veloppement Durable li\u00e9s \u00e0 l'alimentation : \"Faim Z\u00e9ro\", \"Bonne sant\u00e9 et bien-\u00eatre\", \"Consommation et production responsables\". Alors, \u00e0 quand un secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la transition alimentaire? Notre avenir, \u00e0 tous, d\u00e9pend de notre capacit\u00e9 \u00e0 faire de notre alimentation une v\u00e9ritable urgence politique, \u00e9conomique, \u00e9cologique et sociale.\"","url":"https:\/\/www.lejdd.fr\/Politique\/tribune-a-quand-un-secretariat-detat-a-la-transition-alimentaire-3983157?Echobox=1595930933#utm_medium=Social&xtor=CS1-4&utm_source=Twitter","category":"__label__economie","preproc":"tribune a quand secr\u00e9tariat etat transition alimentaire tribune a quand secr\u00e9tariat etat transition alimentaire sylvain bonnet pr\u00e9sident fondateur nl international auteur livres \u00e9quilibre alimentaire bien \u00eatre c\u0153ur vie vivre mince mieux plus longtemps guide pratique sant\u00e9 plus durable explique pourquoi transition alimentaire m\u00e9riterait vu enjeux mondiaux portefeuille distinct sein gouvernement alors remaniement minist\u00e9riel ach\u00e8ve fallu attendre longues semaines nomination secr\u00e9taires etat chose certaine questions"},{"handle":"lesoir","language":"fr","title":"Dieselgate: les automobilistes am\u00e9ricains dup\u00e9s ont touch\u00e9 9,5 milliards de dollars","text":"Volkswagen a fini d\u2019indemniser les propri\u00e9taires de voitures truqu\u00e9es aux Etats-Unis. Chez nous, on n\u2019attend pas de d\u00e9cision judiciaire avant deux ans au moins.\n\nVolkswagen a reconnu avoir truqu\u00e9 un logiciel \u00e9quipant plus de 11 millions de voitures du groupe dans le monde. - Belga.\n\nLa somme fera sans doute r\u00eaver tous les propri\u00e9taires belges de voitures produites par Volkswagen \u00e0 qui le constructeur allemand a vendu un v\u00e9hicule \u00ab truqu\u00e9 \u00bb (de marque VW, Audi, Skoda ou Seat) : ce ne sont pas moins de 9,5 milliards de dollars (8,1 milliards d\u2019euros) que VW aura pay\u00e9s au total \u00e0 ses clients am\u00e9ricains depuis 2016 pour solder la facture du fameux scandale du \u00ab dieselgate \u00bb aux Etats-Unis.\n\nPour rappel, Volkswagen a reconnu avoir truqu\u00e9 un logiciel \u00e9quipant plus de 11 millions de voitures du groupe dans le monde, afin de contourner les normes antipollution lors des tests d\u2019homologation men\u00e9s en laboratoire. Ces voitures \u00e9mettaient en r\u00e9alit\u00e9 beaucoup plus d\u2019oxyde d\u2019azote (NOx) d\u00e8s lors qu\u2019elles circulaient sur les routes. Un scandale qui a \u00e9clat\u00e9 aux Etats-Unis en 2015, mais dont l\u2019ampleur \u00e9tait mondiale.","url":"https:\/\/plus.lesoir.be\/315850\/article\/2020-07-28\/dieselgate-les-automobilistes-americains-dupes-ont-touche-95-milliards-de","category":"__label__economie","preproc":"dieselgate automobilistes am\u00e9ricains dup\u00e9s touch\u00e9 9 5 milliards dollars volkswagen a fini indemniser propri\u00e9taires voitures truqu\u00e9es etats unis chez attend d\u00e9cision judiciaire avant deux ans moins volkswagen a reconnu avoir truqu\u00e9 logiciel \u00e9quipant plus 11 millions voitures groupe monde belga somme fera sans doute r\u00eaver tous propri\u00e9taires belges voitures produites volkswagen constructeur allemand a vendu v\u00e9hicule truqu\u00e9 marque vw audi skoda seat moins 9"},{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"Elisabeth Borne, ministre du Travail : \u00ab Il n'est pas question que le plan de relance se fasse avec des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s !","text":"Elisabeth Borne, ministre du Travail : \u00ab Il n'est pas question que le plan de relance se fasse avec des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s ! \u00bb","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/economie-france\/social\/elisabeth-borne-ministre-du-travail-il-nest-pas-question-que-le-plan-de-relance-se-fasse-avec-des-travailleurs-detaches-1226707#xtor=CS1-26","category":"__label__economie","preproc":"elisabeth borne ministre travail question plan relance fasse travailleurs d\u00e9tach\u00e9s elisabeth borne ministre travail question plan relance fasse travailleurs d\u00e9tach\u00e9s"},{"handle":"LaTribune","language":"fr","title":"R\u00e9novation des logements: le budget de l'aide sera doubl\u00e9 l'an prochain","text":"La principale aide \u00e0 la r\u00e9novation des logements, MaPrimeR\u00e9nov, verra son budget doubl\u00e9 l'an prochain, a annonc\u00e9 ce mardi le gouvernement, qui veut mettre ce sujet au coeur du grand plan de relance pr\u00e9vu d'ici \u00e0 quelques semaines.\n\n\"On va commencer par augmenter massivement les aides aux propri\u00e9taires pour la r\u00e9novation\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre du Logement Emmanuelle Wargon sur la cha\u00eene CNews.\n\nLa r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9duire leur consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ou de gaz, doit \u00eatre l'un des grands axes d'un plan de relance \u00e9conomique cons\u00e9cutif \u00e0 la crise \u00e9conomique et sanitaire du coronavirus. Il doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 fin ao\u00fbt.\n\nMaPrimeR\u00e9nov est, actuellement, la principale aide d\u00e9di\u00e9e aux propri\u00e9taires pour r\u00e9nover leur logement afin de r\u00e9duire sa consommation d'\u00e9nergie.\n\nLire aussi : \"Le climat nous impose de multiplier par dix le nombre d'emplois dans la r\u00e9novation\"\n\nTous les m\u00e9nages \u00e9ligibles \u00e0 cette aide\n\nLa semaine derni\u00e8re, Mme Wargon avait annonc\u00e9 que tous les m\u00e9nages redeviendraient \u00e9ligibles \u00e0 cette aide, alors que les plus riches en avaient \u00e9t\u00e9 exclus.\n\nElle avait aussi promis un budget sup\u00e9rieur l'an prochain aux 800 millions d'euros de cette ann\u00e9e. Mais elle n'avait \u00e9voqu\u00e9 qu'une enveloppe sup\u00e9rieure \u00e0 un milliard.\n\nFinalement, \"on va passer \u00e0 deux milliards donc on va vraiment augmenter beaucoup\", a insist\u00e9 ce mardi Mme Wargon.\n\nLa ministre a, par ailleurs, mis en avant d'autres mesures d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9es la veille par le gouvernement dans le prolongement des recommandations de la Convention citoyenne pour le climat (CCC).\n\nUn prochain d\u00e9cret va ainsi pr\u00e9ciser le seuil de consommation d'\u00e9nergie au-del\u00e0 duquel un logement n'est plus consid\u00e9r\u00e9 comme \"d\u00e9cent\".\n\nConcr\u00e8tement, \u00e0 partir de 2023, un locataire pourra forcer son propri\u00e9taire \u00e0 engager des travaux si le logement consomme plus de 500 kwh par an et par m2. Cela concerne environ 120.000 logements.","url":"https:\/\/www.latribune.fr\/economie\/france\/renovation-des-logements-le-budget-de-l-aide-sera-double-l-an-prochain-853780.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595929901","category":"__label__economie","preproc":"r\u00e9novation logements budget aide doubl\u00e9 an prochain principale aide r\u00e9novation logements maprimer\u00e9nov verra budget doubl\u00e9 an prochain a annonc\u00e9 mardi gouvernement veut mettre sujet coeur grand plan relance pr\u00e9vu ici quelques semaines va commencer augmenter massivement aides propri\u00e9taires r\u00e9novation a d\u00e9clar\u00e9 ministre logement emmanuelle wargon cha\u00eene cnews r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique b\u00e2timents destin\u00e9e r\u00e9duire consommation \u00e9lectricit\u00e9 gaz doit \u00eatre grands axes plan relance \u00e9conomique cons\u00e9cutif crise"},{"handle":"Leconomiste_","language":"fr","title":"La dette bancaire des m\u00e9nages en hausse de 5,1%","text":"Afin d\u00e9cembre 2019, l\u2019encours de la dette bancaire des m\u00e9nages a enregistr\u00e9 une croissance de 5,1% contre 5,7% en 2018 pour s\u2019\u00e9tablir \u00e0 358,6 milliards de DH, soit pr\u00e8s de 35% des concours des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit, en recul d\u2019un point par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Rapport\u00e9 au PIB, cet encours s\u2019est \u00e9tabli \u00e0 31%, niveau stable au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, souligne BAM dans son rapprot sur la supervision bancaire. A noter que cette dette reste domin\u00e9e par le cr\u00e9dit \u00e0 l'habitat (63%), alors que le cr\u00e9dit \u00e0 la consommation repr\u00e9sente 37%. Les banques d\u00e9tiennent pr\u00e8s de 84% de cet endettement, sans changement par rapport \u00e0 2018.","url":"https:\/\/www.leconomiste.com\/flash-infos\/la-dette-bancaire-des-menages-en-hausse-de-5-1","category":"__label__economie","preproc":"dette bancaire m\u00e9nages hausse 5 1 afin d\u00e9cembre 2019 encours dette bancaire m\u00e9nages a enregistr\u00e9 croissance 5 1 contre 5 7 2018 \u00e9tablir 358 6 milliards dh pr\u00e8s 35 concours \u00e9tablissements cr\u00e9dit recul point rapport ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente rapport\u00e9 pib cet encours \u00e9tabli 31 niveau stable cours derni\u00e8res ann\u00e9es souligne bam rapprot supervision bancaire a noter cette dette reste domin\u00e9e cr\u00e9dit habitat 63 alors cr\u00e9dit"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Banque priv\u00e9e disculp\u00e9e apr\u00e8s le piratage des e-mails d\u2019un client","text":"Le contrat liant la banque et son client ne pr\u00e9voyait pas que la banque v\u00e9rifie syst\u00e9matiquement l\u2019identit\u00e9 du client avant d\u2019ex\u00e9cuter un ordre. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a donc cass\u00e9 le jugement pour faute grave de la justice genevoise.\n\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral admet le recours d\u2019une banque priv\u00e9e condamn\u00e9e \u00e0 rembourser les pertes subies par un client turc. La justice genevoise estimait qu\u2019elle avait commis une faute grave en ne remarquant pas que les ordres de paiement re\u00e7us par courriel \u00e9manaient de pirates.\n\nEn 2014, le client, un homme d\u2019affaires \u00e0 la retraite \u00e2g\u00e9 de 74 ans, avait d\u00e9pos\u00e9 quelque 850\u2019000 euros (916\u2019000 francs), soit le tiers de sa fortune, aupr\u00e8s d\u2019une banque priv\u00e9e genevoise. Les conditions g\u00e9n\u00e9rales pr\u00e9voyaient que l\u2019\u00e9tablissement \u00e9tait d\u00e9charg\u00e9 de toute responsabilit\u00e9 pour les ordres re\u00e7us par t\u00e9l\u00e9phone ou par e-mail en cas de d\u00e9faut de l\u00e9gitimation. La banque ne r\u00e9pondait que pour faute grave.\n\nDurant un an, le septuag\u00e9naire avait communiqu\u00e9 avec la banque en utilisant successivement deux adresses e-mail diff\u00e9rentes. Il avait donn\u00e9 deux ordres de paiement, en faveur de sa fille et pour lui-m\u00eame. Entre d\u00e9cembre 2015 et janvier 2016, huit ordres avaient \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s coup sur coup par des pirates qui avaient pris, \u00e0 l\u2019insu du client et de la banque, le contr\u00f4le du compte e-mail.\n\nPas de trace de phishing\n\nLes versements totalisants 34\u2019000 euros (37\u2019000 francs) et 357\u2019000 livres sterling (423\u2019000 francs) passaient par des banques britanniques. La banque genevoise a bloqu\u00e9 le compte lorsqu\u2019elle a constat\u00e9 un l\u00e9ger changement dans l\u2019orthographe de l\u2019adresse e-mail et tent\u00e9 en vain de joindre son client par t\u00e9l\u00e9phone. Par la suite, des experts en informatique n\u2019ont d\u00e9cel\u00e9 aucun e-mail de phishing sur l\u2019ordinateur de la victime, ni aucun indice de mauvaise utilisation.\n\nPar un arr\u00eat publi\u00e9 mardi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a annul\u00e9 le jugement de la Cour de justice du canton de Gen\u00e8ve qui condamnait la banque \u00e0 payer quelque 320\u2019000 euros (345\u2019000 francs) et 185\u2019000 dollars (170\u2019000 francs). La cour estimait que le troisi\u00e8me ordre et les suivants auraient d\u00fb sembler insolites. La banque avait donc commis une faute grave.\n\nLes juges de Mon Repos ont constat\u00e9 que la clause de transfert de risque \u2013 une disposition courante dans les conditions g\u00e9n\u00e9rales des \u00e9tablissements financiers \u2013 \u00e9tait valable. Y compris lorsqu\u2019elle s\u2019applique aux instructions transmises par t\u00e9l\u00e9phone, fax ou e-mail.\n\nSeule une faute grave \u2013 soit la violation des r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de prudence \u2013 emp\u00eache la banque d\u2019invoquer une telle d\u00e9charge. Selon la jurisprudence, la banque n\u2019a pas \u00e0 prendre des mesures extraordinaires ou \u00e0 pr\u00e9sumer syst\u00e9matiquement qu\u2019un message envoy\u00e9 depuis l\u2019adresse e-mail du client serait un faux.\n\nEn l\u2019esp\u00e8ce, la banque et son client s\u2019\u00e9taient entendus sur deux clauses de transfert de risque, la premi\u00e8re pour les d\u00e9fauts de l\u00e9gitimation et les faux non d\u00e9cel\u00e9s et la seconde pour les erreurs de transmission par courrier \u00e9lectronique. Le contrat pr\u00e9voyait aussi que la banque n\u2019\u00e9tait pas oblig\u00e9e de v\u00e9rifier syst\u00e9matiquement l\u2019identit\u00e9 de l\u2019auteur de l\u2019ordre avant de l\u2019ex\u00e9cuter.\n\nPour les juges lausannois, les \u00e9l\u00e9ments retenus par leurs coll\u00e8gues genevois ne permettent pas de conclure \u00e0 une faute grave. Les ordres re\u00e7us provenaient de l\u2019adresse e-mail de la victime. S\u2019ils \u00e9taient r\u00e9dig\u00e9s dans un anglais approximatif, ils ne d\u00e9tonaient pas par rapport aux messages authentiques. Enfin, ils devaient \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s \u00e0 destination de banques connues du Royaume-Uni et non d\u2019\u00e9tablissements exotiques.\n\nLa fr\u00e9quence soudaine des ordres ne permettait pas de soup\u00e7onner une fraude et, partant, une faute grave de la banque priv\u00e9e. La clause de transfert de risque englobant aussi le cas fortuit, le client doit assumer le dommage m\u00eame s'il n\u2019a commis aucune faute dans la prise de contr\u00f4le de sa messagerie. Il en irait autrement si les pirates s\u2019\u00e9taient infiltr\u00e9s dans le syst\u00e8me informatique de la banque, concluent les juges.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/story\/banque-privee-disculpee-apres-le-piratage-des-e-mails-dun-client-379608782966?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595951687","category":"__label__economie","preproc":"banque priv\u00e9e disculp\u00e9e apr\u00e8s piratage e mails client contrat liant banque client pr\u00e9voyait banque v\u00e9rifie syst\u00e9matiquement identit\u00e9 client avant ex\u00e9cuter ordre tribunal f\u00e9d\u00e9ral a donc cass\u00e9 jugement faute grave justice genevoise tribunal f\u00e9d\u00e9ral admet recours banque priv\u00e9e condamn\u00e9e rembourser pertes subies client turc justice genevoise estimait commis faute grave remarquant ordres paiement re\u00e7us courriel \u00e9manaient pirates 2014 client homme affaires retraite \u00e2g\u00e9 74 ans"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"ADP vise des r\u00e9ductions de salaires et \"tr\u00e8s peu de suppressions d'emplois\"","text":"Le PDG d'ADP, Augustin de Romanet, a assur\u00e9 que l'objectif \u00e9conomique du groupe n'\u00e9tait pas \"un objectif de suppressions d'emplois\".\n\nL'objectif d'ADP dans les n\u00e9gociations \u00e0 venir pour r\u00e9duire la masse salariale du groupe vise \u00e0 revenir dans le vert par des r\u00e9ductions de salaires et \"tr\u00e8s peu de suppressions d'emplois\", a assur\u00e9 mardi le PDG du groupe Augustin de Romanet. \"Notre objectif est un objectif \u00e9conomique, ce n'est pas un objectif de suppressions d'emplois\", a affirm\u00e9 au cours d'une conf\u00e9rence de presse t\u00e9l\u00e9phonique le PDG du groupe qui emploie 6300 salari\u00e9s.\n\nLe groupe, qui g\u00e8re directement ou indirectement une vingtaine d'a\u00e9roports dans le monde dont Orly et Roissy-Charles-de-Gaulle \u00e0 Paris, a accus\u00e9 une perte nette de 543 millions d'euros au premier semestre sous l'effet de la crise du coronavirus, qui a clou\u00e9 au sol la quasi totalit\u00e9 des avions dans le monde.\n\nDes n\u00e9gociations doivent se tenir \u00e0 partir de fin ao\u00fbt et jusqu'\u00e0 fin septembre entre la direction et les syndicats sur plusieurs accords visant \u00e0 r\u00e9duire la masse salariale: un accord d'activit\u00e9 partielle de longue dur\u00e9e (APLD), un accord de performance collective (APC) qui passe g\u00e9n\u00e9ralement par des baisses de salaire ou une augmentation du temps de travail, et un dispositif de rupture conventionnelle collective (RCC).\n\n\"Il s'agit de r\u00e9duire un certain nombre de r\u00e9mun\u00e9rations de fa\u00e7on, pour partie temporaire, \u00e0 permettre par cette solidarit\u00e9 d'\u00e9viter des d\u00e9parts contraints\", a indiqu\u00e9 le PDG, sans se prononcer sur l'ampleur des mesures envisag\u00e9es. \"L'objectif est de retrouver la sant\u00e9 financi\u00e8re par la solidarit\u00e9.\"\n\nADP veut r\u00e9duire ses charges courantes op\u00e9rationnelles pour 2020 d'environ 550 millions d'euros. Elles ont d\u00e9j\u00e0 baiss\u00e9 de 385 millions pendant le pic de la crise au premier semestre, o\u00f9 l'a\u00e9roport d'Orly a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 pendant pr\u00e8s de trois mois. En outre, \u00e0 Paris, les investissements pr\u00e9vus pour 2020 devraient baisser d'environ 400 millions d'euros et seuls les grands travaux d\u00e9j\u00e0 en cours sont poursuivis compte tenu des surco\u00fbts qu'aurait engendr\u00e9s une suspension des travaux, selon le gestionnaire.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/economie\/entreprises\/adp-vise-des-reductions-de-salaires-et-tres-peu-de-suppressions-d-emplois_AD-202007280093.html","category":"__label__economie","preproc":"adp vise r\u00e9ductions salaires tr\u00e8s peu suppressions emplois pdg adp augustin romanet a assur\u00e9 objectif \u00e9conomique groupe objectif suppressions emplois objectif adp n\u00e9gociations venir r\u00e9duire masse salariale groupe vise revenir vert r\u00e9ductions salaires tr\u00e8s peu suppressions emplois a assur\u00e9 mardi pdg groupe augustin romanet objectif objectif \u00e9conomique objectif suppressions emplois a affirm\u00e9 cours conf\u00e9rence presse t\u00e9l\u00e9phonique pdg groupe emploie 6300 salari\u00e9s groupe g\u00e8re directement"},{"handle":"LaTribune","language":"fr","title":"Factures, amendes, imp\u00f4ts... que peut-on d\u00e9sormais payer chez son buraliste ?","text":"Les buralistes multiplient les casquettes. Alors que plusieurs milliers d'entre eux permettent d\u00e9j\u00e0 aux particuliers d'ouvrir un compte bancaire, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat avec la n\u00e9obanque Nickel (groupe BNP Paribas), plus de 5.000 offrent d\u00e9sormais aussi la possibilit\u00e9 aux usagers de r\u00e9gler leurs factures. En effet, d\u00e8s ce mardi 28 juillet, les Fran\u00e7ais peuvent payer un certain nombre de services publics et certains de leurs imp\u00f4ts en se rendant chez un buraliste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez eux. Un nouvel usage rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation du dispositif de \"paiement de proximit\u00e9\", test\u00e9 dans un premier temps dans une dizaine de d\u00e9partements en France.\n\nDans le d\u00e9tail, un particulier peut d\u00e9sormais payer des factures de la vie quotidienne, relatives \u00e0 la cantine, \u00e0 la cr\u00e8che ou encore \u00e0 une...","url":"https:\/\/www.latribune.fr\/entreprises-finance\/banques-finance\/factures-amendes-impots-que-peut-on-desormais-payer-chez-son-buraliste-853783.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595932898","category":"__label__economie","preproc":"factures amendes imp\u00f4ts peut d\u00e9sormais payer chez buraliste buralistes multiplient casquettes alors plusieurs milliers entre permettent d\u00e9j\u00e0 particuliers ouvrir compte bancaire gr\u00e2ce partenariat n\u00e9obanque nickel groupe bnp paribas plus 5 000 offrent d\u00e9sormais aussi possibilit\u00e9 usagers r\u00e9gler leurs factures effet d\u00e8s mardi 28 juillet fran\u00e7ais peuvent payer certain nombre services publics certains leurs imp\u00f4ts rendant chez buraliste c\u00f4t\u00e9 chez nouvel usage rendu possible gr\u00e2ce"},{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"Eric Woerth : Non au confinement de la \u00ab dette Covid","text":"Imp\u00f4ts, formation, subvention : les demandes des industriels pour sauver le made in France","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/idees-debats\/cercle\/eric-woerth-non-au-confinement-de-la-dette-covid-1222421#xtor=CS1-26","category":"__label__economie","preproc":"eric woerth non confinement dette covid imp\u00f4ts formation subvention demandes industriels sauver made in france"}]},"sport":{"hits":[{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"L\u2019attaquant du Real Madrid Mariano Diaz positif au coronavirus","text":"Ce lundi, les joueurs du Real Madrid ont tous \u00e9t\u00e9 test\u00e9s au coronavirus. Le test de Mariano Diaz s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 positif.\n\nL\u2019attaquant du Real Madrid Mariano Diaz a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif au Covid-19, a annonc\u00e9 mardi le club espagnol d\u2019Eden Hazard et Thibaut Courtois. Le joueur de 26 ans, qui n\u2019a jou\u00e9 que cinq matches cette saison, \u00abest en parfaite sant\u00e9 et respecte le protocole sanitaire d\u2019isolement \u00e0 son domicile\u00bb, pr\u00e9cise le Real Madrid.\n\nLes joueurs du Real ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s lundi. Alors que Diaz est rest\u00e9 chez lui, les autres joueurs merengue ont repris l\u2019entra\u00eenement mardi.\n\nLe Real Madrid a d\u00e9croch\u00e9 son 34e titre de champion d\u2019Espagne le 16 juillet. L\u2019\u00e9quipe de Zinedine Zidane doit maintenant affronter Manchester City le 7 ao\u00fbt en 8e de finale retour de la Ligue des champions. Les Anglais s\u2019\u00e9taient impos\u00e9s 1-2 \u00e0 l\u2019aller \u00e0 Madrid avant la pand\u00e9mie de coronavirus.","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494616\/l-attaquant-du-real-madrid-mariano-diaz-positif-au-coronavirus?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595941245","category":"__label__sport","preproc":"attaquant real madrid mariano diaz positif coronavirus lundi joueurs real madrid tous test\u00e9s coronavirus test mariano diaz r\u00e9v\u00e9l\u00e9 positif attaquant real madrid mariano diaz a test\u00e9 positif covid 19 a annonc\u00e9 mardi club espagnol eden hazard thibaut courtois joueur 26 ans a jou\u00e9 cinq matches cette saison parfaite sant\u00e9 respecte protocole sanitaire isolement domicile pr\u00e9cise real madrid joueurs real test\u00e9s lundi alors diaz rest\u00e9"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"La Pro League demande une exception pour les clubs professionnels","text":"Au lendemain de la d\u00e9cision prise par la province d\u2019Anvers, la Pro League r\u00e9agit et demande qu\u2019une exception soit faite pour les \u00e9quipes professionnelles de football. Le compte \u00e0 rebours est lanc\u00e9.\n\nLundi soir, le gouverneur de la province d\u2019Anvers a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l\u2019interdiction de la pratique des sports de contact \u2013 dont le football - sur son territoire pour les personnes de plus de 18 ans, et ce, pour une dur\u00e9e de quatre semaines.\n\nTh\u00e9oriquement, les entra\u00eenements et matches sont donc interdits jusqu\u2019\u00e0 fin ao\u00fbt, m\u00eame pour les clubs comme l\u2019Antwerp, Malines (D1A), le Beerschot et Westerlo (D1B).\n\nMais d\u00e8s ce mardi matin, la Pro League s\u2019est concert\u00e9e et a r\u00e9agi. Elle demande qu\u2019une exception soit faite pour les \u00e9quipes du football professionnel, qui suivent d\u00e9j\u00e0 un protocole strict \u00e9tabli par la Pro League elle-m\u00eame depuis plusieurs semaines (tests hebdomadaires, quarantaine en cas de test positif,\u2026).\n\nOn devrait en savoir plus dans le courant de la journ\u00e9e puisque plusieurs r\u00e9unions sont encore pr\u00e9vues.\n\nPour rappel, l\u2019Antwerp doit disputer la finale de la Coupe de Belgique ce samedi contre Bruges. \u00c0 huis clos, \u00e9videmment.","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494588\/la-pro-league-demande-une-exception-pour-les-clubs-professionnels?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595932934","category":"__label__sport","preproc":"pro league demande exception clubs professionnels lendemain d\u00e9cision prise province anvers pro league r\u00e9agit demande exception faite \u00e9quipes professionnelles football compte rebours lanc\u00e9 lundi soir gouverneur province anvers a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 interdiction pratique sports contact dont football territoire personnes plus 18 ans dur\u00e9e quatre semaines th\u00e9oriquement entra\u00eenements matches donc interdits jusqu fin ao\u00fbt clubs comme antwerp malines d1a beerschot westerlo d1b d\u00e8s mardi matin pro"},{"handle":"lequipe","language":"fr","title":"Premier League : Roy Keane se paie David De Gea (Manchester United) - Foot - ANG - MU","text":"Et Keane (48 ans) estime que le poste de gardien n'est pas suffisamment concurrentiel. \u00ab Les attaquants sont laiss\u00e9s de c\u00f4t\u00e9 ou vendus, tout comme les milieux de terrain, mais pour une raison quelconque, on devrait conserver les gardiens un peu plus longtemps, pour ce qu'ils auraient fait deux ou trois ans auparavant. \u00bb","url":"https:\/\/www.lequipe.fr\/Football\/Actualites\/Premier-league-roy-keane-se-paie-david-de-gea-manchester-united\/1156073","category":"__label__sport","preproc":"premier league roy keane paie david gea manchester united foot ang mu keane 48 ans estime poste gardien suffisamment concurrentiel attaquants laiss\u00e9s c\u00f4t\u00e9 vendus tout comme milieux terrain raison quelconque devrait conserver gardiens peu plus longtemps fait deux trois ans auparavant"},{"handle":"24heuresch","language":"fr","title":"Hockey sur glace \u2013 LHC: le cas Vermin scell\u00e9, Dale Weise en approche","text":"Jo\u00ebl Vermin devrait prochainement quitter le Lausanne HC. La nouvelle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par les dirigeants vaudois, mardi apr\u00e8s-midi en conf\u00e9rence de presse. Mais les paroles du directeur des op\u00e9rations hockey, Petr Svoboda, en disaient long. \u00abNous avons pris notre d\u00e9cision \u00e0 l\u2019interne, mais nous ne faisons pas de commentaire pour le moment, question de respect.\u00bb Selon nos informations, le LHC cherche une solution pour \u00e9changer l\u2019attaquant de 28 ans (14 buts et 11 assists la saison derni\u00e8re), dont le contrat court jusqu\u2019en 2022.\n\nPar ailleurs interrog\u00e9 sur l\u2019\u00e9viction de Chris McSorley du c\u00f4t\u00e9 de GE Servette, Petr Svoboda a annonc\u00e9 que \u00abLausanne n\u2019engagera pas de directeur sportif\u00bb. \u00abUn comit\u00e9 va \u00eatre mis en place \u00e0 l\u2019interne, sous la houlette de Petr, avec l\u2019aide de John Fust, a confirm\u00e9 le CEO Sacha Weibel. Nous vous d\u00e9voilerons bient\u00f4t l\u2019organigramme.\u00bb\n\nApr\u00e8s avoir officialis\u00e9 les engagements de Cory Conacher (3 ans de contrat) et de Brian Gibbons (1 an), le LHC a ajout\u00e9 que \u00abtrois autres recrues seront encore annonc\u00e9es\u00bb. \u00abDeux \u00e9trangers (ndlr: pour une l\u00e9gion de cinq joueurs au total) et un Suisse\u00bb, ont-ils pr\u00e9cis\u00e9.\n\nSelon nos informations, il s\u2019agit des Canadiens Mark Barberio (30 ans, d\u00e9fenseur, Colorado) et Dale Weise (31 ans, attaquant, Montr\u00e9al) ainsi que du Grison Ken J\u00e4ger (22 ans, attaquant, 2e division su\u00e9doise). Les deux premiers cit\u00e9s pourront rejoindre Lausanne une fois leur saison termin\u00e9e, eux qui au contraire de Conacher et de Gibbons ont \u00e9t\u00e9 retenus pour disputer la fin du championnat de NHL, d\u00e8s samedi.","url":"https:\/\/www.24heures.ch\/lhc-le-cas-vermin-scelle-dale-weise-en-approche-822116187561","category":"__label__sport","preproc":"hockey glace lhc cas vermin scell\u00e9 dale weise approche jo\u00ebl vermin devrait prochainement quitter lausanne hc nouvelle a confirm\u00e9e dirigeants vaudois mardi apr\u00e8s midi conf\u00e9rence presse paroles directeur op\u00e9rations hockey petr svoboda disaient long pris d\u00e9cision interne faisons commentaire moment question respect selon informations lhc cherche solution \u00e9changer attaquant 28 ans 14 buts 11 assists saison derni\u00e8re dont contrat court jusqu 2022 ailleurs interrog\u00e9"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Neuvi\u00e8me titre de la Juve, retour du Real\u2026 tout savoir sur les cinq grands championnats europ\u00e9ens","text":"Avant que les grands d'Europe ne se retrouvent \u00e0 partir du 12 ao\u00fbt \u00e0 Lisbonne (Portugal) pour un in\u00e9dit et passionnant Final 8 de la Ligue des champions, voici un petit tour d'horizon des verdicts dans les cinq principaux championnats du vieux continent.\n\nLa Ligue 1 a beau avoir d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater d\u00e9finitivement la saison \u00e0 l'issue de la 28e journ\u00e9e en raison de la crise sanitaire, le suspense n'est pas encore totalement lev\u00e9 pour les strapontins europ\u00e9ens. Impitoyable leader depuis la 4e journ\u00e9e, le PSG est logiquement sacr\u00e9 pour la 7e fois depuis 2013 et a, depuis longtemps, valid\u00e9 son s\u00e9same pour la Ligue des champions. Son dauphin, Marseille, l'accompagnera sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. Rennes, 3e, devra passer par un tour de qualification pour esp\u00e9rer disputer lui aussi, et pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la coupe aux grandes oreilles.\n\nAutre certitude, Lille (4e) et Nice (5e) joueront en Ligue Europa. Mais le doute subsiste sur le 3e repr\u00e9sentant fran\u00e7ais dans cette comp\u00e9tition. Si Lyon (7e) remporte la Coupe de la Ligue vendredi (21 h 10) face au PSG, il d\u00e9crochera son ticket pour une nouvelle campagne europ\u00e9enne. En cas de revers, le billet reviendra \u00e0 Reims (6e). L'OL pourrait n\u00e9anmoins voir l'Europe la saison prochaine en cas de victoire finale en Ligue des champions \u00e0 Lisbonne.\n\nLa Liga a d\u00e9finitivement baiss\u00e9 le rideau sur cette saison si particuli\u00e8re apr\u00e8s 38 journ\u00e9es. Deuxi\u00e8me en mars au moment de l'arr\u00eat du championnat en raison de la crise sanitaire, le Real Madrid a remont\u00e9 ses deux points de retard sur Barcelone pour coiffer son \u00e9ternel rival et finir la saison avec cinq longueurs d'avance. Un sacre de plus qui permet Zin\u00e9dine Zidane d'entrer un peu plus encore dans la l\u00e9gende de la Maison Blanche.\n\nA 27 ans Rapha\u00ebl Varane \u00e9toffe un peu plus son incroyable palmar\u00e8s (16 troph\u00e9es en club et une Coupe du monde avec les Bleus). Quant \u00e0 Karim Benzema il aura \u00e9t\u00e9 l'un des principaux artisans du sacre en multipliant les belles performances et les buts en fin de saison. \u00ab Il devrait \u00eatre Ballon d'or \u00bb, a m\u00eame l\u00e2ch\u00e9 Florentino Perez, pr\u00e9sident du Real. Sachant que celui-ci ne sera pas attribu\u00e9 cette ann\u00e9e.\n\nLe Real et le Bar\u00e7a seront accompagn\u00e9s la saison prochaine en Ligue des champions par l'Atl\u00e9tico de Madrid et le FC S\u00e9ville. Villarreal, la Real Sociedad et Grenade disputeront eux la Ligue Europa.\n\nCette \u00e9dition 2019-2020 a d\u00e9montr\u00e9 une fois encore que Lionel Messi \u00e9voluait sur une autre plan\u00e8te. M\u00eame si le Bar\u00e7a n'a pas pu conserver son titre, l'Argentin termine avec 25 buts et 21 passes d\u00e9cisives. C'est la 7e fois que la Pulga ( NDLR : la puce, son surnom ) remporte le titre de Pichichi (meilleur buteur) et la 6e fois qu'il termine meilleur passeur.\n\nStopp\u00e9e le 13 mars en raison de la pand\u00e9mie, la Bundesliga a \u00e9t\u00e9 le premier grand championnat europ\u00e9en \u00e0 reprendre le chemin des stades\u2026 vides en raison du huis clos. Cela n'a pas emp\u00each\u00e9 le Bayern d'asseoir un peu plus sa domination nationale. Plus que jamais la Bundesliga est un championnat qui se joue \u00e0 18 et \u00e0 la fin c'est Munich qui gagne.\n\nSuspendue du 13 mars au 17 juin, la saison de Premier League a baiss\u00e9 le rideau ce dimanche lors d'une 38e journ\u00e9e \u00e0 enjeux. La course aux places en Ligue des champions s'est termin\u00e9e par un haletant sprint final entre Manchester United, Chelsea et Leicester. Vainqueur du duel d\u00e9cisif \u00e0 Leicester (2-0), Manchester United disputera la comp\u00e9tition europ\u00e9enne tout comme Chelsea, vainqueur (2-0) de Wolverhampton.\n\nPour Liverpool, le suspense avait disparu depuis longtemps, laissant place \u00e0 l'euphorie. Apr\u00e8s 30 longues ann\u00e9es d'attente, les Reds ont de nouveau \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s champion d'Angleterre. Un couronnement f\u00eat\u00e9 par le peuple d'Anfield malgr\u00e9 les mesures sanitaires strictes. Les joueurs de J\u00fcrgen Klopp ont r\u00e9alis\u00e9 une saison quasi parfaite avec 99 points.\n\nPremier pays europ\u00e9en frapp\u00e9 par le coronavirus, l'Italie a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de son Calcio du 9 mars au 20 juin. Il se terminera le 2 ao\u00fbt. Mais la Juventus Turin est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9e de d\u00e9crocher son 9e scudetto cons\u00e9cutif, le 36e de son histoire. Les partenaires de Cristiano Ronaldo ont mis un terme d\u00e9finitif au suspense en s'imposant 2-0 dimanche dernier devant la Sampdoria de G\u00eanes en cl\u00f4ture de la 36e et ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8me journ\u00e9e de Serie A.","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/sports\/football\/neuvieme-titre-de-la-juve-retour-du-real-tout-savoir-sur-les-cinq-grands-championnats-europeens-28-07-2020-8359725.php","category":"__label__sport","preproc":"neuvi\u00e8me titre juve retour real tout savoir cinq grands championnats europ\u00e9ens avant grands europe retrouvent partir 12 ao\u00fbt lisbonne portugal in\u00e9dit passionnant final 8 ligue champions voici petit tour horizon verdicts cinq principaux championnats vieux continent ligue 1 a beau avoir d\u00e9cid\u00e9 arr\u00eater d\u00e9finitivement saison issue 28e journ\u00e9e raison crise sanitaire suspense encore totalement lev\u00e9 strapontins europ\u00e9ens impitoyable leader depuis 4e journ\u00e9e psg logiquement"},{"handle":"laliberte","language":"fr","title":"Sur les traces de Michel Platini","text":"Les autorit\u00e9s ferment un club en ville de Berne\n\nLe club \"Kapitel Bollwerk\" \u00e0 Berne a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 samedi \u00e0 23h00 sur ordre de...","url":"https:\/\/www.laliberte.ch\/news\/sports\/football\/sur-les-traces-de-michel-platini-571503","category":"__label__sport","preproc":"traces michel platini autorit\u00e9s ferment club ville berne club kapitel bollwerk berne a ferm\u00e9 samedi 23h00 ordre"},{"handle":"24heuresch","language":"fr","title":"1000 spectateurs jusqu\u2019en mars? \u2013 Le LHC tire la sonnette d\u2019alarme","text":"Le Lausanne HC avait convoqu\u00e9 la presse, mardi apr\u00e8s-midi. L\u2019id\u00e9e? Faire passer un message, l\u00e0 o\u00f9 les incertitudes sont encore nombreuses quant au d\u00e9roulement de la prochaine saison, cens\u00e9e d\u00e9marrer le 18 septembre. Les craintes sont r\u00e9elles. Avec, apparemment, des \u00e9ventualit\u00e9s \u00abinvivables\u00bb en termes d\u2019accueil de spectateurs. Pour le LHC mais pas seulement.\n\nPr\u00e9sident du conseil d\u2019administration du club vaudois, Patrick de Preux a tenu \u00e0 tirer la sonnette d\u2019alarme. \u00abActuellement, deux propositions \u00e9tudi\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les cantons circulent, a-t-il r\u00e9v\u00e9l\u00e9. La premi\u00e8re fait \u00e9tat d\u2019une limitation nationale \u00e0 1000 personnes jusqu\u2019au 31 mars 2021 pour toutes les manifestations sportives et les spectacles. La seconde permettrait des adaptations r\u00e9gl\u00e9es par les cantons. Autant vous dire que la premi\u00e8re est impossible pour nous. Si c\u2019est \u00e7a, la messe est dite. Financi\u00e8rement, on ne pourrait pas vivre avec notre masse salariale et notre organisation dans ces conditions.\u00bb\n\n\u00abNotre patinoire se pr\u00eate bien \u00e0 la distanciation sociale, pour les matches comme pour les spectacles\u00bb Patrick de Preux, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration du LHC\n\nLausanne veut travailler avec les autorit\u00e9s cantonales. \u00abIl est possible de g\u00e9rer la Vaudoise ar\u00e9na de telle sorte que plusieurs groupes de personnes puissent y avoir acc\u00e8s dans des zones diff\u00e9rentes, en respectant les mesures sanitaires, a continu\u00e9 le dirigeant. Notre patinoire se pr\u00eate bien \u00e0 la distanciation sociale, pour les matches comme pour les spectacles. Nous n\u2019avons pas encore fait de calculs en termes de jauge, mais on peut cloisonner, mettre en place un tra\u00e7age, rendre obligatoire le port du masque\u2026 Cette solution est r\u00e9alisable. Selon nous, il faudrait du reste l\u2019uniformiser pour l\u2019ensemble de la Ligue.\u00bb\n\nLe 12 ao\u00fbt dans les agendas\n\nQu\u2019en pensent les autres clubs, justement? \u00abJusqu\u2019ici, nous avons eu peu de discussions avec eux, a r\u00e9pondu Sacha Weibel. Il y a encore trop d\u2019incertitudes.\u00bb La date du 18 septembre est-elle toujours d\u2019actualit\u00e9? \u00abOui, elle l\u2019est, affirme le CEO lausannois. Mais on en saura davantage mi-ao\u00fbt.\u00bb Soit lorsque la pause estivale du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sera termin\u00e9e (12 ao\u00fbt). \u00abEn attendant, mieux vaut \u00eatre proactif\u00bb, a ajout\u00e9 Patrick de Preux.\n\nLe LHC avait un message \u00e0 faire passer. Et des remerciements \u00e0 transmettre, apr\u00e8s la tr\u00e8s difficile fin de saison 2019-2020. \u00abTout le monde a jou\u00e9 le jeu et compris la situation. Nos supporters et nos partenaires ont \u00e9t\u00e9 magnifiques, a conclu Sacha Weibel. Nous les remercions, comme nous remercions Gregory Finger et Zdenek Bakala, nos propri\u00e9taires, qui nous ont aid\u00e9 \u00e0 absorber les dommages engendr\u00e9s (ndlr: on parle de plusieurs millions de francs en incluant le domaine du spectacle). Nous avons pu cl\u00f4turer l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent. D\u00e9sormais, nous sommes tourn\u00e9s vers l\u2019avenir et nous esp\u00e9rons la meilleure des solutions en termes de fr\u00e9quentation.\u00bb\n\nLe Lausanne HC est loin d\u2019\u00eatre le seul club de hockey dans ce cas. Ni le seul organisateur de manifestation sportive ou de spectacle \u00e0 trembler.","url":"https:\/\/www.24heures.ch\/le-lhc-tire-la-sonnette-dalarme-316900179853","category":"__label__sport","preproc":"1000 spectateurs jusqu mars lhc tire sonnette alarme lausanne hc convoqu\u00e9 presse mardi apr\u00e8s midi id\u00e9e faire passer message l\u00e0 o\u00f9 incertitudes encore nombreuses quant d\u00e9roulement prochaine saison cens\u00e9e d\u00e9marrer 18 septembre craintes r\u00e9elles apparemment \u00e9ventualit\u00e9s invivables termes accueil spectateurs lhc seulement pr\u00e9sident conseil administration club vaudois patrick preux a tenu tirer sonnette alarme actuellement deux propositions \u00e9tudi\u00e9es conseil f\u00e9d\u00e9ral cantons circulent a r\u00e9v\u00e9l\u00e9"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Le d\u00e9brief du jour: Masque obligatoire dans des communes | Pro League \u00e0 huis clos | Affaire Maddie: des fouilles dans un jardin","text":"Certaines communes ont g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 l\u2019obligation du port du masque suite au CNS d\u2019hier. Heymans\n\nL\u2019obligation du port du masque dans certaines communes de Belgique; le d\u00e9but du championnat de Pro League \u00e0 huis ou encore de nouvelles fouilles en Allemagne dans l\u2019affaire Maddie McCann: voici le condens\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 de ce mardi 28 juillet.\n\nCes communes wallonnes imposent le port du masque\n\nEmboitant le pas aux communes de Courcelles et d\u2019Estaimpuis, les bourgmestres de Seraing, d\u2019Andenne et de Hotton ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019imposer le port obligatoire du masque sur leur territoire.\n\nLe d\u00e9but du championnat de Pro League se fera \u00e0 huis clos\n\nC\u2019est officiel: crise sanitaire oblige, le championnat de Belgique de football commencera \u00e0 huis clos, normalement le week-end des 8-9 ao\u00fbt. Les supporters qui ont d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9 leur abonnement pour la saison seront d\u00e9dommag\u00e9s au prorata des matches loup\u00e9s.\n\nAffaire Maddie: la police allemande fouille un jardin ouvrier \u00e0 Hanovre\n\nLa police allemande effectue depuis mardi matin des fouilles dans un jardin ouvrier pr\u00e8s de Hanovre, a annonc\u00e9 le parquet de Braunschweig, charg\u00e9 du dossier de la myst\u00e9rieuse disparition de Maddie McCann.\n\nLa Foire du 15 ao\u00fbt, \u00e0 Huy, est annul\u00e9e. Le bourgmestre et ses \u00e9chevins viennent de le d\u00e9cider. Une d\u00e9cision difficile alors que tout \u00e9tait pr\u00eat\u2026\n\nL\u2019Autrichien Felix Grossschartner (BORA-hansgrohe) remporte en solitaire la 1re \u00e9tape devant Almeida et Valverde. Remco Evenepoel finit 10e.","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494643\/le-debrief-du-jour-masque-obligatoire-dans-des-communes-pro-league-a-huis-clos-affaire-maddie-des-fouilles-dans-un-jardin?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595949344","category":"__label__sport","preproc":"d\u00e9brief jour masque obligatoire communes pro league huis clos affaire maddie fouilles jardin certaines communes g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 obligation port masque suite cns hier heymans obligation port masque certaines communes belgique d\u00e9but championnat pro league huis encore nouvelles fouilles allemagne affaire maddie mccann voici condens\u00e9 actualit\u00e9 mardi 28 juillet communes wallonnes imposent port masque emboitant communes courcelles estaimpuis bourgmestres seraing andenne hotton d\u00e9cid\u00e9 imposer port obligatoire"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Le tr\u00e8s critiqu\u00e9 Antony Thiodet quitte lui aussi les Girondins de Bordeaux","text":"O\u00f9 s\u2019arr\u00eatera l\u2019h\u00e9morragie ? A chaque jour sa d\u00e9mission ou son licenciement aux Girondins de Bordeaux depuis une semaine. Apr\u00e8s Souleymane Ciss\u00e9 (responsable technique du centre de formation), Nicolas Calo (directeur de la communication) et surtout Eduardo Macia (directeur du football), c\u2019est autour d\u2019Antony Thiodet de prendre la porte, r\u00e9v\u00e8le ce mardi L\u2019Equipe. Une information confirm\u00e9e par 20 Minutes.\n\nLe club et son directeur \u00ab Strat\u00e9gie commerciale stade et r\u00e9seaux \u00bb ont trouv\u00e9 un accord \u00e0 l\u2019amiable pour se s\u00e9parer. Antony Thiodet quitte le club un an et demi apr\u00e8s son arriv\u00e9e et apr\u00e8s des mois de pol\u00e9miques autour de sa personne. Depuis notamment l\u2019histoire de la billetterie, les Ultramarines (le plus grand groupe de supporters bordelais) r\u00e9clamaient son d\u00e9part comme celui de Fr\u00e9d\u00e9ric Longu\u00e9p\u00e9e, le PDG des Girondins. Sa position \u00e9tait m\u00eame devenue intenable avec la r\u00e9v\u00e9lation des \u00ab Girondins Leaks \u00bb et ses propos sur le ch\u00f4mage partiel durant lequel les employ\u00e9s auraient travaill\u00e9.\n\nDans un communiqu\u00e9 interne, le club affirme que gr\u00e2ce \u00e0 lui et ses \u00e9quipes, le Matmut Atlantique a connu une augmentation de 19 % de la fr\u00e9quentation payante la saison derni\u00e8re.\n\nApr\u00e8s son passage devant la DNCG mi-juillet, la direction des Girondins de Bordeaux, toujours men\u00e9e \u00e0 ce jour par Fr\u00e9d\u00e9ric Longu\u00e9p\u00e9e, poursuit donc son grand m\u00e9nage d\u2019\u00e9t\u00e9. Le seul qui tient encore est Paulo Sousa, l\u2019entra\u00eeneur des Marine et Blanc. Mais pour combien de temps ? Apr\u00e8s son vrai-faux d\u00e9part, le Portugais est de plus en plus fragilis\u00e9 notamment avec l\u2019\u00e9viction d\u2019Eduardo Macia, lequel le soutenait et refusait de vendre certains joueurs malgr\u00e9 les volont\u00e9s de King Street. Paulo Sousa a tr\u00e8s mal v\u00e9cu cette d\u00e9cision de la part du club mais pour le moment il est bien encore l\u00e0 et dirigera l\u2019entra\u00eenement ce mardi apr\u00e8s-midi au ch\u00e2teau du Haillan.\n\nIl devra en tout cas faire bient\u00f4t avec un nouveau directeur sportif. Pour l\u2019instant, c\u2019est Ulrich Ram\u00e9 qui assure l\u2019int\u00e9rim. Plusieurs noms circulent pour prendre la succession de d\u2019Eduardo Macia dont ceux d\u2019Alain Roche et d\u2019Olivier Pickeu avec qui des contacts ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis. Ce dernier devrait finalement prendre la direction de Caen dans les prochaines heures. En revanche, il n\u2019y a aucun contact entre le club et John Williams, l\u2019actuel directeur sportif d\u2019Amiens install\u00e9 dans la r\u00e9gion bordelaise, selon les informations de 20 Minutes.\n\nAucun joueur positif lors de la deuxi\u00e8me vague de tests\n\nAu milieu de tout cela, les joueurs poursuivent la pr\u00e9paration estivale apr\u00e8s un premier match amical encourageant contre Angers samedi dernier (1-1). Plusieurs d\u2019entre eux ont fait part de leur d\u00e9ception de voir partir Eduardo Macia avec qui ils entretenaient une tr\u00e8s bonne relation.\n\nIl y a tout de m\u00eame une bonne nouvelle pour eux, elle est m\u00e9dicale : aucun joueur des Girondins n\u2019a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positif au Covid-19 lors de la deuxi\u00e8me vague de tests effectu\u00e9e jeudi dernier un mois apr\u00e8s la reprise selon nos informations. Seul Samuel Kalu test\u00e9 positif \u00e0 son retour d\u2019Afrique est toujours en quatorzaine actuellement. Il pourrait r\u00e9int\u00e9grer le groupe dans les prochains jours.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/sport\/football\/2830275-20200728-girondins-bordeaux-tres-critique-antony-thiodet-quitte-aussi-club?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595946683","category":"__label__sport","preproc":"tr\u00e8s critiqu\u00e9 antony thiodet quitte aussi girondins bordeaux o\u00f9 arr\u00eatera h\u00e9morragie a chaque jour d\u00e9mission licenciement girondins bordeaux depuis semaine apr\u00e8s souleymane ciss\u00e9 responsable technique centre formation nicolas calo directeur communication surtout eduardo macia directeur football autour antony thiodet prendre porte r\u00e9v\u00e8le mardi equipe information confirm\u00e9e 20 minutes club directeur strat\u00e9gie commerciale stade r\u00e9seaux trouv\u00e9 accord amiable s\u00e9parer antony thiodet quitte club an demi"},{"handle":"lequipe","language":"fr","title":"Tavite Veredamu (Clermont) : \u00ab Un peu stressant \u00bb - Rugby - Top 14 - ASM","text":"Vous avez tout de suite \u00e9t\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 par la proposition de l'ASM ?\n\nLe manager de l'\u00e9quipe de France \u00e0 7 (Christophe Reigt) m'a demand\u00e9 si je voulais jouer quelques mois \u00e0 quinze, sachant qu'\u00e0 7, on ne pouvait pas jouer cette ann\u00e9e (World Rugby a annonc\u00e9 l'arr\u00eat de la saison). Je lui ai r\u00e9pondu que je voulais tenter cette belle exp\u00e9rience. Ce sera \u00e0 Clermont, dans un grand club, il y a du challenge, de bons joueurs. C'est un peu stressant. Il y a des paliers \u00e0 franchir. Je vais essayer de montrer mes qualit\u00e9s.","url":"https:\/\/www.lequipe.fr\/Rugby\/Actualites\/Tavite-veredamu-clermont-un-peu-stressant\/1156193","category":"__label__sport","preproc":"tavite veredamu clermont peu stressant rugby top 14 asm tout suite int\u00e9ress\u00e9 proposition asm manager \u00e9quipe france 7 christophe reigt a demand\u00e9 si voulais jouer quelques mois quinze sachant 7 pouvait jouer cette ann\u00e9e world rugby a annonc\u00e9 arr\u00eat saison r\u00e9pondu voulais tenter cette belle exp\u00e9rience clermont grand club a challenge bons joueurs peu stressant a paliers franchir vais essayer montrer qualit\u00e9s"}]},"culture":{"hits":[{"handle":"tdgch","language":"fr","title":"Classique \u2013 Beethoven en escapade \u00e0 Champ\u00e9ry","text":"Il y a douze mois, les Rencontres musicales de Champ\u00e9ry atteignaient l\u2019\u00e2ge de la pleine insouciance. Le 20e anniversaire du festival \u00e9tait alors f\u00eat\u00e9 avec une affiche opulente et un format dilat\u00e9 par rapport aux deux semaines habituelles. Aujourd\u2019hui, rien ou presque ne ressemble \u00e0 ce pass\u00e9 r\u00e9cent. L\u2019\u00e9quipe qui accompagne l\u2019\u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9e depuis que le fondateur et pr\u00e9sident, Luis Mendes de Leon, a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer. La direction artistique, elle, est d\u00e9sormais assur\u00e9e par V\u00e9ronique Vielle, vice-pr\u00e9sidente des Rencontres. Quant \u00e0 la voilure du festival, elle renoue avec la tradition: ses huit concerts se d\u00e9ploieront entre le 31 juillet et le 14 ao\u00fbt.\n\nPlus important encore, le rendez-vous a \u00e9t\u00e9 maintenu, malgr\u00e9 les menaces qu\u2019a fait peser pendant de longs mois la pand\u00e9mie de Covid-19. Ailleurs en Valais, d\u2019autres festivals ont d\u00fb renoncer, dans le val d\u2019Illiez, on est donc pass\u00e9 entre les gouttes. \u00abChez nous, il n\u2019y a jamais eu de grandes exigences logistiques \u00e0 mettre en place pour la tenue des concerts, pr\u00e9cise V\u00e9ronique Vielle. De plus, l\u2019essentiel des artistes invit\u00e9s est \u00e9tabli en Suisse et en Europe, ce qui a r\u00e9duit grandement le risque d\u2019annulation. Enfin, la nouvelle \u00e9quipe a fait preuve d\u2019un grand enthousiasme et n\u2019avait aucune envie de se laisser abattre par le contexte sanitaire.\u00bb\n\nPour cette 21e \u00e9dition, l\u2019affiche se tourne tout particuli\u00e8rement vers Beethoven, dont on f\u00eate cette ann\u00e9e le 250e anniversaire de la naissance. Plusieurs \u00e9poques de sa vie cr\u00e9ative seront repr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers le riche choix des pi\u00e8ces retenues. Et pour leur donner vie, le public pourra compter sur des interpr\u00e8tes de carrure internationale, parmi lesquels domine l\u2019excellent Quatuor Prazak. Mais il sera aussi question de figures locales et suisses \u2013 c\u2019est une tradition \u00e0 Champ\u00e9ry \u2013, en compagnie notamment de la violoncelliste Estelle Revaz, de la pianiste B\u00e9atrice Berrut, du violoniste Tedi Papavrami, du clarinettiste Damien Bachmann et de son fr\u00e8re bassoniste Donatien.\n\nRencontres musicales de Champ\u00e9ry, du 28 juillet au 14 ao\u00fbt. Rens. www.rencontres-musicales.ch","url":"https:\/\/www.tdg.ch\/beethoven-en-escapade-a-champery-944930843877?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__culture","preproc":"classique beethoven escapade champ\u00e9ry a douze mois rencontres musicales champ\u00e9ry atteignaient \u00e2ge pleine insouciance 20e anniversaire festival alors f\u00eat\u00e9 affiche opulente format dilat\u00e9 rapport deux semaines habituelles aujourd hui rien presque ressemble pass\u00e9 r\u00e9cent \u00e9quipe accompagne \u00e9v\u00e9nement a renouvel\u00e9e depuis fondateur pr\u00e9sident luis mendes leon a d\u00e9cid\u00e9 retirer direction artistique d\u00e9sormais assur\u00e9e v\u00e9ronique vielle vice pr\u00e9sidente rencontres quant voilure festival renoue tradition huit concerts"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Arch\u00e9ologie : pr\u00e8s d\u2019Eu, j\u2019ai vu Briga, le Pompei normand","text":"Veni, vidi ! Je suis venu, j'ai vu ! Deux journ\u00e9es portes ouvertes, organis\u00e9es en ce dernier week-end de juillet, ont permis \u00e0 plusieurs centaines de visiteurs de d\u00e9couvrir le site arch\u00e9ologique du Bois l'Abb\u00e9, pr\u00e8s d'Eu (Seine-Maritime). \u00ab Nous pourrions y passer des journ\u00e9es, c'est le plus beau site antique gallo-romain au nord de la Gaule\u2026 euh, de la France \u00bb, s'enthousiasme \u00c9tienne Manuel, le responsable scientifique de la Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles (DRAC), au bout de trois bonnes heures de visite. On a pu assister aux travaux de fouilles et seulement effleurer la vie quotidienne des autochtones de la ville de \u00ab Briga, le mont fortifi\u00e9 \u00bb.\n\nTout d\u00e9bute \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, \u00ab juste avant la R\u00e9volution Fran\u00e7aise \u00bb, \u00e0 l'occasion du percement d'une route. Les ouvriers d\u00e9couvrent une plaque d\u00e9dicatoire. C'est seulement en 1820 et 1821, sous la direction de Louis Estancelin, que les premiers travaux de fouilles ont permis de conclure \u00e0 l'existence d'une cit\u00e9 datant du haut-empire romain, qui ne sera enti\u00e8rement d\u00e9frich\u00e9e que 40 ans plus tard.\n\nLe premier conservateur du Mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s de Rouen, l'abb\u00e9 Cochet, parle d'un th\u00e9\u00e2tre de 5000 places. Plusieurs grands arch\u00e9ologues, sp\u00e9cialistes de la p\u00e9riode, de Michel Mangard \u00e0 \u00c9tienne Manuel sont pass\u00e9s ici. Jusqu'\u00e0 ce que soient mis \u00e0 jour les soubassements d'un grand temple de 32 m\u00e8tres sur 28 \u00ab qui devait faire certainement 24 m\u00e8tres de haut. Il devait recevoir une statue d'un dieu d'environ 6 m\u00e8tres \u00bb.\n\nSur le site on a \u00e9galement retrouv\u00e9 quelques vestiges d'une basilique \u00ab qui fut un \u00e9difice public d\u00e9di\u00e9 aux activit\u00e9s commerciales. La chr\u00e9tient\u00e9 ne per\u00e7ait pas encore dans le nord de la Gaulle \u00bb, des fanums (petits temples), des thermes, de la voirie, une tour, des habitations en plus du fameux th\u00e9\u00e2tre avec son mur de sout\u00e8nement.\n\n\u00ab Il devait comporter des structures en bois et pouvait accueillir 5000 personnes pour une cit\u00e9 que nous estimons entre 3000 \u00e0 7000 habitants selon les p\u00e9riodes \u00bb compl\u00e8te l'arch\u00e9ologue \u00c9tienne Manuel. Il affirme que les mat\u00e9riaux sont issus principalement de l'Oise toute proche et pour les briques et les tuiles d'une production sur place \u00ab gr\u00e2ce \u00e0 des fours certainement encore sous terre dans la for\u00eat \u00bb.\n\nC'est toute la magie de ce site qui stimule l'imagination et nous entra\u00eene sur les traces du professeur Indiana Jones. Sur place, ne sont visibles que 2,5 hectares actuellement exploit\u00e9s alors que des \u00e9tudes g\u00e9ologiques montrent que Briga s'\u00e9tendait sur 65 hectares : \u00ab C'est infini ! s'exclame encore Etienne Manuel. Mais les recherches seront pour les g\u00e9n\u00e9rations futures. Il doit y avoir des forums, des d\u00f4mes, un quartier d'artisans, d'autres temples. Tout est encore sous terre. C'est un endroit fantastique, car nos recherches montrent qu'il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 habit\u00e9 bien avant\u2026 d\u00e8s l'\u00e2ge du bronze \u00bb.\n\nEt pourtant, l'histoire de Briga ne s'\u00e9tale que sur trois si\u00e8cles. \u00c0 partir de 270 apr\u00e8s J.-C., \u00ab \u00e0 cause des crises politiques, de l'ins\u00e9curit\u00e9 aux fronti\u00e8res et d'un climat difficile \u00bb. La cit\u00e9 sera d\u00e9mont\u00e9e et son occupation ne perdurera encore que \u00ab trois quarts de si\u00e8cle sur le plateau \u00bb.\n\nClass\u00e9e Monument historique en 1987 et r\u00e9troc\u00e9d\u00e9e \u00e0 la ville d'Eu en 2008, la zone re\u00e7oit chaque ann\u00e9e des campagnes de fouilles. Ils sont entre 30 \u00e0 50 ans \u00e9tudiants et b\u00e9n\u00e9voles de France et de l'\u00e9tranger \u00e0 s'y rendre. \u00ab Avec les consignes sanitaires, nous sommes plus restreints pour cette session. Malgr\u00e9 tout, nous allons poursuivre nos travaux et rendre notre rapport. Nous travaillons sur un nouvel \u00eelot d'habitations et j'ai d\u00e9blay\u00e9 ce qui semble \u00eatre une rue vers le th\u00e9\u00e2tre \u00bb, d\u00e9taille \u00c9tienne Mantel. Effectivement, la terre est gratt\u00e9e soigneusement, les milliers d'objets qui affleurent sont lav\u00e9s, puis tri\u00e9s et \u00e9tudi\u00e9s par les sp\u00e9cialistes, avant de rejoindre les r\u00e9serves. Cette technique \u00e9prouv\u00e9e a permis en 2007 de trouver le premier tr\u00e9sor de Briga \u00e0 l'angle d'un petit temple : une statue en argent de Mercure.\n\nLa d\u00e9couverte sera d'ailleurs un des objets phares d'une prochaine grande exposition au Mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s de Rouen, du 4 d\u00e9cembre au 8 mars. Ce sera l'occasion de la sortie d'un livre co\u00e9crit par Etienne Mantel et son coll\u00e8gue St\u00e9phane Dubois. Une volont\u00e9 de promotion assum\u00e9e par la ville, car seulement 1500 visiteurs se rendent chaque ann\u00e9e au Bois l'Abb\u00e9 pour d\u00e9couvrir cette merveille antique. Les id\u00e9es ne manquent d'ailleurs pas pour faire revivre la cit\u00e9 antique de Briga.","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/environnement\/archeologie-pres-d-eu-j-ai-vu-briga-le-pompei-normand-27-07-2020-8359287.php","category":"__label__culture","preproc":"arch\u00e9ologie pr\u00e8s vu briga pompei normand veni vidi venu vu deux journ\u00e9es portes ouvertes organis\u00e9es dernier week end juillet permis plusieurs centaines visiteurs d\u00e9couvrir site arch\u00e9ologique bois abb\u00e9 pr\u00e8s seine maritime pourrions passer journ\u00e9es plus beau site antique gallo romain nord gaule euh france enthousiasme \u00e9tienne manuel responsable scientifique direction r\u00e9gionale affaires culturelles drac bout trois bonnes heures visite a pu assister travaux fouilles"},{"handle":"lexpressmaurice","language":"fr","title":"Un ado sauvagement agress\u00e9 par des \u00abcamarades\u00bb","text":"Un jeune de 17 ans fr\u00e9quentant un centre de formation technique a \u00e9t\u00e9 sauvagement agress\u00e9 \u00e0 la gare Jan Palach sud, \u00e0 Curepipe, hier, lundi 27 juillet. Il s\u2019appr\u00eatait \u00e0 se rendre sur l\u2019arr\u00eat d\u2019autobus de Rivi\u00e8re-des-Galets, lorsqu\u2019un jeune lui a donn\u00e9 un coup d\u2019\u00e9paule.\n\nMalgr\u00e9 les provocations, il a continu\u00e9 sa route. Mais l\u2019agresseur est revenu \u00e0 la charge et lui a ass\u00e9n\u00e9 un coup au visage cette fois. Cinq autres camarades se sont joints \u00e0 lui par la suite et ont rou\u00e9 la victime de coups. Il doit son salut \u00e0 des membres du public, qui sont venus \u00e0 son secours.\n\nC\u2019est en compagnie de sa maman que l\u2019\u00e9l\u00e8ve a fait une d\u00e9position au poste de police de Curepipe.","url":"https:\/\/www.lexpress.mu\/article\/380488\/un-ado-sauvagement-agresse-camarades","category":"__label__culture","preproc":"ado sauvagement agress\u00e9 camarades jeune 17 ans fr\u00e9quentant centre formation technique a sauvagement agress\u00e9 gare jan palach sud curepipe hier lundi 27 juillet appr\u00eatait rendre arr\u00eat autobus rivi\u00e8re galets lorsqu jeune a donn\u00e9 coup \u00e9paule malgr\u00e9 provocations a continu\u00e9 route agresseur revenu charge a ass\u00e9n\u00e9 coup visage cette fois cinq autres camarades joints suite rou\u00e9 victime coups doit salut membres public venus secours compagnie"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Une majorit\u00e9 de premiers romans en lice pour le Booker Prize","text":"Qui sera le prochain prix Goncourt \u00e0 l\u2019anglaise ? Pour l\u2019\u00e9dition 2020, les jur\u00e9s du Booker Prize ont fait leur premi\u00e8re s\u00e9lection et plus de la moiti\u00e9 des \u0153uvres s\u00e9lectionn\u00e9es sont des premiers romans.\n\nUne \u00ab proportion inhabituellement \u00e9lev\u00e9e \u00bb, a relev\u00e9 Gaby Wood, directrice litt\u00e9raire de la Booker Prize Foundation, cit\u00e9e dans un communiqu\u00e9. \u00ab Dans cette ann\u00e9e de changements sismiques, la visibilit\u00e9 des nouveaux livres publi\u00e9s au Royaume-Uni a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement faible. Donc, aussi involontaire que soit ce ratio, c\u2019est particuli\u00e8rement r\u00e9confortant de savoir que certains auteurs qui ont commenc\u00e9 leur carri\u00e8re au milieu (de la pand\u00e9mie) de Covid-19 ont d\u00e9sormais une chance d\u2019atteindre les lecteurs qu\u2019ils m\u00e9ritent \u00bb, a-t-elle ajout\u00e9.\n\nParmi 162 romans publi\u00e9s au Royaume-Uni ou en Irlande entre le 1er octobre 2019 et le 30 septembre 2020, treize \u0153uvres ont finalement \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par le jury parmi lesquelles neuf sign\u00e9es par des romanci\u00e8res. Et huit premiers romans.\n\nOutre Salman Rushdie et Margaret Atwood, parmi les auteurs d\u00e9j\u00e0 distingu\u00e9s figurent \u00e9galement Yann Martel, Kazuo Ishiguro et Julian Barnes. L\u2019an dernier, le prix avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 conjointement aux \u00e9crivaines canadiennes Margaret Atwood et anglo-nig\u00e9riane Bernardine Evaristo, respectivement pour Les Testaments et Girl, Woman, Other.\n\nD\u00e9j\u00e0 laur\u00e9ate \u00e0 deux reprises de l\u2019\u00e9quivalent britannique du Goncourt, Hilary Mantel est une nouvelle fois s\u00e9lectionn\u00e9e par les cinq jur\u00e9s apr\u00e8s avoir retenu leur attention gr\u00e2ce \u00e0 son troisi\u00e8me livre sur Thomas Cromwell, ministre du roi d\u2019Angleterre Henri VIII. Ses best-sellers ont depuis \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans la s\u00e9rie prim\u00e9e \u00ab Wolf Hall \u00bb.\n\nLa c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivaine zimbabw\u00e9enne Tsitsi Dangarembga figure parmi ses concurrentes avec le troisi\u00e8me tome d\u2019une trilogie, suite de Nervous conditions (A fleur de peau dans la version fran\u00e7aise), sur le parcours d\u2019une jeune fille du Zimbabwe. Les noms des six finalistes seront annonc\u00e9s le 15 septembre, avant la d\u00e9signation du vainqueur en novembre. A la cl\u00e9, une r\u00e9compense de 50.000 livres (environ 55.000 euros) et l\u2019assurance d\u2019une renomm\u00e9e internationale.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/arts-stars\/livres\/2830315-20200728-booker-prize-majorite-premiers-romans-lice-grand-prix-litteraire-britannique?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595952634","category":"__label__culture","preproc":"majorit\u00e9 premiers romans lice booker prize prochain prix goncourt anglaise \u00e9dition 2020 jur\u00e9s booker prize fait premi\u00e8re s\u00e9lection plus moiti\u00e9 \u0153uvres s\u00e9lectionn\u00e9es premiers romans proportion inhabituellement \u00e9lev\u00e9e a relev\u00e9 gaby wood directrice litt\u00e9raire booker prize foundation cit\u00e9e communiqu\u00e9 cette ann\u00e9e changements sismiques visibilit\u00e9 nouveaux livres publi\u00e9s royaume uni a extr\u00eamement faible donc aussi involontaire ratio particuli\u00e8rement r\u00e9confortant savoir certains auteurs commenc\u00e9 carri\u00e8re milieu pand\u00e9mie"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Un nouveau tunnel achev\u00e9 pour le Grand Paris Express","text":"Sous les pav\u00e9s, la gare. Le tunnelier Ellen du Grand Paris Express a achev\u00e9 ce mardi matin le percement du tunnel du Grand Paris Express reliant Bagneux \u00e0 Clamart (Hauts-de-Seine).\n\nA 42 m\u00e8tres sous terre, dans le chantier de la future gare de Fort d'Issy-Vanves-Clamart, \u00e9lus et responsables de chantier s\u2019\u00e9taient rassembl\u00e9s pour voir la machine de 100 m\u00e8tres de long percer les 50 derniers centim\u00e8tres du tunnel qui accueillera les trains de la future ligne 15.\n\n\u00ab C\u2019est une belle op\u00e9ration qu\u2019on a r\u00e9ussie aujourd\u2019hui, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 Gualtiero Zamuner, l\u2019un des chefs du projet. \u00c7a fait quatre ans qu\u2019il creuse et aujourd\u2019hui il arrive ici, parfaitement l\u00e0 o\u00f9 c\u2019\u00e9tait pr\u00e9vu. \u00bb Le creusement du tunnel, explique-t-il, est un vrai travail de pr\u00e9cision. A l\u2019avant, la roue de coupe d\u2019un diam\u00e8tre de 10 m\u00e8tres et de 135 tonnes, creuse entre 10 et 15 m\u00e8tres par jour, broyant la roche en tournant sur son axe.\n\nL\u2019engin assemble en m\u00eame temps le tunnel derri\u00e8re lui en posant le rev\u00eatement \u00e0 l\u2019aide d\u2019une machine \u00e0 ventouses. Les d\u00e9blais, aspir\u00e9s au fur et \u00e0 mesure, sont \u00e9vacu\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 une vis et un tapis d\u2019extraction \u00e0 l\u2019arri\u00e8re du tunnel.\n\nUne centaine d\u2019op\u00e9rateurs se sont relay\u00e9s pendant plusieurs ann\u00e9es aux commandes de ce titan de 1.600 tonnes, baptis\u00e9 en hommage \u00e0 la navigatrice Ellen Mac Arthur \u2013 les tunneliers portent traditionnellement des noms de femmes.\n\nApr\u00e8s de longs mois sous terre, le tunnelier doit \u00e0 pr\u00e9sent \u00eatre d\u00e9mont\u00e9 et extrait du chantier, avant de repartir en convoi exceptionnel \u00e0 Bagneux pour creuser les 900 m\u00e8tres de tunnel qui reliront Bagneux \u00e0 la future gare d\u2019Arcueil-Cachan.\n\nA Fort d\u2019Issy-Vanves-Clamart, \u00ab on va pouvoir finir les planchers, avant de commencer \u00e0 construire les locaux techniques, d\u00e9taille Gualtiero Zamuner. On aura ensuite besoin de trois ans pour am\u00e9nager la gare. \u00bb\n\nCette future gare, \u00e0 quelques m\u00e8tres seulement de la gare de Clamart, est la premi\u00e8re du Grand Paris \u00e0 avoir entam\u00e9 sa construction. Un ouvrage particuli\u00e8rement technique car situ\u00e9 sous les voies ferr\u00e9es et \u00e0 proximit\u00e9 des habitations.\n\nLa mise en service est pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019horizon 2025, un d\u00e9lai que le pr\u00e9sident du directoire de la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris esp\u00e8re pouvoir tenir malgr\u00e9 l'impact de la pand\u00e9mie. Sur l\u2019ensemble du projet, \u00ab l\u2019impact du Covid se traduit par un rallongement des proc\u00e9dures de trois \u00e0 huit mois \u00bb, a estim\u00e9 Thierry Dallard mardi. Un retard qui ne reculera pas forc\u00e9ment la mise en service, a-t-il nuanc\u00e9, mais qui \u00ab peut se traduire par une augmentation des cadences. \u00bb","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/paris\/2830479-20200728-paris-belle-operation-nouveau-tunnel-acheve-grand-paris-express?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595949136","category":"__label__culture","preproc":"nouveau tunnel achev\u00e9 grand paris express sous pav\u00e9s gare tunnelier ellen grand paris express a achev\u00e9 mardi matin percement tunnel grand paris express reliant bagneux clamart hauts seine a 42 m\u00e8tres sous terre chantier future gare fort issy vanves clamart \u00e9lus responsables chantier rassembl\u00e9s voir machine 100 m\u00e8tres long percer 50 derniers centim\u00e8tres tunnel accueillera trains future ligne 15 belle op\u00e9ration a r\u00e9ussie aujourd"},{"handle":"LeTemps","language":"fr","title":"\u00abTerrible Jungle\u00bb ou tristes tropiques pour rire","text":"Chantal de Bellabre (Catherine Deneuve) est anthropologue. Elle soumet des populations nomades de Mongolie \u00e0 des traitements d\u00e9gradants lorsqu\u2019elle apprend qu\u2019Eliott (Vincent Dedienne), son imb\u00e9cile de fils, anthropologue lui aussi, a d\u00e9croch\u00e9 une bourse, th\u00e9oriquement r\u00e9serv\u00e9e aux gens brillants. Le dadais part \u00e9tudier les Indiens Otopi, en amont du Haut-Tampok, en Guyane fran\u00e7aise. Il s\u2019enfonce dans la jungle et n\u2019en ressort plus. Sa m\u00e8re part \u00e0 sa recherche.\n\nTerrible Jungle est le premier long m\u00e9trage de Hugo Benamozig et David Caviglioli, amis depuis l\u2019adolescence. Le premier a travaill\u00e9 comme sc\u00e9nariste sur la s\u00e9rie Platane, le second est journaliste. Ils se sont fait jeter de toutes les bo\u00eetes de production avec leur sc\u00e9nario \u00e0 la noix de cajou, jusqu\u2019\u00e0 ce que Catherine Deneuve embarque dans leur pirogue de fous. Le r\u00e9sultat est formidablement loufoque.\n\nQuand Eliott le binoclard ahuri d\u00e9barque chez les Otopi, il tombe de haut. Il imaginait un peuple premier allant nu chasser le jaguar \u00e0 la sarbacane; il d\u00e9couvre un squat forestier dirig\u00e9 par Albertine (Alice Bela\u00efdi), une fille hargneuse et maussade. Les r\u00e9sidents sont v\u00eatus de t-shirts, ils ont des portables, certains viennent du Qu\u00e9bec. Ils passent une partie de leur temps \u00e0 chercher mollement de l\u2019or et l\u2019autre \u00e0 se d\u00e9foncer au punka. Une liane hallucinog\u00e8ne? Non, un cocktail de m\u00e9docs, de gasoil et de d\u00e9capant industriel pass\u00e9 au micro-ondes\u2026 Ils pensent que \u00abtout ce qui vient de la nature, c\u2019est d\u00e9gueulasse\u00bb et que \u00ables Indiens sont des connards\u00bb\u2026\n\nPendant ce temps, l\u2019imp\u00e9rieuse Chantal met au pas la gendarmerie guyanaise. Une bande de pieds nickel\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 desquels l\u2019adjudant Gerber et le mar\u00e9chal de logis Fougasse font figure de foudres de guerre. Et encore: les gendarmes de Saint-Tropez mettent du c\u0153ur \u00e0 l\u2019ouvrage quand leurs coll\u00e8gues d\u2019outre-mer, plac\u00e9s sous le commandement du lieutenant colonel Raspaill\u00e8s (Jonathan Cohen), un imb\u00e9cile heureux, un jean-foutre de premi\u00e8re classe, ajoutent la paresse \u00e0 l\u2019imp\u00e9ritie et \u00e0 la stupidit\u00e9. Ils r\u00e9ussissent \u00e0 imprimer un avis de recherche frapp\u00e9 de nullit\u00e9: la photo d\u2019un inconnu flanqu\u00e9e d\u2019une question: \u00abAvez-vous vu Blarbe?\u00bb Ils finissent par suivre Chantal dans la jungle\u2026\n\nTerrible Jungle s\u2019aventure sur les territoires d\u00e9frich\u00e9s par Quentin Dupieux (R\u00e9alit\u00e9) ou le duo Del\u00e9pine\/Kervern (Saint Amour). Les auteurs ma\u00eetrisent parfaitement les codes de l\u2019absurde et d\u00e9sacralisent joyeusement les canons du film d\u2019aventures dans la jungle. Ils mettent en sc\u00e8ne des aventuriers sans scrupules, h\u00e9ritiers grotesques de Fawcett ou Fitzcarraldo, exploiteurs et voleurs goguenards s\u2019esclaffant: \u00abEst-ce que j\u2019ai une gueule \u00e0 faire du commerce \u00e9quitable?\u00bb Ils raillent l\u2019ing\u00e9nuit\u00e9 des anthropologues peinant \u00e0 se d\u00e9partir d\u2019un sentiment de sup\u00e9riorit\u00e9 inn\u00e9e et tent\u00e9s comme le doux Eliott par la d\u00e9rive totalitaire. Ils pointent le capitalisme qui fait des Indiens des bouffeurs de chips, des orpailleurs aux mains pleines de mercure, des clochards auxquels l\u2019Europe fourgue ses restes d\u2019amiante.\n\nLire aussi: \u00abThe Lost City of Z\u00bb suit un explorateur dans une qu\u00eate inachev\u00e9e\n\nElle est \u00e9difiante, irr\u00e9cusable la le\u00e7on d\u2019\u00e9conomie qu\u2019un ruffian donne \u00e0 des enfants: \u00abCe truc (une p\u00e9pite d\u2019or) permet d\u2019acheter ce truc (un billet de 20 dollars) qui permet d\u2019acheter tous les autres trucs (par exemple: bagnoles, billets d\u2019avion, junk food, jacuzzi, vacances au bout du monde, etc.). D\u00e9truire des cultures, la nature et finalement la plan\u00e8te, c\u2019est aussi simple que \u00e7a. L\u2019irr\u00e9sistible dr\u00f4lerie de Terrible Jungle s\u2019accompagne d\u2019une morale irr\u00e9prochable.\n\nTerrible Jungle, de Hugo Benamozig et David Caviglioli (France, 2020), avec Vincent Dedienne, Catherine Deneuve, Alice Bela\u00efdi, Jonathan Cohen, 1h31.","url":"https:\/\/www.letemps.ch\/culture\/terrible-jungle-tristes-tropiques-rire?utm_source=twitter&utm_medium=social&utm_campaign=article_traffic","category":"__label__culture","preproc":"terrible jungle tristes tropiques rire chantal bellabre catherine deneuve anthropologue soumet populations nomades mongolie traitements d\u00e9gradants lorsqu apprend eliott vincent dedienne imb\u00e9cile fils anthropologue aussi a d\u00e9croch\u00e9 bourse th\u00e9oriquement r\u00e9serv\u00e9e gens brillants dadais part \u00e9tudier indiens otopi amont haut tampok guyane fran\u00e7aise enfonce jungle ressort plus m\u00e8re part recherche terrible jungle premier long m\u00e9trage hugo benamozig david caviglioli amis depuis adolescence premier a travaill\u00e9"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"Connaissez-vous ces expressions polissonnes?","text":"QUIZ - \u00abPost\u00e9romanie\u00bb, \u00abmettre les doigts de pied en bouquet de violettes\u00bb... Aurez-vous un sans-faute \u00e0 ce test de fran\u00e7ais?\n\nCornegidouille! Sacrebleu! En voil\u00e0 des sacr\u00e9es formules! Dans son Bouquin des mots savoureux, cocasses et polissons, (Robert Laffont) Daniel Lacotte propose une balade truculente \u00e0 travers les termes et expressions qui font la saveur et le parfum de nos a\u00efeux.\n\nLe voyage est \u00e9tonnant. Qui se souvient, par exemple, que l\u2019adjectif \u00abinsane\u00bb signifia \u00ab\u00e9trange\u00bb, \u00abna\u00eff\u00bb, \u00abcr\u00e9dule\u00bb ? que la locution \u00abmarmite cass\u00e9e\u00bb d\u00e9signa \u00abla prostitu\u00e9e atteinte pas la limite d\u2019\u00e2ge\u00bb? ou bien encore que le \u00abpatarafe\u00bb caract\u00e9risa l\u2019\u00ab\u00e9criture manuscrite difficile \u00e0 lire\u00bb?\n\nAutre temps, autre langue. Ce joli \u00abbouquin\u00bb nous rappelle combien les mots sont des organes vivants qui meurent lorsqu\u2019on ne les emploie pas. nous de les ressusciter! Saurez-vous leur redonner leur d\u00e9finition? Le Figaro vous propose de tester vos connaissances sur ces termes et expressions polissonnes.","url":"https:\/\/www.lefigaro.fr\/langue-francaise\/quiz-francais\/connaissez-vous-ces-expressions-polissonnes-20200728","category":"__label__culture","preproc":"connaissez expressions polissonnes quiz post\u00e9romanie mettre doigts pied bouquet violettes sans faute test fran\u00e7ais cornegidouille sacrebleu voil\u00e0 sacr\u00e9es formules bouquin mots savoureux cocasses polissons robert laffont daniel lacotte propose balade truculente travers termes expressions font saveur parfum a\u00efeux voyage \u00e9tonnant souvient exemple adjectif insane signifia \u00e9trange na\u00eff cr\u00e9dule locution marmite cass\u00e9e d\u00e9signa prostitu\u00e9e atteinte limite \u00e2ge bien encore patarafe caract\u00e9risa \u00e9criture manuscrite difficile lire"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"Seul un habitu\u00e9 de l\u2019argot du bistrot aura un 10\/10 \u00e0 ce test","text":"QUIZ - \u00abChurluter\u00bb, \u00abgingin\u00bb... Les amateurs de bars et de troquets ont eu un langage bien particulier. Le connaissez-vous?\n\n\u00abPour conna\u00eetre l\u2019origine et la qualit\u00e9 d\u2019un vin, il n\u2019est pas n\u00e9cessaire de boire le tonneau entier.\u00bb On ne dira pas qu\u2019Oscar Wilde eut tort en formulant cette pens\u00e9e! Cela \u00e9tant, pour certains \u00abcuitards\u00bb, \u00abgoudronn\u00e9s\u00bb, \u00abpoivriers\u00bb et autres enivr\u00e9s, un verre n\u2019est jamais assez et il faut \u00abboissonner\u00bb quitte \u00e0 \u00abcompter ses chemises\u00bb \u00e0 la fin de la soir\u00e9e...\n\nEnfin, on peut lire sans mod\u00e9ration et sans risque de \u00abrendre ses comptes\u00bb, L\u2019argot du bistrot de Robert Giraud (La Table ronde). Voil\u00e0 un parfait pr\u00e9cis pour babiller dans la langue des troquets. Saviez-vous que la \u00abchopotte\u00bb d\u00e9signe \u00abla bouteille\u00bb, que le \u00abch\u00e2teau la pompe\u00bb, qualifie \u00abl\u2019eau du robinet\u00bb ou bien encore que la formule \u00abmouiller la cafeti\u00e8re\u00bb peut signifier \u00abboire sans retenue\u00bb?\n\nAu fil des pages, on croise un Henri Barbusse \u00abau nez sale\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire un peu so\u00fbl, un Vidocq qui \u00abpicte des canons\u00bb et un Villon qui se divertit avec un \u00abpion\u00bb, soit un \u00abbuveur, ivrogne\u00bb. Le Figaro vous propose un court test \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir de ce livre go\u00fbteux. Ferez-vous un sans-faute?","url":"https:\/\/www.lefigaro.fr\/langue-francaise\/quiz-francais\/seul-un-habitue-de-l-argot-du-bistrot-aura-un-10-10-a-ce-test-20200727","category":"__label__culture","preproc":"seul habitu\u00e9 argot bistrot 10 10 test quiz churluter gingin amateurs bars troquets langage bien particulier connaissez conna\u00eetre origine qualit\u00e9 vin n\u00e9cessaire boire tonneau entier dira oscar wilde tort formulant cette pens\u00e9e cela certains cuitards goudronn\u00e9s poivriers autres enivr\u00e9s verre jamais assez faut boissonner quitte compter chemises fin soir\u00e9e enfin peut lire sans mod\u00e9ration sans risque rendre comptes argot bistrot robert giraud table ronde"},{"handle":"LeTemps","language":"fr","title":"\u00abTu montes sur Lausanne, samedi?\u00bb","text":"On peut marcher \u00absur\u00bb la route, mais est-ce qu\u2019on peut commencer un repas \u00absur\u00bb un chablis? On en parle","url":"https:\/\/www.letemps.ch\/culture\/montes-lausanne-samedi?utm_source=twitter&utm_medium=social&utm_campaign=article_traffic","category":"__label__culture","preproc":"montes lausanne samedi peut marcher route peut commencer repas chablis parle"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder pr\u00e9voit d\u2019adapter au cin\u00e9ma son roman satirique sur France Inter","text":"\u00ab En \u00e9crivant ce livre, je n'ai voulu blesser personne\u2026 \u00bb Mission d\u00e9minage pour Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder. Et pour cause. Six mois apr\u00e8s la parution de son roman satirique sur la dictature du rire, l'\u00e9crivain fera son grand retour \u00e0 la rentr\u00e9e dans \u00ab Le Masque et la plume \u00bb, de J\u00e9r\u00f4me Garcin. Il n'y avait plus mis les pieds depuis d\u00e9but 2020, except\u00e9 pour la derni\u00e8re de la saison le 21 juin. \u00ab Par d\u00e9cence, c'est la r\u00e8gle quand un chroniqueur sort un livre, raconte Beigbeder, r\u00e9current depuis 1998. Pour moi, le d\u00e9lai de carence a simplement \u00e9t\u00e9 un peu plus long que d'habitude. \u00bb\n\nOfficieusement, son livre, sans titre, mais recouvert d'un \u00e9moticone hilare, avait irrit\u00e9 plusieurs personnalit\u00e9s maison, dont Charline Vanhoenacker et Nicolas Demorand, qui s'y \u00e9taient reconnu. \u00ab Ils auraient d\u00fb s'en foutre, ajoute Beigbeder, qui s '\u00e9tait fait virer en novembre 2018 de la matinale de France Inter apr\u00e8s un billet pour lequel il n'avait visiblement pas \u00e9crit une ligne. J'aime me moquer de moi-m\u00eame, c'est le jeu. \u00bb\n\nEt visiblement, Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder aime jouer. D'apr\u00e8s nos informations, l'auteur de \u00ab 99 francs \u00bb puis d'\u00ab Au secours pardon \u00bb compte adapter au cin\u00e9ma les derni\u00e8res aventures d'Octave Parango, son double romanesque, dans l'univers des m\u00e9dias. \u00ab \u00c7a serait logique de clore la trilogie sur grand \u00e9cran. Des producteurs ont aim\u00e9 ce livre, confirme l'int\u00e9ress\u00e9. On discute pour que j'\u00e9crive et r\u00e9alise l'adaptation. On suivrait la vie d'Octave, devenu humoriste, qui a la flemme d'\u00e9crire ses chroniques. \u00bb Reste \u00e0 trouver le financement. Ainsi que les com\u00e9diens qui interpr\u00e9teront Laura Salom\u00e9 et Nathan Dechardonne, alias L\u00e9a Salam\u00e9 et Nicolas Demorand.","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/culture-loisirs\/livres\/frederic-beigbeder-prevoit-d-adapter-au-cinema-son-roman-satirique-sur-france-inter-06-07-2020-8348451.php","category":"__label__culture","preproc":"fr\u00e9d\u00e9ric beigbeder pr\u00e9voit adapter cin\u00e9ma roman satirique france inter \u00e9crivant livre voulu blesser personne mission d\u00e9minage fr\u00e9d\u00e9ric beigbeder cause six mois apr\u00e8s parution roman satirique dictature rire \u00e9crivain fera grand retour rentr\u00e9e masque plume j\u00e9r\u00f4me garcin plus mis pieds depuis d\u00e9but 2020 except\u00e9 derni\u00e8re saison 21 juin d\u00e9cence r\u00e8gle quand chroniqueur sort livre raconte beigbeder r\u00e9current depuis 1998 d\u00e9lai carence a simplement peu plus"}]},"sante":{"hits":[{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"Le gouvernement appelle \u00e0 une r\u00e9vision du projet d'extension de Roissy","text":"EN DIRECT - Coronavirus : l'Espagne r\u00e9affirme \u00eatre un pays \u00ab s\u00fbr \u00bb pour les touristes","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/industrie-services\/tourisme-transport\/le-gouvernement-appelle-a-une-revision-du-projet-dextension-de-roissy-1226866#xtor=RSS-153","category":"__label__sante","preproc":"gouvernement appelle r\u00e9vision projet extension roissy direct coronavirus espagne r\u00e9affirme \u00eatre pays s\u00fbr touristes"},{"handle":"lesoir","language":"fr","title":"Anvers: le couvre-feu entre en vigueur ce mardi soir","text":"Hier, la province d\u2019Anvers a annonc\u00e9 des mesures suppl\u00e9mentaires, car Anvers est la r\u00e9gion o\u00f9 l\u2019on a d\u00e9tect\u00e9 le plus grand nombre de nouvelles infections. Un couvre-feu s\u2019appliquera dans toute la province entre 23h30 et 6h.\n\nOn ignorait quand ces mesures entreraient en vigueur. Un d\u00e9cret doit \u00eatre r\u00e9dig\u00e9 \u00e0 cet effet, qui sera sign\u00e9 par le gouverneur. \u00ab Nous sommes en train de r\u00e9diger la d\u00e9cision \u00bb, d\u00e9clare la gouverneure Cathy Berx dans \u00ab The News \u00bb. \u00ab Elle n\u2019est en vigueur que si elle est \u00e9galement promulgu\u00e9e, mais nous avons la ferme intention de la rendre effective d\u00e8s aujourd\u2019hui. \u00bb Le couvre-feu est donc cens\u00e9 commencer ce soir d\u00e8s 23h30.","url":"https:\/\/www.lesoir.be\/315786\/article\/2020-07-28\/anvers-le-couvre-feu-entre-en-vigueur-ce-mardi-soir","category":"__label__sante","preproc":"anvers couvre feu entre vigueur mardi soir hier province anvers a annonc\u00e9 mesures suppl\u00e9mentaires car anvers r\u00e9gion o\u00f9 a d\u00e9tect\u00e9 plus grand nombre nouvelles infections couvre feu appliquera toute province entre 23h30 6h ignorait quand mesures entreraient vigueur d\u00e9cret doit \u00eatre r\u00e9dig\u00e9 cet effet sign\u00e9 gouverneur train r\u00e9diger d\u00e9cision d\u00e9clare gouverneure cathy berx the news vigueur si \u00e9galement promulgu\u00e9e ferme intention rendre effective d\u00e8s"},{"handle":"heidi_news","language":"fr","title":"Contre le cancer, une start-up du CERN donne des yeux aux radioth\u00e9rapeutes","text":"La start-up genevoise Terapet vient d\u2019annoncer coup sur coup sa premi\u00e8re lev\u00e9e de fonds d\u2019un million de francs aupr\u00e8s d\u2019investisseurs priv\u00e9s et le financement par l\u2019agence d\u2019innovation Innosuisse d\u2019un projet de recherche en collaboration avec le CERN. Elle va d\u00e9velopper le premier prototype destin\u00e9 \u00e0 une validation lors d\u2019essais sur l\u2019homme de sa technologie non invasive de vision en 3D et en temps r\u00e9el des faisceaux de protons utilis\u00e9s pour d\u00e9truire les cancers.\n\nPourquoi c\u2019est encourageant. La protonth\u00e9rapie est une forme de radioth\u00e9rapie ultra pr\u00e9cise. Elle utilise des faisceaux de protons pour d\u00e9truire des cellules canc\u00e9reuses, en particulier quand elles sont situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019organes sensibles. Les m\u00e9decins qui utilisent cette technique n\u2019ont cependant pas de vue directe. Ils appliquent des mod\u00e8les automatiques d\u00e9riv\u00e9s des images prises pr\u00e9alablement avec un scanner. Terapet d\u00e9veloppe une technologie non invasive bas\u00e9e sur le rayonnement gamma qui donne une vision en direct de l\u2019intervention.","url":"https:\/\/www.heidi.news\/sante\/un-spin-off-du-cern-donne-des-yeux-aux-radiotherapeutes-du-futur","category":"__label__sante","preproc":"contre cancer start up cern donne yeux radioth\u00e9rapeutes start up genevoise terapet vient annoncer coup coup premi\u00e8re lev\u00e9e fonds million francs aupr\u00e8s investisseurs priv\u00e9s financement agence innovation innosuisse projet recherche collaboration cern va d\u00e9velopper premier prototype destin\u00e9 validation lors essais homme technologie non invasive vision 3d temps r\u00e9el faisceaux protons utilis\u00e9s d\u00e9truire cancers pourquoi encourageant protonth\u00e9rapie forme radioth\u00e9rapie ultra pr\u00e9cise utilise faisceaux protons d\u00e9truire"},{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"Pourquoi l'industrie fran\u00e7aise a besoin de son coup de pouce fiscal","text":"EN DIRECT - Coronavirus : l'Espagne r\u00e9affirme \u00eatre un pays \u00ab s\u00fbr \u00bb pour les touristes","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/industrie-services\/industrie-lourde\/pourquoi-lindustrie-francaise-a-besoin-de-son-coup-de-pouce-fiscal-1226708","category":"__label__sante","preproc":"pourquoi industrie fran\u00e7aise a besoin coup pouce fiscal direct coronavirus espagne r\u00e9affirme \u00eatre pays s\u00fbr touristes"},{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"L'ex-pr\u00e9sident de CNP, Jean-Paul Faug\u00e8re, nomm\u00e9 nouveau gendarme de l'assurance","text":"EN DIRECT - Coronavirus : l'Espagne r\u00e9affirme \u00eatre un pays \u00ab s\u00fbr \u00bb pour les touristes","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/finance-marches\/banque-assurances\/lex-president-de-cnp-jean-paul-faugere-nomme-nouveau-gendarme-de-lassurance-1226907#xtor=RSS-39","category":"__label__sante","preproc":"ex pr\u00e9sident cnp jean paul faug\u00e8re nomm\u00e9 nouveau gendarme assurance direct coronavirus espagne r\u00e9affirme \u00eatre pays s\u00fbr touristes"},{"handle":"LesEchos","language":"fr","title":"Au parc de loisirs Bagatelle, une reprise en montagnes russes","text":"Coronavirus : un manque \u00e0 gagner de 320 milliards de dollars pour le tourisme mondial","url":"https:\/\/www.lesechos.fr\/industrie-services\/tourisme-transport\/au-parc-de-loisirs-bagatelle-une-reprise-en-montagnes-russes-1226888#xtor=RSS-153","category":"__label__sante","preproc":"parc loisirs bagatelle reprise montagnes russes coronavirus manque gagner 320 milliards dollars tourisme mondial"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Mayenne: le port du masque obligatoire dans le centre de plusieurs villes","text":"Face \u00e0 la recrudescence de cas de coronavirus, le pr\u00e9fet de la Mayenne durcit les mesures sanitaires dans plusieurs villes du d\u00e9partement.\n\nUne mesure sanitaire suppl\u00e9mentaire Le pr\u00e9fet de la Mayenne a pris un nouvel arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral le lundi 27 juillet alors que le coronavirus circule activement dans le d\u00e9parement.\n\nLe port du masque devient d\u00e9sormais obligatoire dans l'espace public, clos et ouvert, du centre-ville de quatre communes: Ch\u00e2teau-Gontier-sur-Mayenne, Evron, Laval et Mayenne.\n\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment, cette obligation s'applique dans les p\u00e9rim\u00e8tres suivants pour chaque ville:\n\n\u00c0 Ch\u00e2teau-Gontier-sur-Mayenne: la place Quinefeault, la rue Thiers et dans la zone d\u00e9limit\u00e9e par le quai d'Alsace, l'avenue Garnier, l'avenue Razilly, l'avenue Carnot et la Grande rue.\n\n\u00c0 Evron: la zone d\u00e9limit\u00e9e par la place de la Basilique et de l'abbatiale, la rue de la fontaine, la place Mend\u00e8s France et la rue des pr\u00e9s.\n\n\u00c0 Laval: le square de Boston, le parvis de la gare, la plaine d'aventure et dans la zone d\u00e9limit\u00e9e par le pont de l'Europe, l'all\u00e9e du Vieux Saint-Louis, la rue du g\u00e9n\u00e9ral de la Gaulle, la rue de Rennes, la rue Rennaise, la rue Charles Landelle, la Grande rue, le Vieux Pont, le quai Sadi Carnot, la rue de la Paix, la rue Eug\u00e8ne Jamin et la rue Crossardi\u00e8re.\n\n\u00c0 Mayenne: la zone d\u00e9limit\u00e9e par la rue Ambroise de Lor\u00e9, la place de Herc\u00e9, la place Gambetta, la place Juhel, le boulevard g\u00e9n\u00e9ral Leclerc et le boulevard de Montigny.\n\nLe d\u00e9partement plac\u00e9 en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e\n\nLa pr\u00e9fecture de Mayenne ajoute que le port du masque reste \"vivement recommand\u00e9\" en dehors de ces p\u00e9rim\u00e8tres vis\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9. Le port du masque dans les lieux publics clos \u00e9tait obligatoire dans le d\u00e9partement d\u00e8s le 17 juillet dernier, soit bien avant que la mesure ne soit impos\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle nationale.\n\nVendredi, l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) des Pays de la Loire a maintenu le d\u00e9partement de la Mayenne en \"vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e\". Une d\u00e9cision prise alors que la situation \u00e9pid\u00e9miologique demeure inqui\u00e9tante: en Mayenne, le taux d\u2019incidence, qui correspond au nombre de personnes infect\u00e9es en sept jours pour 100.000 habitants est sup\u00e9rieur \u00e0 110 soit plus du double du seuil d\u2019alerte.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/sante\/mayenne-le-port-du-masque-obligatoire-dans-le-centre-de-plusieurs-villes_AN-202007270223.html","category":"__label__sante","preproc":"mayenne port masque obligatoire centre plusieurs villes face recrudescence cas coronavirus pr\u00e9fet mayenne durcit mesures sanitaires plusieurs villes d\u00e9partement mesure sanitaire suppl\u00e9mentaire pr\u00e9fet mayenne a pris nouvel arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral lundi 27 juillet alors coronavirus circule activement d\u00e9parement port masque devient d\u00e9sormais obligatoire espace public clos ouvert centre ville quatre communes ch\u00e2teau gontier mayenne evron laval mayenne plus pr\u00e9cis\u00e9ment cette obligation applique p\u00e9rim\u00e8tres suivants chaque"},{"handle":"LCI","language":"fr","title":"Jusqu'\u00e0 42\u00b0C d\u00e8s jeudi : nouveau pic de chaleur en vue, consultez les pr\u00e9visions de la semaine","text":"Pass\u00e9 colonial en RDC : le roi Philippe de Belgique exprime pour la premi\u00e8re fois des \"regrets\"","url":"https:\/\/www.lci.fr\/meteo\/meteo-france-vague-de-chaleur-jusqu-a-42-c-des-jeudi-la-canicule-frolee-consultez-les-previsions-2160361.html?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595932412","category":"__label__sante","preproc":"jusqu 42 d\u00e8s jeudi nouveau pic chaleur vue consultez pr\u00e9visions semaine pass\u00e9 colonial rdc roi philippe belgique exprime premi\u00e8re fois regrets"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Castex annonce la g\u00e9n\u00e9ralisation des tests Covid \u00e0 l'arriv\u00e9e aux a\u00e9roports","text":"DEPISTAGE Le chef du gouvernement a promis ce vendredi un renforcement majeur des d\u00e9pistages du coronavirus dans les a\u00e9roports\n\nLe Premier ministre Jean Castex a annonc\u00e9 ce vendredi la g\u00e9n\u00e9ralisation des tests de d\u00e9pistage du coronavirus \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e aux a\u00e9roports fran\u00e7ais. Il a indiqu\u00e9 que ces tests seraient obligatoires pour les voyageurs venant de 16 pays.\n\nIl a en outre recommand\u00e9 aux Fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais de ne pas se rendre en Catalogne. La r\u00e9gion espagnole conna\u00eet une flamb\u00e9e des cas de coronavirus et a r\u00e9instaur\u00e9 un confinement de la population pour contenir la propagation du virus.\n\n>> Plus d'informations \u00e0 venir sur 20minutes.fr","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/sante\/2828411-20200724-coronavirus-jean-castex-annonce-generalisation-tests-arrivee-aeroports?utm_medium=Social&xtref=twitter.com&utm_source=Twitter#Echobox=1595600731","category":"__label__sante","preproc":"castex annonce g\u00e9n\u00e9ralisation tests covid arriv\u00e9e a\u00e9roports depistage chef gouvernement a promis vendredi renforcement majeur d\u00e9pistages coronavirus a\u00e9roports premier ministre jean castex a annonc\u00e9 vendredi g\u00e9n\u00e9ralisation tests d\u00e9pistage coronavirus arriv\u00e9e a\u00e9roports fran\u00e7ais a indiqu\u00e9 tests obligatoires voyageurs venant 16 pays a outre recommand\u00e9 fran\u00e7aises fran\u00e7ais rendre catalogne r\u00e9gion espagnole conna\u00eet flamb\u00e9e cas coronavirus a r\u00e9instaur\u00e9 confinement population contenir propagation virus plus informations venir 20minutes"},{"handle":"LCI","language":"fr","title":"EN DIRECT - Covid-19 : les tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s \u00e0 l'arriv\u00e9e pour les voyageurs venant de 16 pays sur liste rouge","text":"Russie : cinq choses \u00e0 savoir sur le 75e Jour de la Victoire, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 avec un mois et demi de retard","url":"https:\/\/www.lci.fr\/sante\/en-direct-coronavirus-les-etats-unis-passent-la-barre-des-4-millions-de-cas-de-covid-19-trump-annule-la-convention-republicaine-2159905.html?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595600206","category":"__label__sante","preproc":"direct covid 19 tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s arriv\u00e9e voyageurs venant 16 pays liste rouge russie cinq choses savoir 75e jour victoire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 mois demi retard"}]},"suisse":{"hits":[{"handle":"tdgch","language":"fr","title":"Proc\u00e8s pour escroquerie \u2013 Philippe Guignard \u00e9cope d\u2019une peine ferme","text":"Les arguments du procureur Anton R\u00fcsch ont convaincu la cour du Tribunal correctionnel du Nord vaudois de la lourde culpabilit\u00e9 de Philippe Guignard. La peine est tomb\u00e9e mardi \u00e0 15 h: le pr\u00e9sident Olivier Peissard a condamn\u00e9 l\u2019ex-p\u00e2tissier star pour escroquerie par m\u00e9tier, gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e et gestion fautive \u00e0 une peine ferme: 36 mois, dont 18 sont toutefois assortis d\u2019un sursis de 5 ans.\n\n\u00c9galement renvoy\u00e9s sur le banc des accus\u00e9s au r\u00f4le de complices, ses trois comparses ont re\u00e7u une sanction compatible avec l\u2019obtention du sursis: 24 mois contre le notaire retrait\u00e9 d\u2019\u00c9challens Michel Mouquin, 20 mois contre le jeune directeur financier de la soci\u00e9t\u00e9 du p\u00e2tissier urbig\u00e8ne. Tous deux pour complicit\u00e9 d\u2019escroquerie. Quant au promoteur immobilier li\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 obtenir des fonds, il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 de ce chef d\u2019inculpation, au b\u00e9n\u00e9fice du doute, mais condamn\u00e9 \u00e0 12 mois avec sursis pour gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e.\n\nEnsemble, ils ont mont\u00e9 un stratag\u00e8me qui a permis de gruger seize victimes \u2013 des particuliers et des soci\u00e9t\u00e9s \u2013 \u00e0 hauteur de 3,2 millions de francs entre 2011 et 2013. Pour les app\u00e2ter, le quatuor faisait miroiter une participation dans le nouveau projet Philippe Guignard \u00e0 Orbe. Soit une promotion immobili\u00e8re comprenant le laboratoire du p\u00e2tissier, une cantine scolaire, des appartements subventionn\u00e9s et un satellite Denner. En r\u00e9alit\u00e9, l\u2019argent obtenu des bailleurs \u00e9tait d\u00e9tourn\u00e9 pour rembourser des dettes personnelles de l\u2019ancien pr\u00e9sident du Lausanne-Sports et de sa soci\u00e9t\u00e9 aux abois.\n\nLe 8 juillet dans son r\u00e9quisitoire, le procureur avait demand\u00e9 des peines de cette ampleur.","url":"https:\/\/www.tdg.ch\/philippe-guignard-ecope-dune-peine-ferme-692651318710?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__suisse","preproc":"proc\u00e8s escroquerie philippe guignard \u00e9cope peine ferme arguments procureur anton r\u00fcsch convaincu cour tribunal correctionnel nord vaudois lourde culpabilit\u00e9 philippe guignard peine tomb\u00e9e mardi 15 h pr\u00e9sident olivier peissard a condamn\u00e9 ex p\u00e2tissier star escroquerie m\u00e9tier gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e gestion fautive peine ferme 36 mois dont 18 toutefois assortis sursis 5 ans \u00e9galement renvoy\u00e9s banc accus\u00e9s r\u00f4le complices trois comparses re\u00e7u sanction compatible obtention"},{"handle":"Lematinch","language":"fr","title":"Isabelle Moret et Hans St\u00f6ckli en visite \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e8s jeudi","text":"Isabelle Moret et Hans St\u00f6ckli en visite \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e8s jeudi\n\nLa pr\u00e9sidente du National et le pr\u00e9sident du Conseil des Etats vont \u00e9voquer les cons\u00e9quences \u00e9conomiques, sociales et sanitaires de la pand\u00e9mie avec le pr\u00e9sident du Grand Conseil genevois.\n\nApr\u00e8s le Tessin au d\u00e9but du mois, la pr\u00e9sidente du Conseil national Isabelle Moret et son homologue du Conseil des Etats Hans St\u00f6ckli effectueront jeudi et vendredi une visite dans le canton de Gen\u00e8ve. Ils \u00e9voqueront les cons\u00e9quences \u00e9conomiques, sociales et sanitaires de la pand\u00e9mie de Covid-19.\n\nDes discussions sont pr\u00e9vues jeudi avec le pr\u00e9sident du Grand Conseil Fran\u00e7ois Lefort, ont indiqu\u00e9 mardi les services du Parlement f\u00e9d\u00e9ral. Le m\u00eame jour, les pr\u00e9sidents des Chambres f\u00e9d\u00e9rales visiteront l\u2019a\u00e9roport et Palexpo, tandis qu\u2019ils se rendront vendredi aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et dans une entreprise de biotechnologie.\n\nIls rencontreront aussi la fondatrice de l\u2019organisation Caravane de solidarit\u00e9, Silvana Mastromatteo, \u00e0 l\u2019origine de la distribution de denr\u00e9es et de produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 aux Vernets, au plus fort de la crise sanitaire. Un \u00e9change avec des b\u00e9n\u00e9voles de cette action est pr\u00e9vu lors de la visite de l\u2019exposition de photographies qui lui est consacr\u00e9e au parc des Bastions.\n\nLa soir\u00e9e de jeudi sera plac\u00e9e sous le signe de la Gen\u00e8ve internationale, avec un repas \u00e0 la Mission permanente de la Suisse aupr\u00e8s de l\u2019Office des Nations Unies en pr\u00e9sence de personnalit\u00e9s. Vendredi, Isabelle Moret et Hans St\u00f6ckli rencontreront une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil d\u2019Etat pour discuter de la situation particuli\u00e8re du canton, frontalier de la France.","url":"https:\/\/www.lematin.ch\/story\/isabelle-moret-et-hans-stoeckli-en-visite-a-geneve-des-jeudi-401097065102?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595947219","category":"__label__suisse","preproc":"isabelle moret hans st\u00f6ckli visite gen\u00e8ve d\u00e8s jeudi isabelle moret hans st\u00f6ckli visite gen\u00e8ve d\u00e8s jeudi pr\u00e9sidente national pr\u00e9sident conseil etats vont \u00e9voquer cons\u00e9quences \u00e9conomiques sociales sanitaires pand\u00e9mie pr\u00e9sident grand conseil genevois apr\u00e8s tessin d\u00e9but mois pr\u00e9sidente conseil national isabelle moret homologue conseil etats hans st\u00f6ckli effectueront jeudi vendredi visite canton gen\u00e8ve \u00e9voqueront cons\u00e9quences \u00e9conomiques sociales sanitaires pand\u00e9mie covid 19 discussions pr\u00e9vues jeudi pr\u00e9sident"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Des gu\u00eapes samoura\u00ef pour contrer la punaise marbr\u00e9e","text":"Des gu\u00eapes samoura\u00ef pour contrer la punaise marbr\u00e9e\n\nLa punaise marbr\u00e9e cause de gros dommages dans les cultures suisses. Agroscope veut lutter contre ce fl\u00e9au \u00e0 l\u2019aide de gu\u00eapes samoura\u00ef, son ennemi naturel en Asie.\n\nLa gu\u00eape samoura\u00ef pourrait devenir la parade \u00e0 l\u2019invasion de punaises marbr\u00e9es, aussi connues sous le nom de punaises diaboliques. Agroscope a lanc\u00e9 un essai de diss\u00e9mination sur une parcelle de poiriers dans le canton de Zurich pour tester cette strat\u00e9gie.\n\nDepuis 2004, date \u00e0 laquelle elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte, la punaise marbr\u00e9e (Halyomorpha halys), originaire d\u2019Asie de l\u2019Est, fait des ravages en Suisse, notamment dans les cultures de fruits et de l\u00e9gumes. Pour la contrer, Agroscope \u00e9tudie diverses strat\u00e9gies et teste le lancement contre elle de son ennemi naturel: la gu\u00eape samoura\u00ef.\n\nCette gu\u00eape, \u00e9galement originaire d\u2019Asie, \u00abparasite les \u0153ufs des punaises marbr\u00e9es, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019elle pond ses \u0153ufs dans les ooth\u00e8ques de la punaise et peut ainsi r\u00e9duire consid\u00e9rablement sa reproduction\u00bb, explique Agroscope dans un communiqu\u00e9 lundi. Le m\u00eame proc\u00e9d\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 avec succ\u00e8s dans les m\u00e9nages priv\u00e9s avec une gu\u00eape parasito\u00efde domestique pour lutter contre les mites qui infestent les r\u00e9serves alimentaires.\n\nEssai en plein champ sur une parcelle de poiriers\n\nLa gu\u00eape samoura\u00ef existe d\u00e9j\u00e0 en Suisse, explique Agroscope. Mais sa population est trop petite pour lutter contre la punaise marbr\u00e9e. Du coup, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019agriculture et l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement ont autoris\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un essai de diss\u00e9mination contr\u00f4l\u00e9e de cette gu\u00eape sur des poiriers dans le canton de Zurich. Objectif: mesurer le taux de parasitage en plein champ en Suisse.\n\nLe premier jour de l\u2019essai, les chercheurs ont diss\u00e9min\u00e9 environ 270 colonies d\u2019\u0153ufs de punaises marbr\u00e9es, aussi appel\u00e9es ooth\u00e8ques, sur une parcelle de poiriers et ont l\u00e2ch\u00e9 les gu\u00eapes samoura\u00ef \u00e0 proximit\u00e9.\n\nApr\u00e8s quatre jours, les \u0153ufs diss\u00e9min\u00e9s sont \u00e0 nouveau r\u00e9colt\u00e9s, amen\u00e9s au laboratoire et examin\u00e9s pour voir s\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 parasit\u00e9s par les gu\u00eapes samoura\u00ef. \u00abCet essai en plein champ est tr\u00e8s important pour voir si la gu\u00eape samoura\u00ef combat la punaise marbr\u00e9e aussi bien dans les conditions de notre pays\u00bb, selon Barbara Egger, collaboratrice scientifique chez Agroscope.\n\nLes r\u00e9sultats de la diss\u00e9mination exp\u00e9rimentale sont attendus dans quelques semaines. Agroscope m\u00e8ne d\u2019autres travaux de recherche sur la r\u00e9gulation de la punaise marbr\u00e9e, en particulier dans la culture de fruits. \u00c0 long terme, Agroscope part de l\u2019id\u00e9e que seule la combinaison de diverses mesures permettra de lutter durablement contre ce ravageur.\n\nFruit-Union Suisse (FUS) se r\u00e9jouit de cette exp\u00e9rience. La punaise marbr\u00e9e a provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 hauteur de plus de trois millions de francs l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, rappelle l'association. La FUS a d\u00e9pos\u00e9 diverses demandes aupr\u00e8s des offices f\u00e9d\u00e9raux, notamment concernant le l\u00e2cher de la gu\u00eape samoura\u00ef.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/story\/des-guepes-samourai-pour-contrer-la-punaise-marbree-995681411065?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595862095","category":"__label__suisse","preproc":"gu\u00eapes samoura\u00ef contrer punaise marbr\u00e9e gu\u00eapes samoura\u00ef contrer punaise marbr\u00e9e punaise marbr\u00e9e cause gros dommages cultures suisses agroscope veut lutter contre fl\u00e9au aide gu\u00eapes samoura\u00ef ennemi naturel asie gu\u00eape samoura\u00ef pourrait devenir parade invasion punaises marbr\u00e9es aussi connues sous nom punaises diaboliques agroscope a lanc\u00e9 essai diss\u00e9mination parcelle poiriers canton zurich tester cette strat\u00e9gie depuis 2004 date laquelle a d\u00e9couverte punaise marbr\u00e9e halyomorpha halys"},{"handle":"Lematinch","language":"fr","title":"Le p\u00e2tissier Philippe Guignard condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison ferme","text":"Le p\u00e2tissier Philippe Guignard condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison ferme\n\nLe c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2tissier vaudois a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019escroquerie par m\u00e9tier ce mardi par le Tribunal correctionnel du Nord vaudois.\n\nPhilippe Guignard a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine ferme par le Tribunal correctionnel du Nord vaudois. Reconnu coupable notamment d\u2019escroquerie par m\u00e9tier, le c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2tissier a \u00e9cop\u00e9 mardi \u00e0 Renens de 3 ans de prison, dont 18 mois ferme.","url":"https:\/\/www.lematin.ch\/story\/philippe-guignard-condamne-a-3-ans-de-prison-dont-18-mois-ferme-874649343941?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595943772","category":"__label__suisse","preproc":"p\u00e2tissier philippe guignard condamn\u00e9 18 mois prison ferme p\u00e2tissier philippe guignard condamn\u00e9 18 mois prison ferme c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2tissier vaudois a reconnu coupable escroquerie m\u00e9tier mardi tribunal correctionnel nord vaudois philippe guignard a condamn\u00e9 peine ferme tribunal correctionnel nord vaudois reconnu coupable notamment escroquerie m\u00e9tier c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2tissier a \u00e9cop\u00e9 mardi renens 3 ans prison dont 18 mois ferme"},{"handle":"24heuresch","language":"fr","title":"Proc\u00e8s pour escroquerie \u2013 Philippe Guignard \u00e9cope d\u2019une peine ferme","text":"Les arguments du procureur Anton R\u00fcsch ont convaincu la cour du Tribunal correctionnel du Nord vaudois de la lourde culpabilit\u00e9 de Philippe Guignard. La peine est tomb\u00e9e mardi \u00e0 15 h: le pr\u00e9sident Olivier Peissard a condamn\u00e9 l\u2019ex-p\u00e2tissier star pour escroquerie par m\u00e9tier, gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e et gestion fautive \u00e0 une peine ferme: 36 mois, dont 18 sont toutefois assortis d\u2019un sursis de 5 ans.\n\n\u00c9galement renvoy\u00e9s sur le banc des accus\u00e9s au r\u00f4le de complices, deux de ses trois comparses ont re\u00e7u une sanction compatible avec l\u2019obtention du sursis: 24 mois contre le notaire retrait\u00e9 d\u2019\u00c9challens Michel Mouquin, 20 mois contre le jeune directeur financier de la soci\u00e9t\u00e9 du p\u00e2tissier urbig\u00e8ne. Tous deux pour complicit\u00e9 d\u2019escroquerie. Quant au promoteur immobilier li\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 obtenir des fonds, il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 de ce chef d\u2019inculpation, au b\u00e9n\u00e9fice du doute, mais condamn\u00e9 \u00e0 12 mois avec sursis pour gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e.\n\nEnsemble, ils ont mont\u00e9 un stratag\u00e8me qui a permis de gruger seize victimes \u2013 des particuliers et des soci\u00e9t\u00e9s \u2013 \u00e0 hauteur de 3,2 millions de francs entre 2011 et 2013. Pour les app\u00e2ter, le quatuor faisait miroiter une participation dans le nouveau projet Philippe Guignard \u00e0 Orbe. Soit une promotion immobili\u00e8re comprenant le laboratoire du p\u00e2tissier, une cantine scolaire, des appartements subventionn\u00e9s et un satellite Denner. En r\u00e9alit\u00e9, l\u2019argent obtenu des bailleurs \u00e9tait d\u00e9tourn\u00e9 pour rembourser des dettes personnelles de l\u2019ancien pr\u00e9sident du Lausanne-Sports et de sa soci\u00e9t\u00e9 aux abois.\n\nLe 8 juillet dans son r\u00e9quisitoire, le procureur avait demand\u00e9 des peines de cette ampleur.","url":"https:\/\/www.24heures.ch\/philippe-guignard-ecope-dune-peine-ferme-692651318710","category":"__label__suisse","preproc":"proc\u00e8s escroquerie philippe guignard \u00e9cope peine ferme arguments procureur anton r\u00fcsch convaincu cour tribunal correctionnel nord vaudois lourde culpabilit\u00e9 philippe guignard peine tomb\u00e9e mardi 15 h pr\u00e9sident olivier peissard a condamn\u00e9 ex p\u00e2tissier star escroquerie m\u00e9tier gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e gestion fautive peine ferme 36 mois dont 18 toutefois assortis sursis 5 ans \u00e9galement renvoy\u00e9s banc accus\u00e9s r\u00f4le complices deux trois comparses re\u00e7u sanction compatible"},{"handle":"LeTemps","language":"fr","title":"L'ancien p\u00e2tissier Philippe Guignard condamn\u00e9 pour escroquerie \u00e0 3 ans de prison, dont 18 mois ferme","text":"Philippe Guignard a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine ferme par le Tribunal correctionnel du Nord vaudois. Reconnu coupable notamment d'escroquerie par m\u00e9tier, l'ancienne star de la p\u00e2tisserie a \u00e9cop\u00e9 mardi \u00e0 Renens de 3 ans de prison, dont 18 mois ferme.\n\nNotre compte rendu du proc\u00e8s: L\u2019addition pourrait \u00eatre sal\u00e9e pour Philippe Guignard\n\nCette peine correspond \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 requis par le procureur contre l\u2019ancien pr\u00e9sident du Lausanne-Sport accus\u00e9 d\u2019avoir escroqu\u00e9 pas moins de 16 victimes.","url":"https:\/\/www.letemps.ch\/suisse\/lancien-patissier-philippe-guignard-condamne-escroquerie-3-ans-prison-dont-18-mois-ferme?utm_campaign=article_traffic&utm_medium=social&utm_source=twitter","category":"__label__suisse","preproc":"ancien p\u00e2tissier philippe guignard condamn\u00e9 escroquerie 3 ans prison dont 18 mois ferme philippe guignard a condamn\u00e9 peine ferme tribunal correctionnel nord vaudois reconnu coupable notamment escroquerie m\u00e9tier ancienne star p\u00e2tisserie a \u00e9cop\u00e9 mardi renens 3 ans prison dont 18 mois ferme compte rendu proc\u00e8s addition pourrait \u00eatre sal\u00e9e philippe guignard cette peine correspond requis procureur contre ancien pr\u00e9sident lausanne sport accus\u00e9 avoir escroqu\u00e9"},{"handle":"LeTemps","language":"fr","title":"La M\u00e8re Royaume, une main d\u2019\u00e9tain dans un gant de chocolat","text":"On dit \u00abla M\u00e8re Royaume\u00bb, et ce n\u2019est pas pour rien. Certes, elle a mis au monde 14 enfants, mais c\u2019est un peu notre maman \u00e0 tous, qui nous arrive, nourrici\u00e8re, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e du fumet de sa soupe de l\u00e9gumes. Les becs \u00e0 bonbons pr\u00e9f\u00e9reront la version chocolat de sa marmite, l\u2019ustensile avec lequel elle estourbit un Savoyard.\n\nCatherine Royaume, ou R\u00e9aulme, n\u00e9e Cheynel ou Cheynet, v\u00e9cut \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l\u2019\u00e9tat civil \u00e9tait balbutiant et la chronique approximative. Voici ce que l\u2019on peut dire. Dans la nuit du 11 au 12 d\u00e9cembre 1602, date de son haut fait, elle approche de la soixantaine et il ne lui reste que peu d\u2019ann\u00e9es \u00e0 vivre. Elle est Lyonnaise d\u2019origine. Elle et son mari Pierre, potier d\u2019\u00e9tain, ont trouv\u00e9 refuge dans la Cit\u00e9 de Calvin trente ans plus t\u00f4t, fuyant comme beaucoup d\u2019autres les pers\u00e9cutions religieuses. Les Royaume ont pignon sur rue. L\u2019homme a obtenu le poste de graveur de la monnaie de la R\u00e9publique. La famille occupe un logement de fonction et c\u2019est de sa fen\u00eatre que dame Royaume participera \u00e0 sa mani\u00e8re \u00e0 la d\u00e9fense de sa patrie d\u2019adoption.\n\nD\u00e9sireux de s\u2019emparer d\u2019une ville qui a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 son blocus, le duc Charles-Emmanuel de Savoie attaque sans avertir ses alli\u00e9s, le pape et Philippe II d\u2019Espagne. Il \u00e9vite aussi une d\u00e9claration de guerre, pour ne pas alerter Henri IV de France, ami de Gen\u00e8ve. 2200 soldats, mercenaires pour la plupart, doivent s\u2019emparer de la cit\u00e9 nuitamment et par surprise. L\u2019\u00e9quip\u00e9e tourne mal. Alert\u00e9e, Gen\u00e8ve parvient \u00e0 abaisser la herse de la porte de Neuve, un tir de canon fait tomber les \u00e9chelles dress\u00e9es contre les murailles. On se bat durant trois heures. A l\u2019aube, on d\u00e9nombre 77 morts, dont 60 chez les attaquants.\n\nTreize Savoyards faits prisonniers seront pendus dans la journ\u00e9e et leurs t\u00eates expos\u00e9es sur le rempart. \u00abVous avez fait une belle cacade\u00bb, dira le duc de Savoie au seigneur d\u2019Albigny, responsable de l\u2019op\u00e9ration, tandis que Gen\u00e8ve et ses alli\u00e9s c\u00e9l\u00e8brent la \u00abmerveilleuse d\u00e9livrance de la Rome protestante\u00bb. L\u2019Escalade m\u00e9rite sa place dans l\u2019histoire: le trait\u00e9 de Saint-Julien scellera l\u2019ann\u00e9e suivante la reconnaissance de Gen\u00e8ve comme Etat souverain par la diplomatie europ\u00e9enne.\n\nAucun r\u00e9cit contemporain des \u00e9v\u00e9nements ne mentionne le geste de la M\u00e8re Royaume. C\u00e9 qu\u2019\u00e8 lain\u00f4, le chant patriotique \u00e9crit en franco-proven\u00e7al au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle, assure \u00e0 ceux qui vont jusqu\u2019\u00e0 la 29e strophe qu\u2019\u00abun Savoyard fut tu\u00e9 pr\u00e8s de la Monnaie d\u2019un grand coup de marmite qu\u2019une femme lui ass\u00e9na.\u00bb En 1667, une gravure de Fran\u00e7ois Diodati donne la premi\u00e8re repr\u00e9sentation graphique de l\u2019\u00e9pisode, sous le titre Une femme avec un pot de fer tue un Savoyard. Mais cette femme reste anonyme. Il faut attendre le XVIIIe si\u00e8cle pour que l\u2019h\u00e9ro\u00efne de la Monnaie soit d\u00e9sign\u00e9e sous le nom de Catherine Royaume. La mention d\u2019un \u00abpot de l\u2019Escalade\u00bb dans le testament d\u2019un petit-fils de Pierre Royaume peut avoir jou\u00e9 un r\u00f4le dans cette identification.\n\nLe triomphe de la M\u00e8re Royaume et son inscription au panth\u00e9on des gloires genevoises ne se produiront toutefois que dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle. A cette \u00e9poque, pour cimenter l\u2019unit\u00e9 nationale, la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9veloppe une panoplie de symboles et de figures patriotiques. Dans un mouvement parall\u00e8le, les cantons font de m\u00eame. Gen\u00e8ve \u00e9difie en 1857 la fontaine de l\u2019Escalade, qui coule toujours au pied de la Vieille-Ville. La porte de la Monnaie et la demeure des Royaume, juste en face, avaient d\u00e9j\u00e0 disparu depuis longtemps. A leur emplacement se dresse aujourd\u2019hui un immeuble sans caract\u00e8re abritant la Pharmacie Principale.\n\nDans les ann\u00e9es 1880, les confiseurs ont une id\u00e9e de g\u00e9nie dont le succ\u00e8s ne s\u2019est jamais d\u00e9menti: la marmite en chocolat, avec ses l\u00e9gumes de massepain. A table, il revient au plus jeune et au plus \u00e2g\u00e9 de la briser d\u2019un coup de poing en s\u2019exclamant: \u00abAinsi p\u00e9rissent les ennemis de la R\u00e9publique!\u00bb\n\nUn pot d\u2019\u00e9tain, qui devient soupe aux l\u00e9gumes et finalement dessert en chocolat\u2026 Les avatars de l\u2019illustre r\u00e9cipient pimentent l\u2019acte h\u00e9ro\u00efque d\u2019un brin de d\u00e9rision. Pour Corinne Walker, qui a \u00e9tudi\u00e9 l\u2019\u00e9volution du personnage \u00e0 travers les si\u00e8cles*, la part d\u2019humour associ\u00e9e \u00e0 cette figure f\u00e9minine a contribu\u00e9 \u00e0 sa p\u00e9rennit\u00e9. Femme, donc protectrice, artisane donc identifiable \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble, elle se bat avec d\u00e9termination et les moyens du bord, ceux de la vie quotidienne. La M\u00e8re Royaume, c\u2019est la r\u00e9sistance \u00e0 port\u00e9e de chacun.\n\nLes Genevois f\u00eatent l\u2019Escalade depuis longtemps. Des mascarades sont attest\u00e9es d\u00e8s 1670. Cela finit par tourner au carnaval, \u00e0 la grande f\u00e2cherie des pasteurs. En 1926, la Compagnie de 1602 voit le jour, avec une mission pr\u00e9cise: organiser des festivit\u00e9s annuelles, tout en les recadrant dans un esprit patriotique. Claude Bonard, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la chancellerie d\u2019Etat, en est membre depuis l\u2019\u00e2ge de 13 ans. Les lueurs et l\u2019odeur des torches du cort\u00e8ge historique attiraient cet adolescent passionn\u00e9 d\u2019histoire. \u00abGen\u00e8ve, qui devait compter 13 000 habitants en 1602, a accueilli 5000 immigr\u00e9s \u00e0 cause des guerres de religion, nous rappelle-t-il. La plupart des victimes genevoises de l\u2019Escalade avaient des origines \u00e9trang\u00e8res. C\u2019est aussi cela le message de la M\u00e8re Royaume: Gen\u00e8ve ne serait pas Gen\u00e8ve sans l\u2019apport des r\u00e9fugi\u00e9s.\u00bb\n\nDepuis 1993, c\u2019est Chantal Fillettaz qui incarne notre dame lors des r\u00e9jouissances annuelles. Une affaire de famille, puisque son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 tr\u00e9sorier de la Compagnie de 1602 pendant un quart de si\u00e8cle et que son mari commande les arquebusiers, dont sont \u00e9galement membres fils et petit-fils. A chaque mois de d\u00e9cembre, en tenue d\u2019artisane \u00e0 coiffe et tablier blanc, elle distribue ses 25 kilos de bonbons, du Bourg-de-Four \u00e0 Saint-Gervais, et fait la tourn\u00e9e des EMS. \u00abAujourd\u2019hui, c\u2019est vrai, quand on parle de l\u2019Escalade, certains pensent d\u2019abord \u00e0 la course \u00e0 pied \u00e0 travers Gen\u00e8ve. Mais il y a toujours un monde \u00e9norme pour voir passer le cort\u00e8ge, avec ses 800 personnages costum\u00e9s, et je suis certaine que cette tradition va durer.\u00bb Au palmar\u00e8s des h\u00e9ro\u00efnes, la M\u00e8re Royaume est une valeur s\u00fbre.\n\nSite de la Compagnie de 1602: www.1602.ch\n\n1564 Mariage \u00e0 Lyon de Pierre Royaume, potier d\u2019\u00e9tain, et Catherine Cheynel, veuve d\u2019un ma\u00eetre d\u2019armes.\n\n1588 Pierre Royaume est nomm\u00e9 graveur de la monnaie de la R\u00e9publique.\n\n1602 Nuit de l\u2019Escalade, du 11 au 12 d\u00e9cembre.\n\n1603 Le trait\u00e9 de Saint-Julien assure la reconnaissance de Gen\u00e8ve comme Etat souverain.\n\n1676 Un petit-fils des Royaume mentionne un \u00abpot de l\u2019Escalade\u00bb dans son testament.\n\n1857 Edification de la fontaine de l\u2019Escalade, au bas de la rue de la Cit\u00e9.\n\n1926 Cr\u00e9ation de la Compagnie de 1602, dont la mission est d\u2019organiser la comm\u00e9moration annuelle de l\u2019Escalade en la recadrant dans son esprit patriotique.","url":"https:\/\/www.letemps.ch\/suisse\/mere-royaume-une-main-detain-un-gant-chocolat?utm_source=twitter&utm_medium=social&utm_campaign=article_traffic","category":"__label__suisse","preproc":"m\u00e8re royaume main \u00e9tain gant chocolat dit m\u00e8re royaume rien certes a mis monde 14 enfants peu maman tous arrive nourrici\u00e8re pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e fumet soupe l\u00e9gumes becs bonbons pr\u00e9f\u00e9reront version chocolat marmite ustensile lequel estourbit savoyard catherine royaume r\u00e9aulme n\u00e9e cheynel cheynet v\u00e9cut \u00e9poque o\u00f9 \u00e9tat civil balbutiant chronique approximative voici peut dire nuit 11 12 d\u00e9cembre 1602 date haut fait approche soixantaine reste peu"},{"handle":"Lematinch","language":"fr","title":"Les HUG ont soign\u00e9 1108 patients Covid-19","text":"Entre le 27 janvier et le 27 juin, les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve ont soign\u00e9 plus de patients que les quatre autres h\u00f4pitaux universitaires de Suisse cumul\u00e9s.\n\nLes H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) ont soign\u00e9 1108 patients Covid-19 au premier semestre 2020. La pand\u00e9mie a eu des cons\u00e9quences importantes sur les activit\u00e9s et les finances de l\u2019h\u00f4pital pendant les six premiers mois de l\u2019ann\u00e9e.\n\nLa pand\u00e9mie a mobilis\u00e9 les HUG du 27 janvier, date de la constitution de la cellule interne de gestion de crise, \u00e0 fin avril, indiquent mardi les HUG, revenant sur l\u2019activit\u00e9 du premier semestre de l\u2019ann\u00e9e. Et de pr\u00e9ciser qu\u2019au 27 juin, ils ont soign\u00e9 1108 patients Covid-19, soit plus que les quatre autres h\u00f4pitaux universitaires de Suisse cumul\u00e9s.\n\nD\u00e8s le 20 mars, les HUG sont devenus l\u2019unique h\u00f4pital Covid-19 du canton, avec 1000 lits d\u00e9di\u00e9s aux malades du nouveau coronavirus. Au plus fort de la crise, 552 malades \u00e9taient soign\u00e9s en m\u00eame temps, dont 67 aux soins intensifs. Entam\u00e9 en mai, le retour progressif \u00e0 la normale s\u2019\u00e9talera jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e. Le nombre de lits Covid-19 est pass\u00e9 \u00e0 179 \u00e0 la fin du mois de mai.\n\nLes changements induits par la pand\u00e9mie, dont la suspension des activit\u00e9s m\u00e9dicales classiques non urgentes, ont affect\u00e9 les autres d\u00e9partements des HUG. La chirurgie, les neurosciences cliniques et la m\u00e9decine ont connu un fort ralentissement, tout comme les urgences de gyn\u00e9cologie (-25,2%) et de p\u00e9diatrie (-26,7%). La psychiatrie et l\u2019oncologie ont \u00e9t\u00e9 moins impact\u00e9es.","url":"https:\/\/www.lematin.ch\/story\/les-hug-ont-soigne-1108-patients-covid-19-937716919487?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595929937","category":"__label__suisse","preproc":"hug soign\u00e9 1108 patients covid 19 entre 27 janvier 27 juin h\u00f4pitaux universitaires gen\u00e8ve soign\u00e9 plus patients quatre autres h\u00f4pitaux universitaires suisse cumul\u00e9s h\u00f4pitaux universitaires gen\u00e8ve hug soign\u00e9 1108 patients covid 19 premier semestre 2020 pand\u00e9mie a cons\u00e9quences importantes activit\u00e9s finances h\u00f4pital pendant six premiers mois ann\u00e9e pand\u00e9mie a mobilis\u00e9 hug 27 janvier date constitution cellule interne gestion crise fin avril indiquent mardi hug"},{"handle":"24heuresch","language":"fr","title":"Suisse \u2013 Plus de 130 nouveaux cas de Covid-19 en","text":"La Suisse a enregistr\u00e9 132 cas suppl\u00e9mentaires de coronavirus en 24 heures, a annonc\u00e9 mardi l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP). Trois nouveaux d\u00e9c\u00e8s sont \u00e0 d\u00e9plorer, portant le total \u00e0 1703.\n\nAu total, 870 personnes se trouvent en isolement et 2982 de leurs contacts sont en quarantaine. En outre, 7926 autres personnes observent une quarantaine apr\u00e8s leur retour d\u2019un pays \u00e0 risque, selon les chiffres de l\u2019OFSP. La Suisse et la Principaut\u00e9 du Liechtenstein d\u00e9nombrent 34\u2019609 cas confirm\u00e9s depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie.\n\nOn compte sept nouvelles hospitalisations depuis lundi. Au total, 4290 personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, dont 27 sur les sept derniers jours. Sur les 769\u2019622 tests effectu\u00e9s depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, 5,4% \u00e9taient positifs, un chiffre stable.\n\nPour l\u2019ancien \u00abMonsieur Coronavirus\u00bb de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Daniel Koch, la Suisse se trouve actuellement dans une situation difficile. \u00abLes chiffres ne sont pas encore assez hauts pour parler de deuxi\u00e8me vague, mais ils sont clairement trop \u00e9lev\u00e9s\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 dans une interview au portail bluewin.ch.\n\nL\u2019ancien chef de la section \u00abmaladies transmissibles\u00bb de l\u2019OFSP redoute que de nombreuses personnes infect\u00e9es ne soient pas d\u00e9tect\u00e9es et qu\u2019elles transmettent le virus. Selon lui, le risque est grand que les chiffres augmentent fortement en automne ou durant l\u2019hiver.\n\nPar ailleurs, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) signalait 1,2 million d'applications SwissCovid actives pour la journ\u00e9e de lundi, soit autant que la veille. Le nombre de codes Covid saisis par les utilisateurs durant les sept derniers jours \u00e9tait de 75, en l\u00e9g\u00e8re hausse par rapport aux jours pr\u00e9c\u00e9dents.\n\nLe bilan mondial de la pand\u00e9mie \u00e0 13h La pand\u00e9mie a fait au moins 654\u2019477 morts depuis fin d\u00e9cembre, selon un bilan \u00e9tabli par l'AFP \u00e0 13h. Plus de 16\u2019514\u2019500 cas ont \u00e9t\u00e9 officiellement diagnostiqu\u00e9s dans 196 pays et territoires depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie. Sur la journ\u00e9e de lundi, 4418 nouveaux d\u00e9c\u00e8s et 218\u2019588 nouveaux cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans le monde. Les pays qui ont enregistr\u00e9 le plus de nouveaux d\u00e9c\u00e8s dans leurs derniers bilans sont les \u00c9tats-Unis avec 679 nouveaux morts, l'Inde (654) et le Br\u00e9sil (614). Les \u00c9tats-Unis sont le pays le plus touch\u00e9 avec 148\u2019056 d\u00e9c\u00e8s. Suivent le Br\u00e9sil avec 87\u2019618 morts, le Royaume-Uni avec 45\u2019759 morts, le Mexique avec 44\u2019022 d\u00e9c\u00e8s et l'Italie avec 35.112 morts.","url":"https:\/\/www.24heures.ch\/plus-de-130-nouveaux-cas-de-covid-19-en-24-heures-en-suisse-540660804969","category":"__label__suisse","preproc":"suisse plus 130 nouveaux cas covid 19 suisse a enregistr\u00e9 132 cas suppl\u00e9mentaires coronavirus 24 heures a annonc\u00e9 mardi office f\u00e9d\u00e9ral sant\u00e9 publique ofsp trois nouveaux d\u00e9c\u00e8s d\u00e9plorer portant total 1703 total 870 personnes trouvent isolement 2982 leurs contacts quarantaine outre 7926 autres personnes observent quarantaine apr\u00e8s retour pays risque selon chiffres ofsp suisse principaut\u00e9 liechtenstein d\u00e9nombrent 34 609 cas confirm\u00e9s depuis d\u00e9but pand\u00e9mie"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Le p\u00e2tissier Philippe Guignard condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison ferme","text":"Le p\u00e2tissier Philippe Guignard condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison ferme\n\nLe c\u00e9l\u00e8bre artisan vaudois a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019escroquerie par m\u00e9tier et de gestion d\u00e9loyale ce mardi par le Tribunal correctionnel du Nord vaudois. Il avait d\u00e9tourn\u00e9 plus de 3,2 millions de francs pour \u00e9ponger des dettes.\n\nUne peine de prison ferme a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre Philippe Guignard. Le c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2tissier a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019escroquerie par m\u00e9tier par le Tribunal d\u2019arrondissement du Nord vaudois, qui l\u2019a condamn\u00e9 \u00e0 3 ans de prison, dont 18 mois ferme.\n\nPhilippe Guignard a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mardi pour avoir grug\u00e9 seize personnes entre 2011 et 2013 avec un projet immobilier dans son fief \u00e0 Orbe. Il avait en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9 leur argent, plus de 3,2 millions de francs, pour \u00e9ponger des dettes personnelles et celles de sa soci\u00e9t\u00e9, alors aux abois.\n\nOutre l\u2019escroquerie par m\u00e9tier, l\u2019ancienne star de la p\u00e2tisserie a \u00e9t\u00e9 reconnue coupable de gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e et gestion fautive par la Cour correctionnelle du Nord vaudois, d\u00e9localis\u00e9e pour l\u2019occasion dans la salle d\u2019audience cantonale \u00e0 Renens.\n\nLe pr\u00e9sident du tribunal Olivier Peissard a d\u00e9crit un homme \u00aborgueilleux\u00bb, pr\u00eat \u00e0 tout pour sauver son entreprise, et jouant de son prestige pour duper ses victimes. Il a soulign\u00e9 la \u00abmotivation v\u00e9nale\u00bb de Philippe Guignard et sa \u00abmise en sc\u00e8ne de bout en bout\u00bb pour tromper les pr\u00eateurs.\n\n\u00abSa volont\u00e9 d\u00e9lictuelle est \u00e9lev\u00e9e\u00bb, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident, notant aussi que le pr\u00e9venu avait attendu son proc\u00e8s pour prononcer de v\u00e9ritables excuses. Il lui a reconnu une responsabilit\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement diminu\u00e9e, en raison de troubles du comportement dont souffre l\u2019ancien p\u00e2tissier depuis plusieurs ann\u00e9es.\n\nPhilippe Guignard est apparu sonn\u00e9 \u00e0 la sortie du tribunal, reconnaissant qu\u2019il ne s\u2019attendait pas \u00e0 une peine aussi lourde. \u00abCe n\u2019\u00e9tait pas de l\u2019escroquerie, mais de la maladresse et de la b\u00eatise\u00bb, a-t-il p\u00e9niblement articul\u00e9. Comme durant son audition, il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que son id\u00e9e avait toujours \u00e9t\u00e9 de sauver son entreprise et ses 140 collaborateurs.\n\nSon avocate Marianne Fabarez-Vogt a indiqu\u00e9 qu\u2019elle avait esp\u00e9r\u00e9 \u00abune petite d\u00e9duction\u00bb par rapport \u00e0 la peine requise par le Minist\u00e8re public, et qui correspond \u00e0 celle retenue par le tribunal. M\u00eame si elle avait demand\u00e9 un acquittement durant sa plaidoirie, elle a reconnu qu\u2019elle savait que son client n\u2019\u00e9chapperait pas \u00e0 une peine ferme.\n\nDe son c\u00f4t\u00e9, le procureur Anton R\u00fcsch s\u2019est r\u00e9joui d\u2019un verdict \u00abmesur\u00e9\u00bb et qui \u00abrend justice aux victimes\u00bb tromp\u00e9es par le stratag\u00e8me du p\u00e2tissier. \u00abIl \u00e9tait temps\u00bb, a comment\u00e9 le repr\u00e9sentant du Minist\u00e8re public au sujet de faits remontant \u00e0 pr\u00e8s de dix ans.\n\n\u00c9galement renvoy\u00e9s devant la justice, deux de ses comparses ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s mardi pour complicit\u00e9 d\u2019escroquerie. Ils ont \u00e9cop\u00e9 de peines avec un sursis complet: 24 mois pour un notaire retrait\u00e9 et 20 mois pour un financier.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/story\/philippe-guignard-condamne-a-3-ans-de-prison-dont-18-mois-ferme-874649343941?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595945062","category":"__label__suisse","preproc":"p\u00e2tissier philippe guignard condamn\u00e9 18 mois prison ferme p\u00e2tissier philippe guignard condamn\u00e9 18 mois prison ferme c\u00e9l\u00e8bre artisan vaudois a reconnu coupable escroquerie m\u00e9tier gestion d\u00e9loyale mardi tribunal correctionnel nord vaudois d\u00e9tourn\u00e9 plus 3 2 millions francs \u00e9ponger dettes peine prison ferme a prononc\u00e9e encontre philippe guignard c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2tissier a reconnu coupable escroquerie m\u00e9tier tribunal arrondissement nord vaudois a condamn\u00e9 3 ans prison dont"}]},"people":{"hits":[{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Bugs Bunny f\u00eate ses 80 ans: pourquoi nous fait-il toujours rire?","text":"Bugs Bunny f\u00eate son quatre-vingti\u00e8me anniversaire. Retour \u00e0 cette occasion sur l'histoire de sa cr\u00e9ation et les raisons de son succ\u00e8s.\n\nC'\u00e9tait il y a 80 ans, jour pour jour. Le 27 juillet 1940, Bugs Bunny faisait sa premi\u00e8re apparition officielle dans le court-m\u00e9trage Un chasseur sachant chasser de Tex Avery. Le malicieux lapin, alors en d\u00e9veloppement depuis deux ans chez Warner Bros, a connu depuis des dizaines et des dizaines d'aventures, \u00e9vitant avec toujours autant d'agilit\u00e9 les pi\u00e8ges d'Elmer Fudd.\n\nDepuis sa cr\u00e9ation, Bugs Bunny est devenu une ic\u00f4ne, comme Mickey Mouse ou Donald Duck. Son caract\u00e8re anarchique, son humour burlesque et sa fac\u00e9tie ont marqu\u00e9 \u00e0 jamais la culture populaire am\u00e9ricaine. A l'occasion de son quatre-vingti\u00e8me anniversaire, retour sur l'histoire de sa cr\u00e9ation et les raisons de son succ\u00e8s.\n\nComme de nombreux personnages c\u00e9l\u00e8bres, Bugs Bunny est n\u00e9 par hasard, au fil d\u2019\u00e9changes entre les animateurs des Looney Tunes chez Warner Bros. Le r\u00e9alisateur Chuck Jones, dans son autobiographie, compare ce processus au \"jeu de la marelle\":\n\nC'est Ben \"Bugs\" Hardaway qui a imagin\u00e9 en premier ce personnage de lapin, et lui a pr\u00eat\u00e9 son nom (Bug\u2019s Bunny signifie en anglais le lapin de Bug). Les animateurs Charlie Thorson et Bob Givens, ainsi que Chuck Jones, ont perfectionn\u00e9 son look et c\u2019est Tex Avery qui a eu l\u2019id\u00e9e de sa c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9plique: \"What's Up, Doc?\" (\"Quoi de neuf docteur?\"), inspir\u00e9e par une expression souvent employ\u00e9e dans son Texas natal.\n\nAvant d\u2019avoir sa forme finale, et m\u00eame son nom, Bugs Bunny est apparu dans plusieurs courts-m\u00e9trages d\u00e8s avril 1938. Au fur et \u00e0 mesure de ses apparitions, le lapin a chang\u00e9 de taille, puis de couleur. Des gants jaunes, puis blancs ont couvert ses doigts.\n\nLe premier vrai film de Bugs Bunny est donc Un chasseur sachant chasser (A Wild Hare), r\u00e9alis\u00e9 par Tex Avery, avec un doublage sign\u00e9 Mel Blanc, qui fera la voix du personnage jusqu\u2019\u00e0 sa mort en 1989. Le nom de Bugs Bunny n\u2019appara\u00eet cependant pas dans cet \u00e9pisode, mais dans le suivant, Le Lapin d'Elmer (Elmer's Pet Rabbit, 1941), r\u00e9alis\u00e9 cette fois par Chuck Jones. L'apparence du personnage se stabilise en 1943, note l'historien Michael Barrier.\n\nComme Bip-Bip et le Coyote, Bugs Bunny poss\u00e8de une personnalit\u00e9 bien d\u00e9finie et ne peut pas \u00eatre employ\u00e9 n\u2019importe comment - ni agir n\u2019importe comment: \"Ce n\u2019est pas son genre d\u2019aller emb\u00eater tout le monde pour le simple plaisir de les faire enrager\", \u00e9crit Chuck Jones dans son autobiographie, avant de rappeler la r\u00e8gle d\u2019or concernant le lapin:\n\nTr\u00e8s rapidement s'impose aussi chez les animateurs l'id\u00e9e que leurs personnages sont \"jou\u00e9s\" par des acteurs de papier. Ceux-ci brisent donc r\u00e9guli\u00e8rement le quatri\u00e8me mur pour se confier aux spectateurs. Les courts m\u00e9trages multiplient les gags burlesques exag\u00e9rant \u00e0 l\u2019extr\u00eame la violence physique.\n\nLa violence est souvent brutale dans les films des Looney Tunes et de Bugs Bunny, mais jamais r\u00e9aliste. Les personnages anim\u00e9s n'ont qu\u2019un seul objectif: faire rire par n\u2019importe quel moyen - et le plus souvent en se frappant mutuellement, comme dans les premiers films de Laurel et Hardy.\n\nH\u00e9ritier des Marx Brothers, influenceur du Prince de Bel-Air\n\nBugs Bunny est un descendant des Marx Brothers. Comme Groucho, qui avait sans arr\u00eat un cigare dans sa bouche, Bugs croque sans cesse une carotte.\n\nInspir\u00e9 des stars du cin\u00e9ma muet, Bugs Bunny a lui aussi influenc\u00e9 plusieurs acteurs et actrices. Barbra Streisand dans On s'fait la valise, Docteur? (1972), Matthew Broderick dans La Folle journ\u00e9e de Ferris Bueller (1986) ou Will Smith dans Le Prince de Bel-Air (1990-1996) incarnent tous leur personnage avec la m\u00eame d\u00e9sinvolture et la m\u00eame malice que le c\u00e9l\u00e8bre lapin.\n\nLes courts m\u00e9trages de Chuck Jones avec Bugs Bunny ne reposent pas uniquement sur un humour verbal et, pour cette raison, ont su rester d\u2019une \u00e9tonnante modernit\u00e9, de la m\u00eame mani\u00e8re que les premiers films de Charlie Chaplin et de Buster Keaton. Ces films poursuivent la tradition du cin\u00e9ma muet \u00e0 une \u00e9poque, les ann\u00e9es 1950, o\u00f9 elle dispara\u00eet et n\u2019est plus pratiqu\u00e9e que par Jerry Lewis au cin\u00e9ma.\n\nN'en d\u00e9plaise aux nostalgiques des ann\u00e9es 1990 et de Michael Jordan, les meilleures \u0153uvres mettant en sc\u00e8ne Bugs Bunny sont les courts m\u00e9trages r\u00e9alis\u00e9s par Chuck Jones dans les ann\u00e9es 1950. Il faut voir absolument Quel op\u00e9ra, docteur? (What\u2019s Opera, Doc?, 1957), g\u00e9niale parodie des op\u00e9ras wagn\u00e9riens qui condense en six minutes les quatorze heures du Ring de Wagner: \"Ce film est sans doute celui qui nous donna le plus de plaisir\", note Jones dans son autobiographique.\n\nChuck Jones a aussi sign\u00e9 d\u2019autres films m\u00e9morables de Bugs Bunny, comme Faut savoir ce qu'on veut (Duck Amuck, 1952), mise en abyme du m\u00e9tier d\u2019animateur o\u00f9 le lapin martyrise Daffy Duck. On lui doit aussi la trilogie Chass\u00e9-crois\u00e9, Conflit de canard et Qui va \u00e0 la chasse? (1951-1953).\n\nCertains films des ann\u00e9es 1940 avec Bugs Bunny ont en revanche cess\u00e9 d\u2019\u00eatre diffus\u00e9s en raison des caricatures racistes qu\u2019ils v\u00e9hiculent. Which Is Witch (1949), o\u00f9 Bugs Bunny croise le chasseur africain Inky a disparu des \u00e9crans \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1940 lorsqu\u2019il fut d\u00e9cid\u00e9, chez Warner Bros., de cesser de diffuser des dessins anim\u00e9s comportant des st\u00e9r\u00e9otypes racistes.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/people\/bugs-bunny-fete-ses-80-ans-pourquoi-nous-fait-il-toujours-rire_AN-202007270035.html","category":"__label__people","preproc":"bugs bunny f\u00eate 80 ans pourquoi fait toujours rire bugs bunny f\u00eate quatre vingti\u00e8me anniversaire retour cette occasion histoire cr\u00e9ation raisons succ\u00e8s a 80 ans jour jour 27 juillet 1940 bugs bunny faisait premi\u00e8re apparition officielle court m\u00e9trage chasseur sachant chasser tex avery malicieux lapin alors d\u00e9veloppement depuis deux ans chez warner bros a connu depuis dizaines dizaines aventures \u00e9vitant toujours autant agilit\u00e9 pi\u00e8ges"},{"handle":"ladepechedumidi","language":"fr","title":"Johnny Depp : ce qu'il faut retenir de son proc\u00e8s contre le Sun","text":"l'essentiel Au dernier jour de plus de trois semaines d'un proc\u00e8s \"douloureux\" qui a tourn\u00e9 au grand d\u00e9ballage, l'avocat de Johnny Depp s'est employ\u00e9 mardi \u00e0 d\u00e9fendre l'honneur de l'acteur qui poursuit le tablo\u00efd The Sun pour l'avoir qualifi\u00e9 de mari violent.\n\u2022 A-t-il vraiment \u00e9t\u00e9 coupable de violences ?\n\nFace \u00e0 la Haute Cour de Londres, David Sherborne a \u00e9trill\u00e9 l'article d'avril 2018 pr\u00e9sentant comme un fait av\u00e9r\u00e9 que l'acteur de 57 ans ait \u00e9t\u00e9 violent envers son ex-\u00e9pouse, l'actrice am\u00e9ricaine Amber Heard, 34 ans. L'article ne laisse place ni au \"doute\" ni \u00e0 \"l'erreur\", Johnny Depp serait coupable de violences, a plaid\u00e9 l'avocat. C'est pour mettre \u00e0 bas ces \"accusations fausses\" que Johnny Depp a engag\u00e9 ce proc\u00e8s public \"douloureux\". Apr\u00e8s avoir entendu les derniers arguments de la d\u00e9fense de Johnny Depp, le juge Andrew Nicol mettra sa d\u00e9cision en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 une date ult\u00e9rieure.\n\nDes dizaines de fans de la star de \"Pirates des Cara\u00efbes\" ont fait la queue depuis t\u00f4t le matin, dans l'espoir d'apercevoir leur idole ou lui remettre fleurs ou peluches. D'autres sont venus avec des pancartes r\u00e9clamant \"Justice pour Johnny\" ou proclamant que \"les hommes aussi\" peuvent \u00eatre victimes de violences au sein du couple. \u00c0 son entr\u00e9e, des cris ont r\u00e9sonn\u00e9 dans le b\u00e2timent.\n\nPendant les trois semaines du proc\u00e8s, la vie du couple que formait Johnny Depp avec Amber Heard a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9e sous la lumi\u00e8re crue de la Haute Cour de Londres, jusque dans ses d\u00e9tails les plus scabreux. Johnny Depp a d\u00fb longuement s'expliquer sur sa consommation de stup\u00e9fiants et d'alcool, son ex-\u00e9pouse se d\u00e9fendre d'infid\u00e9lit\u00e9s avec des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. \n\n Parole contre parole, des protagonistes aux t\u00e9moins, chacun est rest\u00e9 camp\u00e9 sur ses positions.\n\nLes deux ex-\u00e9poux s'\u00e9taient rencontr\u00e9s sur le tournage de \"Rhum Express\" en 2011 avant de se marier en f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Los Angeles. Le couple avait divorc\u00e9 avec fracas d\u00e9but 2017. L'actrice de 34 ans avait alors \u00e9voqu\u00e9 \"des ann\u00e9es\" de violences \"physiques et psychologiques\", des accusations vivement contest\u00e9es par Johnny Depp. Dans la proc\u00e9dure de divorce, Amber Heard avait retir\u00e9 sa plainte pour violences et Johnny Depp lui avait vers\u00e9 sept millions de dollars, que l'actrice avait redistribu\u00e9s \u00e0 des associations. \n\n S'appuyant essentiellement sur les d\u00e9clarations de l'actrice, le Sun invoque 14 \u00e9pisodes de violences, tous contest\u00e9s par Johnny Depp. Ce dernier a reconnu une consommation abusive de drogues et d'alcool et accus\u00e9 en retour de violences l'actrice de \"The Danish Girl\" et \"Aquaman\". \"Je l'aimais et je ne voulais pas perdre \u00e7a (...), son autre face \u00e9tait celle d'un monstre, mais j'ai toujours gard\u00e9 l'espoir qu'il se d\u00e9sintoxiquerait\", a d\u00e9clar\u00e9 Amber Heard la semaine derni\u00e8re au tribunal.\n\u2022 Drogues et alcool : un mariage rat\u00e9\n\nLundi, l'avocate du journal a prononc\u00e9 un v\u00e9ritable r\u00e9quisitoire contre l'interpr\u00e8te d'\"Edward aux mains d'argent\". Sasha Wass a \u00e9trill\u00e9 les exc\u00e8s de l'acteur, \"sujet \u00e0 des changements d'humeur irrationnels\" quand il a bu et consomm\u00e9 des stup\u00e9fiants. \n\n Aucun t\u00e9moin n'a assist\u00e9 \u00e0 ces violences, a-t-elle conc\u00e9d\u00e9, car par nature, les violences entre conjoints se tiennent \"derri\u00e8re des portes closes\".\n\nAmber Heard \"aimait\" Johnny Depp, les d\u00e9buts de leur relation \u00e9taient \"idylliques\", a poursuivi Sasha Wass. Mais \u00e0 partir de mars 2013, Johnny Depp a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par ses vieux d\u00e9mons. \"Johnny Depp savait que drogues et alcool pouvaient le transformer en monstre\", a affirm\u00e9 l'avocate. \n\n De son c\u00f4t\u00e9, l'acteur affirme n'avoir jamais lev\u00e9 la main sur une femme, soutenu sur ce point par les t\u00e9moignages \u00e9crits de ses ex-compagnes Vanessa Paradis et Winona Ryder. Il a d\u00e9peint Amber Heard comme une calculatrice narcissique et sociopathe, soucieuse de vouloir d\u00e9truire sa vie. \n\n Rejetant les accusations d'infid\u00e9lit\u00e9s lanc\u00e9es par la d\u00e9fense de Johnny Depp, avec le milliardaire Elon Musk ou l'acteur James Franco, l'actrice a reconnu avoir frapp\u00e9 une fois son ex-mari, pour d\u00e9fendre sa s\u0153ur.","url":"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2020\/07\/28\/johnny-depp-ce-quil-faut-retenir-de-son-proces-contre-le-sun-8997832.php?utm_medium=social&utm_source=Twitter&Echobox=1595942405#xtor=%5B%5BTT-PRINCIPAL%5D%5D","category":"__label__people","preproc":"johnny depp faut retenir proc\u00e8s contre sun essentiel dernier jour plus trois semaines proc\u00e8s douloureux a tourn\u00e9 grand d\u00e9ballage avocat johnny depp employ\u00e9 mardi d\u00e9fendre honneur acteur poursuit tablo\u00efd the sun avoir qualifi\u00e9 mari violent a vraiment coupable violences face haute cour londres david sherborne a \u00e9trill\u00e9 article avril 2018 pr\u00e9sentant comme fait av\u00e9r\u00e9 acteur 57 ans violent envers ex \u00e9pouse actrice am\u00e9ricaine amber"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Programme TV du mardi 28 juillet : notre s\u00e9lection","text":"A 21h05 sur France 2. Ce grand palais qui s'\u00e9tend sur la place Rouge \u00e0 Moscou cache bien des secrets et des centaines d'ann\u00e9es d'histoire. Dans ce nouvel \u00e9pisode de la saga \u00ab Si les murs pouvaient parler \u00bb, ce sont les grandes et nombreuses portes du palais imp\u00e9rial russe, le Kremlin, qui s'ouvrent. St\u00e9phane Bern et son ton enjou\u00e9 nous emm\u00e8nent, une nouvelle fois, dans un lieu qui a tard\u00e9 \u00e0 accepter le public. Situ\u00e9 au beau milieu de Moscou, il porte son nom en hommage aux anciennes forteresses traditionnelles, appel\u00e9es autrefois \u00ab Kremlin \u00bb.\n\n\u00ab C'est une v\u00e9ritable ville dans une ville \u00bb, explique l'un des historiens pr\u00e9sents dans le documentaire. \u00c0 tel point que le pr\u00e9sident actuel, Vladimir Poutine, s'y d\u00e9place en voiture. 25 000 m\u00e8tres carr\u00e9s, c'est la surface du lieu de pouvoir, plus 2 kilom\u00e8tres, c'est la longueur des fortifications qui l'entourent, et 6, c'est le nombre de carillons pr\u00e9sents dans l'enceinte. V\u00e9ritable lieu de d\u00e9mesure et de luxe, le palais rec\u00e8le nombre de myst\u00e8res que le documentaire prend le temps de nous expliquer, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u0153il des historiens et des sp\u00e9cialistes du plus grand pays du monde.\n\nOn d\u00e9marre en faisant un bond dans le temps, \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le palais imp\u00e9rial n'\u00e9tait autre qu'une forteresse m\u00e9di\u00e9vale en bois, o\u00f9 les batailles ont fait rage. De la famille des Romanov, arriv\u00e9s sur le tr\u00f4ne au XVIIe si\u00e8cle, jusqu'\u00e0 la longue pr\u00e9sidence de Vladimir Poutine, en passant par l'\u00e9poque de Staline, on revient sur une histoire longue de 900 ans. Les querelles de familles, les anecdotes - Catherine la Grande y aurait fait assassiner son mari, le tsar Pierre III, avant de prendre le pouvoir -, les batailles de pouvoir\u2026 encore un num\u00e9ro qui nous d\u00e9voile grands et petits secrets d'un b\u00e2timent mythique.\n\nA 21 heures sur Canal +. Apr\u00e8s avoir r\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 un attentat dans un mus\u00e9e de New York qui tue sa m\u00e8re, Theo, 13 ans, qui a quitt\u00e9 les lieux avec un tableau, le fameux Chardonneret, se retrouve ballott\u00e9 entre sa famille d'adoption \u2014 les parents de son meilleur ami \u2014 et son p\u00e8re biologique, flambeur irresponsable\u2026 Tir\u00e9 du best-seller fleuve de Donna Tartt, publi\u00e9 en 2013, \u00ab Le Chardonneret \u00bb, s'il s'av\u00e8re in\u00e9gal par moments \u2014 difficile d'adapter plus de 1 000 pages sur deux heures trente \u2014, dresse de belle mani\u00e8re le portrait d'un pr\u00e9ado lourdement traumatis\u00e9, qui se sent coupable d'avoir surv\u00e9cu. Le film, qui b\u00e9n\u00e9ficie d'un tr\u00e8s beau casting (Nicole Kidman, Jeffrey Wright, Luke Wilson\u2026), comporte de jolies sc\u00e8nes, notamment celles dans le d\u00e9sert du Nevada.\n\nA 21h10 sur NRJ12. Soir\u00e9e sp\u00e9ciale western spaghetti ce mardi sur NRJ12, qui propose deux des plus savoureuses parodies du style, h\u00e9las dans le d\u00e9sordre, le deuxi\u00e8me Trinita avant le premier. Dans celui qui ouvre les festivit\u00e9s, \u00ab On continue \u00e0 l'appeler\u2026 \u00bb, on reprend son bin\u00f4me, le paresseux et malin Trinita (interpr\u00e9t\u00e9 par Terence Hill) et son ins\u00e9parable demi-fr\u00e8re, le costaud mais pas toujours fut\u00e9 Bambino (Bud Spencer).\n\nIls tentent dans ce dernier volet d'accomplir les derni\u00e8res volont\u00e9s de leur p\u00e8re mourant. Ce qui donne in\u00e9vitablement lieu \u00e0 une succession de bagarres d'anthologie et de gags pas toujours d'une grande finesse. Distrayant et sans pr\u00e9tention, mais quand m\u00eame un ton en-dessous du s\u00e9minal \u00ab On l'appelle Trinita \u00bb, diffus\u00e9 \u00e0 partir de 23h20. Celui-ci, sorti un an plus t\u00f4t, est l'un des premiers longs-m\u00e9trages \u2014 et l'un des meilleurs \u2014 \u00e0 mettre en sc\u00e8ne le duo Bud Spencer-Terence Hill, deux acteurs de seconde zone qui tra\u00eenaient dans les com\u00e9dies italiennes de l'\u00e9poque. Leur association \u00e0 la Laurel et Hardy, sauf que l\u00e0, le maigre est beau gosse et intelligent, cassera la baraque durant plus d'une d\u00e9cennie.\n\nA 21h05 sur M 6. Pour un num\u00e9ro in\u00e9dit de \u00ab Maison \u00e0 vendre \u00bb, l'aventure commence dans l'Essonne, dans la ville d'Orsay. St\u00e9phane Plaza vient rencontrer Florence, Annie et Jos\u00e9, deux s\u0153urs et leur fr\u00e8re oblig\u00e9s de vendre la maison de leurs parents, o\u00f9 ils ont grandi. Avec son air enjou\u00e9, il vient en aide \u00e0 cette fratrie, pour remettre au go\u00fbt du jour ce pavillon mitoyen. Accompagn\u00e9 de sa comp\u00e8re et d\u00e9coratrice d'int\u00e9rieur, Sophie Ferjani, ils vont moderniser et d\u00e9sencombrer les lieux pour les futurs visiteurs. Avec beaucoup d'\u00e9motion, les propri\u00e9taires red\u00e9couvrent leur chambre d'enfant compl\u00e8tement \u00ab customis\u00e9e \u00bb.\n\nDans une seconde partie de l'\u00e9mission, St\u00e9phane Plaza d\u00e9barque dans les Yvelines, \u00e0 la rencontre de Nina et sa fille, Camille. Pour ouvrir son futur restaurant de cuisine malgache, l'aide soignante souhaite vendre son appartement. Avec sa bonne humeur et ses blagues incessantes, l'animateur met une nouvelle fois beaucoup de vie dans l'\u00e9mission et change les lieux, pour une future vente.\n\nA 20h50 sur France 5. L'avion est aujourd'hui le moyen de transport le plus utilis\u00e9 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise pour se d\u00e9placer entre les \u00eeles. L'\u00e9pisode de ce soir s'int\u00e9resse \u00e0 ces Polyn\u00e9siens qui arrivent \u00e0 se reconnecter au reste de la r\u00e9gion et du monde gr\u00e2ce \u00e0 ces engins. L'avion est finalement un pr\u00e9texte pour en apprendre plus sur ceux qui le prennent. Tout au long du film, on suit Maheanuu Mourin, commandant de bord pour la seule compagnie a\u00e9rienne locale, Air Tahiti.\n\nLes paysages film\u00e9s sont magnifiques, mais il faut avouer que le lieu de tournage de l'\u00e9mission est particuli\u00e8rement bien choisi. Quelle r\u00e9gion du monde est plus adapt\u00e9e aux plans a\u00e9riens depuis l'int\u00e9rieur des cockpits que les magnifiques mers qui entourent ces \u00eeles du bout du monde ? On en apprend beaucoup sur la culture et le mode de vie de ces Fran\u00e7ais si \u00e9loign\u00e9s de la m\u00e9tropole, et on a m\u00eame en bonus droit \u00e0 un \u00e9clairage sur une partie m\u00e9connue de la vie du chanteur Jacques Brel. Lui aussi a \u00e9t\u00e9 aviateur en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\u2026","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/culture-loisirs\/tv\/programme-tv-du-mardi-28-juillet-notre-selection-28-07-2020-8359995.php","category":"__label__people","preproc":"programme tv mardi 28 juillet s\u00e9lection a 21h05 france 2 grand palais \u00e9tend place rouge moscou cache bien secrets centaines ann\u00e9es histoire nouvel \u00e9pisode saga si murs pouvaient parler grandes nombreuses portes palais imp\u00e9rial russe kremlin ouvrent st\u00e9phane bern enjou\u00e9 emm\u00e8nent nouvelle fois lieu a tard\u00e9 accepter public situ\u00e9 beau milieu moscou porte nom hommage anciennes forteresses traditionnelles appel\u00e9es autrefois kremlin v\u00e9ritable ville ville"},{"handle":"LaTribune","language":"fr","title":"Avec la Ligue des champions, la cha\u00eene T\u00e9l\u00e9foot change de dimension","text":"Pour beaucoup d'observateurs, c'\u00e9tait la brique qui manquait \u00e0 Mediapro pour convaincre les fans de ballon rond de sortir le ch\u00e9quier. Ce lundi, le groupe sino-espagnol, nouveau diffuseur du foot fran\u00e7ais \u00e0 partir de la saison prochaine via la cha\u00eene T\u00e9l\u00e9foot, a annonc\u00e9 un nouveau partenariat. Il s'est associ\u00e9 avec Altice-SFR, l'op\u00e9rateur de Patrick Drahi. Pour Mediapro, l'accord comporte deux volets importants. En premier lieu, T\u00e9l\u00e9foot sera propos\u00e9 \u00e0 tous les clients de SFR. Les fid\u00e8les de l'op\u00e9rateur pourront s'abonner \u00e0 la nouvelle cha\u00eene directement via leur box. Cet accord de distribution...","url":"https:\/\/www.latribune.fr\/technos-medias\/medias\/avec-la-ligue-des-champions-la-chaine-telefoot-change-de-dimension-853805.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595947982","category":"__label__people","preproc":"ligue champions cha\u00eene t\u00e9l\u00e9foot change dimension beaucoup observateurs brique manquait mediapro convaincre fans ballon rond sortir ch\u00e9quier lundi groupe sino espagnol nouveau diffuseur foot fran\u00e7ais partir saison prochaine via cha\u00eene t\u00e9l\u00e9foot a annonc\u00e9 nouveau partenariat associ\u00e9 altice sfr op\u00e9rateur patrick drahi mediapro accord comporte deux volets importants premier lieu t\u00e9l\u00e9foot propos\u00e9 tous clients sfr fid\u00e8les op\u00e9rateur pourront abonner nouvelle cha\u00eene directement via box cet"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Dix films du Festival de Cannes pr\u00e9sent\u00e9s en septembre \u00e0 Deauville","text":"Le festival de Deauville pr\u00e9sentera 10 films s\u00e9lectionn\u00e9s au festival de Cannes, annul\u00e9 pour cause de covid.\n\nFestival de Cannes, annul\u00e9 en raison de la crise sanitaire, seront \u00e0 l'affiche du 46e\n\nFestival du film am\u00e9ricain de Deauville, du 4 au 13 septembre, ont annonc\u00e9 mardi les organisateurs.\n\n\"A circonstances exceptionnelles, \u00e9dition exceptionnelle: le Festival du cin\u00e9ma am\u00e9ricain invite cette ann\u00e9e le Festival de Cannes. 10 films ont \u00e9t\u00e9 ainsi s\u00e9lectionn\u00e9s parmi les 56 titres de la S\u00e9lection officielle du Festival de Cannes (...) Tous les publics pourront d\u00e9couvrir ces films sur grand \u00e9cran, en pr\u00e9sence de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral Thierry Fr\u00e9maux et de son pr\u00e9sident Pierre Lescure\", soulignent dans un communiqu\u00e9 commun les deux festivals.\n\n\"L'un des plus anciens festivals de cin\u00e9ma de France prendra exceptionnellement des allures de Croisette en cette ann\u00e9e si sp\u00e9ciale pour le cin\u00e9ma. Avec Pierre Lescure et les \u00e9quipes de Cannes, nous sommes tr\u00e8s heureux de l'hospitalit\u00e9 qui nous est offerte pour projeter les films de la S\u00e9lection officielle\", indique pour sa part Thierry Fr\u00e9maux, soulignant que les deux festivals partagent \"une exigence identique pour le cin\u00e9ma\".\n\nApr\u00e8s l'annulation de sa 73e \u00e9dition, le Festival de Cannes a r\u00e9uni sous le label \"Cannes 2020\" une s\u00e9lection de 56 films qui devaient \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s sur la Croisette, dans les diff\u00e9rentes s\u00e9lections.\n\nLe tr\u00e8s attendu Peninsula de Yeon Sang-ho, ADN de Ma\u00efwenn, Ammonite de Francis Lee, Des Hommes de Lucas Belvaux, Les Deux Alfred de Bruno Podalyd\u00e8s, et Last Words de Jonathan Nossiter seront notamment d\u00e9voil\u00e9s \u00e0 Deauville.\n\nLa com\u00e9dienne et chanteuse Vanessa Paradis pr\u00e9sidera le jury du 46e Festival du cin\u00e9ma am\u00e9ricain de Deauville.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/people\/cinema\/dix-films-du-festival-de-cannes-presentes-en-septembre-a-deauville_AD-202007280066.html","category":"__label__people","preproc":"dix films festival cannes pr\u00e9sent\u00e9s septembre deauville festival deauville pr\u00e9sentera 10 films s\u00e9lectionn\u00e9s festival cannes annul\u00e9 cause covid festival cannes annul\u00e9 raison crise sanitaire affiche 46e festival film am\u00e9ricain deauville 4 13 septembre annonc\u00e9 mardi organisateurs a circonstances exceptionnelles \u00e9dition exceptionnelle festival cin\u00e9ma am\u00e9ricain invite cette ann\u00e9e festival cannes 10 films ainsi s\u00e9lectionn\u00e9s parmi 56 titres s\u00e9lection officielle festival cannes tous publics pourront d\u00e9couvrir"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Le prince danois Joachim n\u2019aura pas de s\u00e9quelle apr\u00e8s son AVC en France","text":"Le prince danois Joachim, fils cadet de la reine Margrethe II, n\u2019aura pas de s\u00e9quelle de son op\u00e9ration r\u00e9alis\u00e9e apr\u00e8s un accident c\u00e9r\u00e9bral en France et va quitter rapidement les soins intensifs, a annonc\u00e9 mardi le palais royal. Apr\u00e8s l\u2019hospitalisation \u00e0 Toulouse dans le sud-ouest de la France et les traitements en soins intensifs ces derniers jours, \u00ab le diagnostic des m\u00e9decins est d\u00e9sormais que le prince Joachim n\u2019aura pas de cons\u00e9quence physique ou d\u2019autres s\u00e9quelles des suites de son caillot sanguin \u00bb, \u00e9crit la cour dans un communiqu\u00e9.\n\nLe caillot c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 l\u2019origine de l\u2019AVC vendredi soir du prince, \u00e2g\u00e9 de 51 ans, \u00ab est d\u00fb \u00e0 une dissection soudaine d\u2019une art\u00e8re, et l\u2019\u00e9quipe m\u00e9dicale estime que le risque de rechute est tr\u00e8s faible, une fois l\u2019art\u00e8re soign\u00e9e \u00bb, pr\u00e9cise le palais.\n\nL\u2019incident s\u2019est produit alors que le prince \u00e9tait en vacances avec sa famille au ch\u00e2teau de Cayx dans le Lot, terre d\u2019origine de son p\u00e8re d\u2019origine fran\u00e7aise, Henrik de Danemark. Il avait \u00e9t\u00e9 conduit en ambulance \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Cahors puis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital universitaire de Toulouse, un trajet de pr\u00e8s de 130 kilom\u00e8tres. Le prince \u00ab devrait quitter rapidement les soins intensifs mais restera hospitalis\u00e9 pour quelque temps \u00bb, indique le palais mardi dans son communiqu\u00e9, o\u00f9 Joachim et sa femme d\u2019origine fran\u00e7aise, la princesse Marie, adressent leurs remerciements pour les marques de soutien re\u00e7ues.\n\nColonel de r\u00e9serve, le prince vient de passer une ann\u00e9e de formation \u00e0 Paris au Centre des Hautes \u00e9tudes militaires (CHEM) et \u00e0 l\u2019Institut des Hautes \u00e9tudes de la D\u00e9fense nationale (IHEDN) \u00e0 l\u2019Ecole militaire. Il devait prendre ses fonctions \u00e0 la rentr\u00e9e en tant qu\u2019attach\u00e9 de d\u00e9fense \u00e0 l\u2019ambassade du Danemark \u00e0 Paris, pour une dur\u00e9e pr\u00e9vue de trois ans. Joachim est sixi\u00e8me dans l\u2019ordre d\u2019accession au tr\u00f4ne depuis la naissance des quatre enfants de son grand fr\u00e8re, le prince h\u00e9ritier Frederik. Margrethe II vient de f\u00eater ses 80 ans.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/monde\/2830343-20200728-prince-danois-joachim-sequelle-apres-avc-france?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595940492","category":"__label__people","preproc":"prince danois joachim s\u00e9quelle apr\u00e8s avc france prince danois joachim fils cadet reine margrethe ii s\u00e9quelle op\u00e9ration r\u00e9alis\u00e9e apr\u00e8s accident c\u00e9r\u00e9bral france va quitter rapidement soins intensifs a annonc\u00e9 mardi palais royal apr\u00e8s hospitalisation toulouse sud ouest france traitements soins intensifs derniers jours diagnostic m\u00e9decins d\u00e9sormais prince joachim cons\u00e9quence physique autres s\u00e9quelles suites caillot sanguin \u00e9crit cour communiqu\u00e9 caillot c\u00e9r\u00e9bral origine avc vendredi soir"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Le blockbuster \"Tenet\" sortira finalement en salles le 26 ao\u00fbt","text":"Apr\u00e8s maints revirements, Tenet, le blockbuster de Christopher Nolan, attendu pour sauver la saison , sortira finalement le 26 ao\u00fbt prochain, \u00e0 l'international.\n\nLe film \u00e0 gros budget Tenet du r\u00e9alisateur Christopher Nolan, sortira finalement le 26 ao\u00fbt \u00e0 l'international avant les Etats-Unis, o\u00f9 le film n'arrivera dans un nombre limit\u00e9 de salles que d\u00e9but septembre.\n\nC'est la quatri\u00e8me date de sortie annonc\u00e9e par le studio Warner Bros., qui avait fix\u00e9 initialement le 17 juillet mais a d\u00fb repousser l'\u00e9ch\u00e9ance au 31 juillet, puis au 12 ao\u00fbt, avant de choisir le 26, pour cause d'aggravation de la pand\u00e9mie de coronavirus.\n\n\"Tenet\" sera visible dans plus de 70 pays \u00e0 partir de cette date, dont la plupart des pays d'Europe, le Canada, l'Australie et la Cor\u00e9e du Sud, selon une d\u00e9claration transmise lundi \u00e0 l'AFP.\n\nPour les Etats-Unis, Warner Bros. s'est laiss\u00e9 quelques jours de plus et table aussi sur l'important week-end f\u00e9ri\u00e9 de Labor Day, avec une sortie le jeudi 3 septembre.\n\nLa plupart des cin\u00e9mas du pays sont aujourd'hui ferm\u00e9s.\n\nLa plus grande cha\u00eene de salles des Etats-Unis, AMC, a r\u00e9cemment repouss\u00e9 sa r\u00e9ouverture progressive entre mi-ao\u00fbt et fin ao\u00fbt, sans date pr\u00e9cise, contre fin juillet jusqu'ici.\n\nFilm d'espionnage incorporant des \u00e9l\u00e9ments surnaturels, Tenet s'inscrit dans la lign\u00e9e des oeuvres de Christopher Nolan, dont le cin\u00e9ma spectaculaire et innovant en a fait l'un des r\u00e9alisateurs les plus pris\u00e9s au monde.\n\nDe Memento \u00e0 Dunkerque, en passant par la trilogie Batman, le metteur en sc\u00e8ne a cr\u00e9\u00e9 un univers \u00e0 part, qui attire le public.\n\nDot\u00e9 d'un budget colossal de 205 millions de dollars, selon plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains, Tenet a pour acteur principal John David Washington, le fils du com\u00e9dien Denzel Washington.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/people\/cinema\/le-blockbuster-tenet-sortira-finalement-en-salles-le-26-aout_AD-202007280031.html","category":"__label__people","preproc":"blockbuster tenet sortira finalement salles 26 ao\u00fbt apr\u00e8s maints revirements tenet blockbuster christopher nolan attendu sauver saison sortira finalement 26 ao\u00fbt prochain international film gros budget tenet r\u00e9alisateur christopher nolan sortira finalement 26 ao\u00fbt international avant etats unis o\u00f9 film arrivera nombre limit\u00e9 salles d\u00e9but septembre quatri\u00e8me date sortie annonc\u00e9e studio warner bros fix\u00e9 initialement 17 juillet a d\u00fb repousser \u00e9ch\u00e9ance 31 juillet puis"},{"handle":"LCI","language":"fr","title":"Fin du proc\u00e8s Johnny Depp contre \"The Sun\" : que risquent l'acteur et son ex-femme Amber Heard ?","text":"VIDEO - Proc\u00e8s de Johnny Depp : le grand d\u00e9ballage de son intimit\u00e9 avec Amber Heard se poursuit","url":"https:\/\/www.lci.fr\/people\/fin-du-proces-johnny-depp-contre-the-sun-que-risquent-l-acteur-et-son-ex-femme-amber-heard-2160354.html?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595934887","category":"__label__people","preproc":"fin proc\u00e8s johnny depp contre the sun risquent acteur ex femme amber heard video proc\u00e8s johnny depp grand d\u00e9ballage intimit\u00e9 amber heard poursuit"},{"handle":"leJDD","language":"fr","title":"Jonathan Cohen au JDD : \"Devenir bankable n'est plus ma qu\u00eate\"","text":"Jonathan Cohen au JDD : \"Devenir bankable n'est plus ma qu\u00eate\" 17h00 , le 26 juillet 2020, modifi\u00e9 \u00e0 17h32 , le 26 juillet 2020\n\nIl est arriv\u00e9 en trottinette \u00e9lectrique, sans agent ni attach\u00e9 de presse. Seul et naturel. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 en roi de l'impro en 2015 avec son personnage de Serge le Mytho sur Canal+ et \u00adYouTube, Jonathan Cohen, 40 ans, est aujourd'hui une valeur montante de la nouvelle com\u00e9die \u00e0 la fran\u00e7aise, d\u00e9cal\u00e9e, os\u00e9e, parfois scabreuse, toujours dr\u00f4le. Chacune de ses apparitions \u00e0 l'\u00e9cran d\u00e9clenche le rire, de la plus petite (Tout simplement noir, d\u00e9j\u00e0 en salles) aux r\u00f4les secondaires (Terrible Jungle, sortie mercredi) ou principaux (\u00c9norme, le 2 septembre).\n\nIl para\u00eet que le tournage de Terrible Jungle \u00e0 la R\u00e9union a \u00e9t\u00e9 chaotique\u2026\n\nLa premi\u00e8re partie, surtout. Vincent Dedienne et Alice Bela\u00efdi ont connu la vraie jungle, sous la pluie et dans la boue. Alice s'est m\u00eame cass\u00e9 le pied, c'est pour \u00e7a qu'elle boite dans le film. Un ou deux membres de l'\u00e9quipe ont chop\u00e9 la dengue. Avec Catherine Deneuve, on est pass\u00e9s entre les gouttes. On est arriv\u00e9s plus tard, dans une zone o\u00f9 il fait beau 80% du temps. C'\u00e9tait les vacances : on buvait des cocktails au soleil\u2026\n\n\u00c7a fait quoi de tourner avec Catherine Deneuve?\n\nC'est extraordinaire! Elle est d'un niveau de d\u00e9tente\u2026 Humainement, j'ai pris une claque parce qu'on projette toujours des choses sur les gens et qu'elle, c'est un monument. Elle est overblagueuse, le tournage a \u00e9t\u00e9 une partie de rigolade. Une sorte de rigolade classe car je la vouvoyais, comme tout le monde. \u00c0 la fin, j'avais envie de vouvoyer tout le monde.\n\nIl a \"toujours besoin de d\u00e9border\"\n\nEst-il vrai que vous avez repris la cigarette \u00e0 cause d'elle?\n\nJ'avais arr\u00eat\u00e9 depuis un an, mais elle a une fa\u00e7on de fumer tellement \u00adstyl\u00e9e que c'\u00e9tait dur de r\u00e9sister. Elle fume avec gourmandise, du coup elle te donne la dalle de la clope. Je n'ai pas pu r\u00e9sister \u00e0 l'envie de lui demander une de ses cigarettes toutes fines.\n\nLe film est tr\u00e8s \u00e9crit. On vous a quand m\u00eame laiss\u00e9 improviser?\n\nLe sc\u00e9nario, \u00e0 la fois BD et tr\u00e8s british, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s dr\u00f4le. Apr\u00e8s, c'est vrai que j'ai toujours besoin de d\u00e9border. Quand \u00e7a aidait le film, Hugo Benamozig et David Caviglioli \u00e9taient preneurs. Je ne m'interdis jamais, bien au contraire, de laisser jaillir des trucs. Je connais toujours mon texte par c\u0153ur, mais jouer, c'est aussi partir en couille. Exploser le cadre, c'est l'une des grandes joies de ce m\u00e9tier.\n\nVous avez \u00e9galement pouss\u00e9 le curseur dans \u00c9norme, o\u00f9 votre personnage est excessif\u2026\n\nJ'ai des dispositions pour aller vers ce genre de r\u00f4le parce que j'aime repousser les limites. Sophie [\u00adLetourneur, la r\u00e9alisatrice] veut des personnages qui d\u00e9bordent, et elle cr\u00e9e des situations pour \u00e7a. Avec elle, c'est impro sur impro. Elle est unique en son genre, qu'on aime ou qu'on n'aime pas ce qu'elle fait. C'est rare de vivre de telles exp\u00e9riences dans ce m\u00e9tier si balis\u00e9, avec toutes les pressions budg\u00e9taires et temporelles. Je suis fier d'\u00eatre dans un film comme \u00e7a, diff\u00e9rent.\n\nEn devenant p\u00e8re, il a voulu \"partir vivre \u00e0 la campagne pour cultiver un potager et \u00eatre autosuffisants\"\n\nVous y jouez un futur papa. Vous connaissez?\n\nEn fait, je le suis devenu apr\u00e8s le tournage. Il y a plein de choses que j'aurais jou\u00e9es diff\u00e9remment si j'avais su\u2026 Ce film m'a permis de me former, j'ai pass\u00e9 des heures dans les maternit\u00e9s. Je connais tout : le m\u00e9conium, le bouchon muqueux, les mont\u00e9es de lait, tout \u00e7a. Mais pour l'accouchement de ma femme, j'ai \u00e9t\u00e9 un soutien muet, ce qui est \u00e9tonnant vu ma grande gueule\u2026 Quand ma fille est arriv\u00e9e, j'ai pleur\u00e9 de surprise. C'\u00e9tait une si grande \u00e9motion de voir son visage!\n\nAvez-vous fait une couvade?\n\nJ'\u00e9tais s\u00fbr d'en faire une parce que j'ai une pr\u00e9disposition extraordinaire \u00e0 bouffer, mon corps est un yoyo. Mais la perspective d'\u00eatre p\u00e8re a provoqu\u00e9 l'inverse. J'ai fait du sport pour que ma fille se sente prot\u00e9g\u00e9e dans mes bras. J'ai aussi eu une phase o\u00f9 je me suis dit qu'on allait partir vivre \u00e0 la campagne pour cultiver un potager et \u00eatre autosuffisants. Mes potes me charriaient, puis est venu le confinement. On \u00e9tait tous enferm\u00e9s dans nos appartements. Sans tomber dans le survivalisme, j'aspire aujourd'hui \u00e0 une autre qualit\u00e9 de vie. J'adore Paris, mais j'ai besoin de verdure et bien envie de faire un \"move\".\n\nQuel p\u00e8re \u00eates-vous?\n\nC'est pour tout le monde pareil : quelque part entre le p\u00e8re qu'on r\u00eaverait d'\u00eatre, celui qu'on a eu et ce qu'on est. J'aimerais que ma fille me connaisse avec mes qualit\u00e9s et mes d\u00e9fauts. Qu'on ne se \u00add\u00e9couvre pas trop tard. Je veux \u00eatre une figure paternelle tout en restant moi.\n\nDiCaprio \"est tout petit, \u00e0 peu pr\u00e8s la taille de ma trottinette\"\n\nPourquoi votre m\u00e8re joue-t\u2011elle dans \u00c9norme?\n\nSophie m'a demand\u00e9 si j'accepterais que ma m\u00e8re joue celle de mon personnage. Elle l'a rencontr\u00e9e, et le courant est pass\u00e9. Ma m\u00e8re s'est \u00e9clat\u00e9e, d'autant qu'on a tourn\u00e9 chez elle, au milieu de sa d\u00e9co peau de l\u00e9opard, l\u00e0 o\u00f9 j'ai grandi. Aucun chef d\u00e9corateur ne pourrait jamais reproduire \u00e7a! Dans le film, elle ne joue pas. Ce qu'elle avait \u00e0 dire n'\u00e9tait pas \u00e9crit, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 impossible. C'est un sp\u00e9cimen, ma m\u00e8re. Elle est dr\u00f4lissime. Mon p\u00e8re aussi, d'ailleurs.\n\nLa pomme ne tombe jamais loin du pommier\u2026\n\nJ'ai mis du temps \u00e0 m'apercevoir de la finesse de leur humour et de leur mani\u00e8re de penser. Mon talent pour l'impro, c'est s\u00fbrement gr\u00e2ce \u00e0 eux.\n\nJustement, pouvez-vous nous raconter la fois o\u00f9 vous avez remport\u00e9 un oscar?\n\nC'\u00e9tait en 2014 pour Le Loup de Wall Street. Le public applaudissait, un truc de ouf! Dommage qu'en France personne ne l'ait su. Il y a eu une panne de courant quand je suis mont\u00e9 sur sc\u00e8ne. Plus de cam\u00e9ras\u2026 En plus, dans le film, personne ne me reconna\u00eet parce que je suis tr\u00e8s maquill\u00e9. C'est moi qui joue la sc\u00e8ne avec Jean Dujardin. Ce tournage reste un sacr\u00e9 souvenir. Martin \u00adScorsese, s\u00fbrement \u00e0 cause de son \u00e2ge, dormait beaucoup. Il donnait des indications dans son sommeil, avec des petits gestes agit\u00e9s ou en grommelant. Une communication tr\u00e8s basique que pourtant tout le monde \u00adcomprenait. J'ai aussi rencontr\u00e9 Leo DiCaprio. J'\u00e9tais tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9, parce qu'il est tout petit, \u00e0 peu pr\u00e8s la taille de ma trottinette. Ils ont utilis\u00e9 des objectifs sp\u00e9ciaux pour lui faire gagner plusieurs centim\u00e8tres \u00e0 l'\u00e9cran. C'est la magie du cin\u00e9ma.\n\nIl a \"emmen\u00e9 Mel Gibson \u00e0 l'h\u00f4pital\"\n\nDans True Story (Amazon), vous racontez votre rencontre avec Mel Gibson. Encore du pipeau?\n\n\u00c7a me fait sourire qu'on puisse penser que cette histoire est fausse parce que c'est moi qui la raconte\u2026 Mel Gibson conna\u00eet tr\u00e8s bien une de mes amies qui vit \u00e0 Los Angeles et dont le mari est producteur. J'\u00e9tais chez elle pour les vacances quand, \u00e0 ma grande surprise, je l'ai vu d\u00e9barquer. J'\u00e9tais encore en \u00adcale\u00e7on. Il \u00e9tait venu masser le dos de mon amie avec ses esp\u00e8ces de cr\u00e8mes m\u00e9dicinales. Sur le \u00adchemin du retour, il a eu un accident de voiture et nous a appel\u00e9s. On l'a emmen\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital o\u00f9 j'ai d\u00fb l'aider \u00e0 se d\u00e9shabiller, il portait d'ailleurs un slibard. Pour nous remercier, Mel nous a invit\u00e9s chez lui et a pr\u00e9par\u00e9 des petites grillades. Il y avait l'\u00e9p\u00e9e de Braveheart dans un coin. Ce mec a une vie absurde : il ach\u00e8te des masques pour passer incognito quand il sort. \u00c7a fait partie des histoires les plus folles de ma vie. Un vrai petit sc\u00e9nario.\n\nAvez-vous l'impression d'\u00eatre devenu bankable?\n\nOn peut projeter davantage de choses sur moi qu'il y a cinq ans, en tout cas sur les plateformes plus qu'au cin\u00e9ma. Je n'ai pas fait suffisamment de gros succ\u00e8s pour dire que je suis bankable. Ce n'est plus ma qu\u00eate, de toute fa\u00e7on. \u00c7a l'a \u00e9t\u00e9 parce que, je ne vais pas vous mentir, \u00e0 un moment on a envie que \u00e7a marche pour soi. Mais le succ\u00e8s, c'est myst\u00e9rieux, \u00e7a ne se contr\u00f4le pas. Plus que bankable, je veux \u00eatre actif. En ce moment, j'ai la chance de l'\u00eatre. \u00catre plus connu me permet de proposer mes propres projets. Ma s\u00e9rie La Flamme, une parodie du Bachelor, arrive sur Canal+ en octobre. Je ne pense qu'\u00e0 \u00e7a. J'ai neuf \u00e9pisodes de vingt-huit minutes \u00e0 finir de mixer et \u00e0 livrer fin ao\u00fbt.\n\nC'est une adaptation d'une s\u00e9rie de Ben Stiller. Cette g\u00e9n\u00e9ration de com\u00e9diens am\u00e9ricains vous a-t\u2011elle influenc\u00e9?\n\nIl n'y a pas un gars qui fait de la com\u00e9die en France qui ne s'en inspire pas. On r\u00eave tous d'apporter ce rythme, ce ton que tout le monde surkiffe. Judd Apatow, Seth Rogen, Ricky Gervais ont ouvert des portes. Je les ai d\u00e9couverts il y a quinze ans en louant leurs films dans des vid\u00e9oclubs. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 une claque monumentale. Ils ont cette volont\u00e9 de raconter de vraies choses sur le ton de la com\u00e9die. C'est ce que j'ai envie de donner.\n\nQuels sont les r\u00f4les dont vous ne voulez plus?\n\nLe meilleur pote, c'est fini, goodbye! Je veux aller vers d'autres \u00e9nergies, un peu moins explosives. Je re\u00e7ois pas mal de propositions du cin\u00e9ma ind\u00e9pendant. Apr\u00e8s, tout d\u00e9pend du film. Il y a des trucs ind\u00e9s qui ne sont pas oufs, \u00e7a ne sert \u00e0 rien de les faire pour se construire une image.\n\nLe drame, l'\u00e9motion, \u00e7a vous int\u00e9resse?\n\nJ'ai envie de tout. Les gens ne le savent pas mais au Conservatoire j'ai jou\u00e9 Shakespeare, Strindberg, Tchekhov\u2026 En ce moment, j'ai plut\u00f4t envie de porter des com\u00e9dies quali et os\u00e9es pour faire kiffer les gens. Mais peut-\u00eatre que demain je serai plus dans l'\u00e9motion. Je n'ai pas peur des registres. Il faut surtout que ce soit de bons films et de bons r\u00e9alisateurs. Faire mon Tchao Pantin pour montrer une autre facette de moi, j'en ai rien \u00e0 cirer. Les plans de carri\u00e8re ne m'int\u00e9ressent pas.","url":"https:\/\/www.lejdd.fr\/Culture\/jonathan-cohen-au-jdd-devenir-bankable-nest-plus-ma-quete-3982831?Echobox=1595932008#utm_medium=Social&xtor=CS1-4&utm_source=Twitter","category":"__label__people","preproc":"jonathan cohen jdd devenir bankable plus qu\u00eate jonathan cohen jdd devenir bankable plus qu\u00eate 17h00 26 juillet 2020 modifi\u00e9 17h32 26 juillet 2020 arriv\u00e9 trottinette \u00e9lectrique sans agent ni attach\u00e9 presse seul naturel r\u00e9v\u00e9l\u00e9 roi impro 2015 personnage serge mytho canal youtube jonathan cohen 40 ans aujourd hui valeur montante nouvelle com\u00e9die fran\u00e7aise d\u00e9cal\u00e9e os\u00e9e parfois scabreuse toujours dr\u00f4le chacune apparitions \u00e9cran d\u00e9clenche rire"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Quand l'actrice Denise Richards parle de la s\u00e9rie \u00abAmour, gloire et beaut\u00e9\u00bb","text":"SERIE LIMITEE Denise Richards, connue pour ses r\u00f4les dans \u00ab Sexcrimes \u00bb et \u00ab Starship Troopers \u00bb, est repass\u00e9e du grand au petit \u00e9cran\n\nDenise Richards dans le soap le plus long de l\u2019histoire de la t\u00e9l\u00e9vision ? Une r\u00e9alit\u00e9 qui s\u2019est concr\u00e9tis\u00e9e il y a quelques semaines, pour les fans fran\u00e7ais ! Tourn\u00e9s depuis plusieurs mois maintenant, les \u00e9pisodes de la s\u00e9rie au plus de trente ann\u00e9es d\u2019existence, dans lesquels le personnage de Shauna Fulton, aka Denise Richards, fait son apparition, ont finalement \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9s.\n\nL\u2019occasion de ressortir des cartons l\u2019interview de la star de Sexcrimes rencontr\u00e9e lors du Festival de t\u00e9l\u00e9vision de Monte Carlo, l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re (malheureusement report\u00e9 cette ann\u00e9e pour cause de Covid\u2026).\n\n\u00ab Les premiers jours, j\u2019\u00e9tais assez intimid\u00e9e, assurait alors Denise Richards. Ce n\u2019est pas \u00e9vident d\u2019arriver sur un plateau o\u00f9 les acteurs se connaissent depuis si longtemps et forment une grande famille \u00bb.\n\nDepuis, l\u2019interpr\u00e8te de Shauna Fulton semble avoir trouv\u00e9 sa place puisque Denise Richards appara\u00eet toujours au casting de l\u2019\u00e9pisode 8077, dernier en date diffus\u00e9 en France. Les \u00e9pisodes in\u00e9dits de cette saison 29 seront d\u2019ailleurs diffus\u00e9s tout l\u2019\u00e9t\u00e9 sur France 2.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/arts-stars\/culture\/2829867-20200728-quand-actrice-denise-richards-parle-role-amour-gloire-beaute?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595939545","category":"__label__people","preproc":"quand actrice denise richards parle s\u00e9rie amour gloire beaut\u00e9 serie limitee denise richards connue r\u00f4les sexcrimes starship troopers repass\u00e9e grand petit \u00e9cran denise richards soap plus long histoire t\u00e9l\u00e9vision r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e9tis\u00e9e a quelques semaines fans fran\u00e7ais tourn\u00e9s depuis plusieurs mois maintenant \u00e9pisodes s\u00e9rie plus trente ann\u00e9es existence lesquels personnage shauna fulton aka denise richards fait apparition finalement diffus\u00e9s occasion ressortir cartons interview star sexcrimes"}]},"societe":{"hits":[{"handle":"lemondefr","language":"fr","title":"Le Maroc isole ses grandes villes pour stopper une forte hausse de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus","text":"Les autorit\u00e9s marocaines ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019interdire, \u00e0 partir de lundi 27 juillet, les d\u00e9placements \u00e0 destination et en provenance de huit grandes villes du pays, \u00e0 cause d\u2019une nette remont\u00e9e des cas de contamination au nouveau coronavirus ces derniers jours. Cette d\u00e9cision, annonc\u00e9e dimanche, intervient \u00e0 quelques jours de l\u2019A\u00efd Al-Adha, une f\u00eate traditionnellement marqu\u00e9e par des r\u00e9unions familiales. Elle entre en vigueur lundi jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre, selon un communiqu\u00e9 conjoint des minist\u00e8res de l\u2019int\u00e9rieur et de la sant\u00e9.\n\nL\u2019interdiction des d\u00e9placements a \u00e9t\u00e9 prise \u00ab en raison de la hausse consid\u00e9rable des cas de contamination \u00bb et \u00ab au regard du non-respect par la majorit\u00e9 des citoyens des mesures de pr\u00e9vention : distanciation sociale, port du masque \u00bb, selon le texte. Elle concerne huit villes, dont la capitale \u00e9conomique Casablanca (ouest), la capitale touristique Marrakech (sud), Tanger (nord), le deuxi\u00e8me p\u00f4le \u00e9conomique du royaume, et F\u00e8s (centre).\n\nLe Maroc avait annonc\u00e9 il y a une semaine un nouvel all\u00e8gement des mesures de confinement, mais les derniers jours ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par des records de contamination : 811 samedi et 633 dimanche. Le nombre total des cas officiellement enregistr\u00e9s dans le pays est de 20 278, dont 313 d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 la maladie du Covid-19 pour une population de 36 millions d\u2019habitants. Le Maroc autorise depuis juin l\u2019ouverture des caf\u00e9s, des restaurants et des commerces ainsi que le tourisme int\u00e9rieur, mais l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 jusqu\u2019au 10 ao\u00fbt.\n\nSamedi, le ministre de la sant\u00e9, Khalid Ait Taleb, a appel\u00e9 \u00e0 \u00ab \u00e9viter les visites inutiles et les contacts physiques et \u00e0 veiller au respect des mesures de pr\u00e9vention lors des rassemblements familiaux \u00bb durant l\u2019A\u00efd Al-Adha, la f\u00eate musulmane du sacrifice pr\u00e9vue cette ann\u00e9e \u00e0 partir du 31 juillet. Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur a not\u00e9 un \u00ab rel\u00e2chement de certains individus \u00bb dans le port du masque obligatoire au Maroc, affirmant dans un communiqu\u00e9 que les autorit\u00e9s \u00ab n\u2019h\u00e9siteront pas \u00e0 appliquer les sanctions pr\u00e9vues par la loi \u00bb. Les peines vont jusqu\u2019\u00e0 trois mois de prison et jusqu\u2019\u00e0 1 300 dirhams d\u2019amende (115 euros).","url":"https:\/\/www.lemonde.fr\/afrique\/article\/2020\/07\/27\/le-maroc-isole-ses-grandes-villes-pour-stopper-une-forte-hausse-de-l-epidemie-de-coronavirus_6047376_3212.html?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595838475","category":"__label__societe","preproc":"maroc isole grandes villes stopper forte hausse \u00e9pid\u00e9mie coronavirus autorit\u00e9s marocaines d\u00e9cid\u00e9 interdire partir lundi 27 juillet d\u00e9placements destination provenance huit grandes villes pays cause nette remont\u00e9e cas contamination nouveau coronavirus derniers jours cette d\u00e9cision annonc\u00e9e dimanche intervient quelques jours a\u00efd al adha f\u00eate traditionnellement marqu\u00e9e r\u00e9unions familiales entre vigueur lundi jusqu nouvel ordre selon communiqu\u00e9 conjoint minist\u00e8res int\u00e9rieur sant\u00e9 interdiction d\u00e9placements a prise"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Les lieux de culte de nouveau limit\u00e9s \u00e0 100 fid\u00e8les","text":"Le nombre de personnes autoris\u00e9es dans les lieux de culte est pass\u00e9 de 200 \u00e0 100 suite aux d\u00e9cisions du Conseil national de s\u00e9curit\u00e9 de ce lundi.\n\nLes c\u00e9l\u00e9brations religieuses dans les \u00e9glises, mosqu\u00e9es, synagogues et autres lieux de culte seront, \u00e0 partir de mercredi, de nouveau limit\u00e9es \u00e0 un maximum de cent personnes dans l\u2019audience, conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions annonc\u00e9es par la Premi\u00e8re ministre Sophie Wilm\u00e8s, lundi, \u00e0 la suite d\u2019un nouveau Conseil national de s\u00e9curit\u00e9.\n\nLes \u00e9v\u00e9nements accueillant du public en int\u00e9rieur - dont les rassemblements religieux quotidiens et\/ou hebdomadaires font partie - avaient \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 rassembler jusqu\u2019\u00e0 200 personnes, le 1er juillet. Cette capacit\u00e9 d\u2019accueil devait ensuite \u00eatre doubl\u00e9e \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt, mais, en raison de la recrudescence de cas de coronavirus, la strat\u00e9gie de d\u00e9confinement a \u00e9t\u00e9 revue et ralentie, avec une r\u00e9vision \u00e0 la baisse des plafonds de fr\u00e9quentation.\n\nD\u00e8s mercredi, seules cent personnes au maximum pourront \u00eatre pr\u00e9sentes lors d\u2019une c\u00e9l\u00e9bration religieuse. La distanciation physique d\u2019un m\u00e8tre cinquante reste, elle, en vigueur, de m\u00eame que l\u2019obligation pour les fid\u00e8les de porter le masque durant la c\u00e9l\u00e9bration ainsi que celle de se d\u00e9sinfecter les mains lors de l\u2019entr\u00e9e dans le lieu de culte. Ces mesures seront d\u2019application au moins jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois d\u2019ao\u00fbt.","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494596\/les-lieux-de-culte-de-nouveau-limites-a-100-fideles?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595941299","category":"__label__societe","preproc":"lieux culte nouveau limit\u00e9s 100 fid\u00e8les nombre personnes autoris\u00e9es lieux culte pass\u00e9 200 100 suite d\u00e9cisions conseil national s\u00e9curit\u00e9 lundi c\u00e9l\u00e9brations religieuses \u00e9glises mosqu\u00e9es synagogues autres lieux culte partir mercredi nouveau limit\u00e9es maximum cent personnes audience conform\u00e9ment d\u00e9cisions annonc\u00e9es premi\u00e8re ministre sophie wilm\u00e8s lundi suite nouveau conseil national s\u00e9curit\u00e9 \u00e9v\u00e9nements accueillant public int\u00e9rieur dont rassemblements religieux quotidiens hebdomadaires font partie autoris\u00e9s rassembler jusqu 200"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Le scandale 1MDB a eu des ramifications en Suisse","text":"Le scandale 1MDB a eu des ramifications en Suisse\n\nPlusieurs banques helv\u00e9tiques ont \u00e9t\u00e9 concern\u00e9es par l\u2019enqu\u00eate sur le scandale et ont sanctionn\u00e9es. Des employ\u00e9s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s.\n\nL'enqu\u00eate sur le scandale 1MDB a \u00e9galement eu des ramifications en Suisse: la banque tessinoise BSI et la banque priv\u00e9e zurichoise Falcon se sont vu retirer leur licence bancaire \u00e0 Singapour et plusieurs employ\u00e9s de BSI ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de prison dans la cit\u00e9-Etat.\n\nLes autorit\u00e9s singapouriennes ont \u00e9galement inflig\u00e9 des amendes \u00e0 UBS et Credit Suisse pour violation de la loi sur le blanchiment. La premi\u00e8re a \u00e9cop\u00e9 d'une amende de 1,3 millions de dollars singapouriens (917'000 francs), la seconde de 700'000 dollars.\n\nEn Suisse, la FINMA a inflig\u00e9 un bl\u00e2me aux deux grandes banques. Au total, l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers a ouvert sept proc\u00e9dures en lien avec le scandale. Elle a notamment condamn\u00e9 la banque Coutts & co \u00e0 verser 6,5 millions de francs au titre de gains ind\u00fbment acquis.\n\nLe gendarme des march\u00e9s a aussi ordonn\u00e9 la dissolution de BSI dans le cadre de son rachat par le gestionnaire de fortune zurichois EFG International et confisqu\u00e9 \u00e0 Falcon 2,5 millions de francs obtenus ill\u00e9galement. Il a encore tanc\u00e9 Rothschild Bank, filiale helv\u00e9tique du groupe, et sa soci\u00e9t\u00e9-soeur Rothschild Trust pour avoir gravement enfreint les prescriptions en mati\u00e8re de blanchiment d'argent.\n\nEn avril, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 une interdiction d'exercer pour un ancien cadre de la banque Falcon. Celle-ci mettra un terme \u00e0 ses activit\u00e9s bancaires l'ann\u00e9e prochaine.\n\nLe Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) enqu\u00eate lui aussi sur l'affaire. Il a ouvert des enqu\u00eates contre six personnes et deux banques sont soup\u00e7onn\u00e9es d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans le scandale. Environ 400 millions de francs ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s en Suisse. Ils devraient \u00eatre rendus ult\u00e9rieurement aux personnes l\u00e9s\u00e9es.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/story\/le-scandale-1mdb-a-eu-des-ramifications-en-suisse-859341032829?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595930834","category":"__label__societe","preproc":"scandale 1mdb a ramifications suisse scandale 1mdb a ramifications suisse plusieurs banques helv\u00e9tiques concern\u00e9es enqu\u00eate scandale sanctionn\u00e9es employ\u00e9s \u00e9galement condamn\u00e9s enqu\u00eate scandale 1mdb a \u00e9galement ramifications suisse banque tessinoise bsi banque priv\u00e9e zurichoise falcon vu retirer licence bancaire singapour plusieurs employ\u00e9s bsi condamn\u00e9s peines prison cit\u00e9 etat autorit\u00e9s singapouriennes \u00e9galement inflig\u00e9 amendes ubs credit suisse violation loi blanchiment premi\u00e8re a \u00e9cop\u00e9 amende 1 3"},{"handle":"lemondefr","language":"fr","title":"Suivez l\u2019actualit\u00e9 du coronavirus sur WhatsApp avec \u00ab Le Monde","text":"Pour accro\u00eetre son engagement contre les fausses informations, et \u00eatre accessible au plus grand nombre, Le Monde a lanc\u00e9 depuis la fin mars un fil de discussion sur WhatsApp disponible gratuitement, sur l\u2019actu du Covid-19, et ses enjeux sanitaires, soci\u00e9taux ou \u00e9conomiques. Les utilisateurs qui le souhaitent re\u00e7oivent r\u00e9guli\u00e8rement une s\u00e9lection d\u2019actualit\u00e9s v\u00e9rifi\u00e9es, d\u2019informations pratiques, de conseils \u00e0 partager avec leurs proches.\n\nIls peuvent aussi poser leurs questions \u00e0 la r\u00e9daction, laisser leurs t\u00e9moignages et nous signaler des messages qu\u2019ils consid\u00e8rent comme douteux pour que la r\u00e9daction les v\u00e9rifie.\n\nPour acc\u00e9der \u00e0 cette \u00e9dition gratuite, vous devez avoir l\u2019application WhatsApp t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e sur votre smartphone. Suivez alors ces trois \u00e9tapes :\n\u2022 Cliquez sur ce lien depuis votre smartphone, qui vous redirigera vers le compte WhatsApp du \u00ab Monde \u00bb.\n\u2022 Envoyez le message \u00ab Bonjour, je souhaite acc\u00e9der au nouveau service WhatsApp du Monde. \u00bb : il est pr\u00e9enregistr\u00e9, vous n\u2019avez plus qu\u2019\u00e0 l\u2019envoyer !\n\u2022 Enregistrez notre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone dans votre r\u00e9pertoire, c\u2019est indispensable pour recevoir nos messages.\n\nVotre inscription \u00e0 ce service conduit Le Monde, responsable de traitement, \u00e0 conserver votre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour vous donner acc\u00e8s au fil d\u2019informations publi\u00e9 par Le Monde relatif \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie du Covid-19 ou r\u00e9pondre \u00e0 une discussion que vous seriez susceptible de lancer. Vos donn\u00e9es ne sont transmises \u00e0 aucun tiers, \u00e0 l\u2019exception des prestataires techniques du Monde. Elles ne sont conserv\u00e9es que pendant la dur\u00e9e d\u2019existence de ce fil d\u2019information ou jusqu\u2019\u00e0 votre d\u00e9sinscription du service, que vous pouvez demander \u00e0 tout moment en envoyant le message \u00ab STOP \u00bb.\n\nConform\u00e9ment \u00e0 la loi du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e et au r\u00e8glement europ\u00e9en du 27 avril 2016, vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s, de modification, de portabilit\u00e9, de suppression et d\u2019opposition au traitement des informations vous concernant. Vous pouvez exercer ces droits aupr\u00e8s du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u2013 67\/69, avenue Pierre Mend\u00e8s France, 75707 Paris cedex 13. Pour toute information compl\u00e9mentaire ou r\u00e9clamation : www.cnil.fr.","url":"https:\/\/www.lemonde.fr\/les-decodeurs\/article\/2020\/03\/30\/suivez-l-actualite-du-coronavirus-sur-whatsapp-avec-le-monde_6034870_4355770.html?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595931195","category":"__label__societe","preproc":"suivez actualit\u00e9 coronavirus whatsapp monde accro\u00eetre engagement contre fausses informations \u00eatre accessible plus grand nombre monde a lanc\u00e9 depuis fin mars fil discussion whatsapp disponible gratuitement actu covid 19 enjeux sanitaires soci\u00e9taux \u00e9conomiques utilisateurs souhaitent re\u00e7oivent r\u00e9guli\u00e8rement s\u00e9lection actualit\u00e9s v\u00e9rifi\u00e9es informations pratiques conseils partager leurs proches peuvent aussi poser leurs questions r\u00e9daction laisser leurs t\u00e9moignages signaler messages consid\u00e8rent comme douteux r\u00e9daction v\u00e9rifie acc\u00e9der cette"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Vaccin contre le Covid-19 : priorit\u00e9 aux soignants, aux personnes \u00e2g\u00e9es et \u00e0 risque","text":"Les futures campagnes de vaccination contre le Covid-19, lorsqu'un vaccin s\u00fbr et efficace sera disponible en France, devront cibler en priorit\u00e9 le personnel soignant et les personnes \u00e0 risque, a pr\u00e9conis\u00e9 ce mardi la Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9 (HAS).\n\n\u00ab Quelle que soit la situation \u00e9pid\u00e9mique \u00e0 l'arriv\u00e9e d'un vaccin, les professionnels de sant\u00e9 et du m\u00e9dico-social de premi\u00e8re ligne apparaissent comme les populations cibles prioritaires et incontournables \u00bb, a affirm\u00e9 la HAS dans un communiqu\u00e9 accompagnant la diffusion de recommandations sur la strat\u00e9gie vaccinale \u00e0 adopter.\n\nLa HAS consid\u00e8re \u00e9galement \u00ab que les personnes \u00e0 risque de formes graves de Covid-19 (personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 65 ans, personnes pr\u00e9sentant une comorbidit\u00e9) seront \u00e9galement des cibles prioritaires [des campagnes de vaccination] d\u00e8s lors que les essais cliniques permettront de garantir un b\u00e9n\u00e9fice\/risque favorable. \u00bb\n\nSur ce travail de recommandations pour de futures campagnes de vaccination, la HAS a retenu quatre sc\u00e9narios. Ils varient selon le niveau de circulation du virus \u00e0 l'arriv\u00e9e des vaccins : forte circulation virale au niveau national, forte circulation localis\u00e9e sur certains territoires, circulation virale \u00e0 bas bruit (foyers d'infection limit\u00e9s), absence d'indicateur de circulation virale.\n\n\u00ab Chacune de ces situations implique des choix diff\u00e9rents sur les populations \u00e0 cibler en priorit\u00e9 (\u00e2ge, \u00e9tat de sant\u00e9, profession, doses n\u00e9cessaires\u2026) et des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre adapt\u00e9es (professionnels mobilis\u00e9s pour vacciner, suivi des personnes vaccin\u00e9es, conditions d'administration et stockage) \u00bb, pr\u00e9cise l'autorit\u00e9.\n\nLes caract\u00e9ristiques des vaccins disponibles influenceront \u00e9galement les choix de strat\u00e9gie vaccinale, explique l'autorit\u00e9 ind\u00e9pendante. Elle avait \u00e9t\u00e9 saisie par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 pour formuler des \u00ab recommandations pr\u00e9liminaires \u00bb sur la strat\u00e9gie vaccinale. Elles seront actualis\u00e9es en fonction de l'\u00e9valuation des vaccins qui obtiendront une autorisation de mise sur le march\u00e9 et des indications formul\u00e9es par les autorit\u00e9s sanitaires.\n\nLa HAS envisage \u00e9galement, selon les vaccins et la quantit\u00e9 de doses disponibles, de saisir le Conseil national d'\u00e9thique \u00ab sur les questions \u00e9thiques li\u00e9es \u00e0 la priorisation des populations \u00e0 vacciner \u00bb.\n\nSi les r\u00e9sultats de certains essais cliniques sont encourageants, pour l'heure, aucun vaccin n'a fini son d\u00e9veloppement. Alors que la pand\u00e9mie a d\u00e9j\u00e0 fait pr\u00e8s de 650 000 morts, de nombreux acteurs \u00e0 travers le monde se sont lanc\u00e9s dans une course contre la montre pour le trouver. Les Etats-Unis, l'Europe et la Chine sont en t\u00eate de cette comp\u00e9tition.\n\nDans son dernier point dat\u00e9 du 24 juillet, l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) recense 25 \u00ab candidats vaccins \u00bb \u00e9valu\u00e9s dans des essais cliniques test\u00e9s chez l'\u00eatre humain, et 139 projets en phase pr\u00e9-clinique.\n\nFace \u00e0 certaines plateformes comme la biotech am\u00e9ricaine Moderna, on retrouve aussi de grands groupes pharmaceutiques, comme le g\u00e9ant am\u00e9ricain Merck ou encore le fran\u00e7ais Sanofi Pasteur. Selon le think tank Policy Cures Research, plus de 4,5 milliards de dollars (3,86 milliards d'euros) ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s \u00e0 l'\u00e9laboration d'un vaccin.\n\nD'apr\u00e8s l'Agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament (EMA), \u00ab cela pourrait prendre au moins jusqu'au d\u00e9but 2021 pour qu'un vaccin contre le Covid-19 soit pr\u00eat \u00e0 \u00eatre approuv\u00e9 et disponible en quantit\u00e9 suffisante \u00bb pour un usage mondial.","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/societe\/vaccin-contre-le-covid-19-priorite-aux-soignants-aux-personnes-agees-et-a-risque-28-07-2020-8359845.php","category":"__label__societe","preproc":"vaccin contre covid 19 priorit\u00e9 soignants personnes \u00e2g\u00e9es risque futures campagnes vaccination contre covid 19 lorsqu vaccin s\u00fbr efficace disponible france devront cibler priorit\u00e9 personnel soignant personnes risque a pr\u00e9conis\u00e9 mardi haute autorit\u00e9 sant\u00e9 has quelle situation \u00e9pid\u00e9mique arriv\u00e9e vaccin professionnels sant\u00e9 m\u00e9dico social premi\u00e8re ligne apparaissent comme populations cibles prioritaires incontournables a affirm\u00e9 has communiqu\u00e9 accompagnant diffusion recommandations strat\u00e9gie vaccinale adopter has consid\u00e8re"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Celeval: limiter les d\u00e9placements non essentiels dans les communes les plus contamin\u00e9es","text":"Les municipalit\u00e9s dont le taux de contamination est de 100 ou plus par semaine pour 100.000 habitants sont principalement vis\u00e9es par la recommandation.\n\nLes administrations de communes o\u00f9 le taux de contamination est de 100 ou plus pour 100.000 habitants par semaine devraient sensibiliser au maximum la population \u00e0 limiter autant que possible leurs d\u00e9placements en Belgique, indique l\u2019avis du groupe d\u2019experts f\u00e9d\u00e9raux Celeval. C\u2019est sur celui-ci que s\u2019est appuy\u00e9 lundi le Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 pour prendre de nouvelles mesures de lutte contre la pand\u00e9mie de Covid-19.\n\nC\u2019est sur base de l\u2019avis du groupe Celeval remis au cours du week-end que le CNS a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire la bulle de contacts sociaux de mani\u00e8re drastique et d\u2019en revenir \u00e0 des r\u00e8gles plus strictes pour se rendre dans les magasins. L\u2019obligation de porter le masque avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e sensiblement jeudi dernier.\n\nLes mesures prises lundi proviennent de l\u2019avis de Celeval. La Premi\u00e8re ministre Sophie Wilm\u00e8s a soulign\u00e9 lundi durant la conf\u00e9rence de presse du CNS que les experts avaient cette fois \u00e9t\u00e9 suivis \u00e0 la lettre.\n\nLe texte du groupe d\u2019experts contient des recommandations pour les villes et communes. Celui-ci recommande aux administrations de communes fortement touch\u00e9es par le rebond de \u00absensibiliser au maximum\u00bb la population \u00e0 limiter au maximum les d\u00e9placements non-essentiels en Belgique. Sont vis\u00e9es, les municipalit\u00e9s dont le taux de contamination est de 100 ou plus par semaine pour 100.000 habitants si ces contaminations ne sont pas le fait d\u2019un nombre limit\u00e9 des clusters bien d\u00e9marqu\u00e9s.\n\nLa semaine derni\u00e8re, quatre communes de Flandre ont compt\u00e9 plus d\u2019une contamination par 1.000 habitants: Lint, Borsbeek, Anvers et Ranst, toutes situ\u00e9es dans la province d\u2019Anvers.\n\nCeleval a par ailleurs conseill\u00e9 la fermeture, dans tout le pays, de centres de fitness et des salles de sport qui requi\u00e8rent des contacts \u00e9troits. Pour le moment, cette mesure n\u2019est appliqu\u00e9e que dans les zones les plus touch\u00e9es de la province d\u2019Anvers. En province d\u2019Anvers, tous les sports de contact sont interdits.","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494608\/celeval-limiter-les-deplacements-non-essentiels-dans-les-communes-les-plus-contaminees?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595941282","category":"__label__societe","preproc":"celeval limiter d\u00e9placements non essentiels communes plus contamin\u00e9es municipalit\u00e9s dont taux contamination 100 plus semaine 100 000 habitants principalement vis\u00e9es recommandation administrations communes o\u00f9 taux contamination 100 plus 100 000 habitants semaine devraient sensibiliser maximum population limiter autant possible leurs d\u00e9placements belgique indique avis groupe experts f\u00e9d\u00e9raux celeval celui ci appuy\u00e9 lundi conseil national s\u00e9curit\u00e9 prendre nouvelles mesures lutte contre pand\u00e9mie covid 19 base"},{"handle":"Leconomiste_","language":"fr","title":"Pourquoi la pand\u00e9mie s\u2019envole \u00e0 Tanger","text":"La situation semble \u00e9chapper \u00e0 tout contr\u00f4le \u00e0 Tanger. Le nombre de s\u00e9ropositifs a de nouveau atteint un record samedi 25 juillet avec 427 cas, soit le double du nombre enregistr\u00e9 la veille. En trois jours, la ville a enregistr\u00e9 736 cas. \n\nCette envol\u00e9e brusque des cas est expliqu\u00e9e, selon les autorit\u00e9s par l\u2019augmentation de tests r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Tanger. Leur cadence avait atteint il y a quelques semaines 4.500 tests quotidiens dans 3 laboratoires publics auxquels s\u2019est joint un quatri\u00e8me priv\u00e9 \u00e0 T\u00e9touan.\n\nLe rythme de d\u00e9pistage avait acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis fin avril dans le but d\u2019accompagner le red\u00e9marrage du secteur industriel. Les entreprises avaient mis le paquet, accompagn\u00e9es par les autorit\u00e9s afin de relancer la production en toute s\u00e9curit\u00e9 tout en observant le protocole de pr\u00e9vention. Plusieurs dizaines de cas par jour \u00e9taient diagnostiqu\u00e9s mais la situation semblait sous contr\u00f4le avant de d\u00e9border lors des derni\u00e8res semaines \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la saison d\u2019\u00e9t\u00e9. \n\nLe ministre de la Sant\u00e9, Khalid Ait Taleb, avait expliqu\u00e9 cette aggravation des cas par le fait que Tanger est en train de conna\u00eetre une situation \u00e9pid\u00e9miologique propre avec un pic en retard par rapport au reste du pays. D\u2019autres villes seraient dans la m\u00eame situation comme F\u00e8s ou encore Berrechid qui semble prendre la m\u00eame direction avec une multiplication des cas. Un autre indicateur qui commence \u00e0 inqui\u00e9ter: Le nombre de d\u00e9c\u00e8s, 12 en trois jours. Il s\u2019agit d\u2019une \u00e9nigme qui a accompagn\u00e9 la ville tout au long de cette pand\u00e9mie et \u00e0 laquelle personne n\u2019a su apporter de r\u00e9ponse. Des rumeurs faisaient m\u00eame \u00e9tat de la mutation de l\u2019\u00e9l\u00e9ment pathog\u00e8ne, donnant naissance \u00e0 un virus particulier pour Tanger, une affirmation rapidement balay\u00e9e par les responsables de la sant\u00e9.\n\nA rappeler que d\u00e8s le 13 juillet, les autorit\u00e9s avaient annonc\u00e9 le confinement total de plusieurs quartiers peupl\u00e9es de Bni Makada avec une restriction des d\u00e9placements. \n\nLe 22 juillet, craignant une pouss\u00e9e des contaminations, les autorit\u00e9s de la ville montent d\u2019un cran et d\u00e9cident de suspendre les autorisations de d\u00e9placement professionnelles et demandent aux entreprises d\u2019en limiter la d\u00e9livrance. Un contr\u00f4le plus strict des autorisations de d\u00e9placement exceptionnelles est mis en place dans la perspective des d\u00e9placements \u00e0 la veille de l\u2019Aid.\n\nLe service de sant\u00e9 des FAR en soutien Une \u00e9quipe m\u00e9dicale des FAR est arriv\u00e9e la semaine derni\u00e8re dans la ville de Tanger. Compos\u00e9e de 48 m\u00e9decins et infirmiers sp\u00e9cialis\u00e9s en r\u00e9animation, \u00e9pid\u00e9miologie et virologie, elle a pris ses quartiers dans une aile d\u00e9di\u00e9e aux malades du Covid en \u00e9tat critique install\u00e9e dans la clinique de la CNSS. Y ont d\u00e9j\u00e0 pris place 17 lits \u00e9quip\u00e9s avec des \u00e9quipements de r\u00e9animation et de respiration artificielle pour les cas s\u00e9v\u00e8res portant au total la capacit\u00e9 de r\u00e9animation \u00e0 20 lits.Cette unit\u00e9 devra apporter un coup de main \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Mohammed VI, d\u00e9bord\u00e9 par le nombre de cas enregistr\u00e9s derni\u00e8rement dans la ville.","url":"https:\/\/www.leconomiste.com\/article\/1065288-pourquoi-la-pandemie-s-envole-tanger","category":"__label__societe","preproc":"pourquoi pand\u00e9mie envole tanger situation semble \u00e9chapper tout contr\u00f4le tanger nombre s\u00e9ropositifs a nouveau atteint record samedi 25 juillet 427 cas double nombre enregistr\u00e9 veille trois jours ville a enregistr\u00e9 736 cas cette envol\u00e9e brusque cas expliqu\u00e9e selon autorit\u00e9s augmentation tests r\u00e9alis\u00e9s tanger cadence atteint a quelques semaines 4 500 tests quotidiens 3 laboratoires publics auxquels joint quatri\u00e8me priv\u00e9 t\u00e9touan rythme d\u00e9pistage acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis"},{"handle":"LEXPRESS","language":"fr","title":"Terrorisme : des mesures de s\u00fbret\u00e9 controvers\u00e9es contre la menace des sortants de prison","text":"Ce lundi, le Parlement a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement une loi introduisant des mesures de s\u00fbret\u00e9 pour les personnes incarc\u00e9r\u00e9es pour des faits de terrorisme islamiste afin d'\u00e9viter la r\u00e9cidive.\n\n31 personnes incarc\u00e9r\u00e9es pour des faits de terrorisme vont sortir de prison d'ici la fin de l'ann\u00e9e, \"62 en 2021, 50 en 2022, apr\u00e8s avoir ex\u00e9cut\u00e9 leur peine\", selon le ministre de la Justice, Eric Dupond-Moretti. De quoi inqui\u00e9ter les autorit\u00e9s, et notamment le Parquet national antiterroriste qui juge ces sorties comme la principale menace terroriste pesant sur le pays actuellement. \"C'est plus qu'un trou dans la raquette, c'est une raquette qui a tellement de trous que je ne jouerais pas avec\", illustre ainsi au Figaro Jean-Fran\u00e7ois Ricard, premier procureur de la R\u00e9publique antiterroriste.\n\nC'est pourquoi les d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9finitivement adopt\u00e9 ce lundi apr\u00e8s-midi une loi introduisant des mesures de s\u00fbret\u00e9 permettant d'assurer un suivi autre qu'administratif et de surveillance une fois la peine purg\u00e9e. Un dispositif qui ne concernera que les personnes condamn\u00e9es \u00e0 plus de cinq ans de prison pour des faits li\u00e9s au terrorisme islamiste, et qui suscite des critiques.","url":"https:\/\/www.lexpress.fr\/actualite\/societe\/justice\/terrorisme-des-mesures-de-surete-controversees-contre-la-menace-des-sortants-de-prison_2131838.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter&Echobox=1595863516#xtor=CS3-5083","category":"__label__societe","preproc":"terrorisme mesures s\u00fbret\u00e9 controvers\u00e9es contre menace sortants prison lundi parlement a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement loi introduisant mesures s\u00fbret\u00e9 personnes incarc\u00e9r\u00e9es faits terrorisme islamiste afin \u00e9viter r\u00e9cidive 31 personnes incarc\u00e9r\u00e9es faits terrorisme vont sortir prison ici fin ann\u00e9e 62 2021 50 2022 apr\u00e8s avoir ex\u00e9cut\u00e9 peine selon ministre justice eric dupond moretti quoi inqui\u00e9ter autorit\u00e9s notamment parquet national antiterroriste juge sorties comme principale menace terroriste pesant"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Coronavirus: comment la Belgique trace les cas contacts dans les bars et restaurants","text":"Depuis jeudi, les g\u00e9rants de bars et restaurants belges ont l'obligation de r\u00e9colter les coordonn\u00e9es de leurs clients pour pouvoir les alerter s'ils ont fr\u00e9quent\u00e9 le m\u00eame \u00e9tablissement qu'une personne contamin\u00e9e.\n\nPour pouvoir d\u00e9guster un repas ou boire un verre en terrasse en Belgique, il faut d\u00e9sormais passer par la case coordonn\u00e9es. Depuis jeudi dernier, tous les bars et restaurants de nos voisins sont en effet dans l'obligation de r\u00e9colter les noms et num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phones des clients qui fr\u00e9quentent leurs \u00e9tablissements.\n\nCette collecte d'informations personnelles, rendue obligatoire par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur belge, vise en effet \u00e0 mieux tracer les cas contacts en cas de contamination au Covid-19.\n\nAinsi, si une personne contamin\u00e9e fr\u00e9quente un bar ou un restaurant, les clients pr\u00e9sents au m\u00eame moment dans l'\u00e9tablissement pourront \u00eatre contact\u00e9s par les autorit\u00e9s gr\u00e2ce aux coordonn\u00e9es laiss\u00e9es. Une mani\u00e8re de freiner le nombre de cas en Belgique, qui a enregistr\u00e9 en moyenne 279 nouveaux cas par jour la semaine derni\u00e8re, contre 163 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. La Belgique a d'ailleurs renforc\u00e9 lundi les restrictions face \u00e0 la hausse des cas.\n\n\"\u00c7a ne me pose pas de probl\u00e8me\"\n\nEn Belgique, la mesure semble globalement accept\u00e9e par les habitants, qui n'ont qu'\u00e0 remplir une feuille avec leur num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone ou leur adresse mail en arrivant dans un bar.\n\nCertains g\u00e9rants, comme Laeticia Ricart, qui exerce dans un restaurant de Menin, explique tout de m\u00eame avoir parfois eu affaire \u00e0 des clients r\u00e9ticents \u00e0 communiquer leurs coordonn\u00e9es.\n\nQuid de la protection des donn\u00e9es personnelles?\n\nAvec cette nouvelle mesure se pose la question de la confidentialit\u00e9 et de l'utilisation des coordonn\u00e9es des clients par les \u00e9tablissements o\u00f9 ils les d\u00e9posent. Pour emp\u00eacher les d\u00e9rives, les g\u00e9rants doivent ainsi s'engager \u00e0 d\u00e9truire les informations de leur clients - conserv\u00e9es dans des enveloppes ferm\u00e9es - 14 jours apr\u00e8s leur passage.\n\nSur le document fourni aux Belges lors de leurs arriv\u00e9es dans des bars ou restaurants, il est par ailleurs pr\u00e9cis\u00e9 que les \u00e9tablissements ne peuvent en aucun cas utiliser leurs coordonn\u00e9es \u00e0 des fins marketing ou pour quelconque raison n'\u00e9tant pas li\u00e9e au contr\u00f4le de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19.\n\nLa Belgique n'est pas le seul pays \u00e0 appliquer cette mesure. En Allemagne, les bars sont eux-aussi dans l'obligation de r\u00e9colter ce type d'information pour mieux tracer les cas contacts. Dimanche, dans une interview donn\u00e9e au Parisien, l'adjointe \u00e0 la Sant\u00e9 \u00e0 la mairie de Paris, Anne Souyris, s'est dite favorable \u00e0 la mise en oeuvre d'un syst\u00e8me similaire dans la capitale, o\u00f9 l'\u00e9pid\u00e9mie regagne du terrain.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/grand-lille\/coronavirus-comment-la-belgique-trace-les-cas-contacts-dans-les-bars-et-restaurants_AV-202007280101.html","category":"__label__societe","preproc":"coronavirus comment belgique trace cas contacts bars restaurants depuis jeudi g\u00e9rants bars restaurants belges obligation r\u00e9colter coordonn\u00e9es leurs clients pouvoir alerter fr\u00e9quent\u00e9 \u00e9tablissement personne contamin\u00e9e pouvoir d\u00e9guster repas boire verre terrasse belgique faut d\u00e9sormais passer case coordonn\u00e9es depuis jeudi dernier tous bars restaurants voisins effet obligation r\u00e9colter noms num\u00e9ros t\u00e9l\u00e9phones clients fr\u00e9quentent leurs \u00e9tablissements cette collecte informations personnelles rendue obligatoire minist\u00e8re int\u00e9rieur belge vise"},{"handle":"LNTribune","language":"fr","title":"S\u00e9n\u00e9gal : d\u00e9part du penseur Felwine Sarr pour l'universit\u00e9 de Duke, les avis partag\u00e9s","text":"Le professeur et penseur s\u00e9n\u00e9galais Felwine Sarr a annonc\u00e9 son d\u00e9part de l\u2019Universit\u00e9 Gaston Berger, situ\u00e9e \u00e0 Saint-Louis au S\u00e9n\u00e9gal. Il a donn\u00e9 l\u2019information sur son compte Facebook, hier lundi 27 juillet 2020. Il a indiqu\u00e9 avoir pos\u00e9 les pieds, depuis plusieurs jours, \u00e0 Durham en Caroline du Nord, aux Etats-Unis, et rejoint l\u2019Universit\u00e9 de Duke. Il a dit avoir obtenu dans ce lieu de savoir, un poste de Distinguished Professor of Humanities, dans le d\u00e9partement de Romance Studies, et occupe \u00e9galement la chaire Anne-Marie Bryan.\n\n\u00ab C\u2019est un d\u00e9partement d\u2019humanit\u00e9s dites writ large. J\u2019y enseigne d\u00e8s cet automne, la philosophie Africaine contemporaine et diasporique ; au printemps, je donnerai un cours intitul\u00e9, music history and politics dans lequel je me propose d\u2019explorer les dynamiques politiques et sociales des nations africaines depuis les ind\u00e9pendances, \u00e0 travers l\u2019archive musicale, et un troisi\u00e8me cours sur le soin et la gu\u00e9rison dans le roman contemporain Africain \u00bb a-t-il laiss\u00e9 voir entre autres. Cette annonce publi\u00e9e sur le r\u00e9seau social a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par plusieurs internautes qui ont f\u00e9licit\u00e9 le professeur pour ses nouvelles fonctions. \u00ab Toutes mes chaleureuses f\u00e9licitations cher ami Felwine. Plein de succ\u00e8s dans cette nouvelle orientation. \u00bb Peut-on notamment lire dans les commentaires.\n\nL\u2019annonce du d\u00e9part de l\u2019Universit\u00e9 Gaston Berger faite par le professeur \u00e2g\u00e9 de 47 ans, a cependant fait des m\u00e9contents. Sur Twitter, un internaute a d\u00e9plor\u00e9 la perte d\u2019une . Certains ont fait part de leur compr\u00e9hension, tout en \u00e9voquant le mauvais m\u00e9canisme de gouvernance au sein des unit\u00e9s de formation et des universit\u00e9s. \u00ab J\u2019ignore ses r\u00e9elles motivations mais ce qui est s\u00fbr le m\u00e9canisme de gouvernance des universit\u00e9s en particulier dans les unit\u00e9s de formation est d\u00e9plorable. Et la plupart des Prof s\u2019indignent et n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 partir si l\u2019offre de meilleures conditions se pr\u00e9sente \u00e0 eux. \u00bb A \u00e9crit un utilisateur du r\u00e9seau social de l\u2019oiseau bleu.","url":"https:\/\/lanouvelletribune.info\/2020\/07\/depart-du-penseur-felwine-sarr-pour-luniversite-de-duke-les-avis-partages\/","category":"__label__societe","preproc":"s\u00e9n\u00e9gal d\u00e9part penseur felwine sarr universit\u00e9 duke avis partag\u00e9s professeur penseur s\u00e9n\u00e9galais felwine sarr a annonc\u00e9 d\u00e9part universit\u00e9 gaston berger situ\u00e9e saint louis s\u00e9n\u00e9gal a donn\u00e9 information compte facebook hier lundi 27 juillet 2020 a indiqu\u00e9 avoir pos\u00e9 pieds depuis plusieurs jours durham caroline nord etats unis rejoint universit\u00e9 duke a dit avoir obtenu lieu savoir poste distinguished professor of humanities d\u00e9partement romance studies"}]},"insolite":{"hits":[{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Au P\u00e9rou, des enfants font de l\u2019escalade pour suivre l'\u00e9cole \u00e0 distance","text":"SANTE Pour pouvoir suivre des cours \u00e0 distance, des enfants p\u00e9ruviens escaladent chaque jour une colline pour avoir du r\u00e9seau mobile\n\nCons\u00e9quence du coronavirus, plus qu\u2019une option possible pour quatre enfants p\u00e9ruviens : faire chaque jour l\u2019ascension d\u2019une colline pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier du programme \"apprendre \u00e0 la maison\" mis en place par le minist\u00e8re de l\u2019Education en raison de la fermeture des \u00e9tablissements scolaires \u00e0 cause de la pand\u00e9mie.\n\nFaute de r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique, Roxana, 16 ans, Alberto 15 ans, Juan Carlos 13 ans et Alvaro, 10 ans, ont grimp\u00e9 chaque jour une colline escarp\u00e9e de la cordill\u00e8re des Andes, au P\u00e9rou, afin de pouvoir suivre les cours dispens\u00e9s \u00e0 distance pendant l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19.\n\nA Conaviri, une commune recul\u00e9e du district de Ma\u00f1azo, \u00e0 une heure et demie de la ville de Puno riveraine du lac Titicaca, le r\u00e9seau pour la t\u00e9l\u00e9phonie mobile ne peut \u00eatre capt\u00e9 qu\u2019au sommet d\u2019un mont.\n\nLa m\u00e8re de famille, \u00e2g\u00e9e de 43 ans a aid\u00e9 ses enfants \u00e0 poursuivre leur scolarit\u00e9, pendant que son \u00e9poux Juan Cabrera, un berger, s\u2019occupait du b\u00e9tail dans cette r\u00e9gion peupl\u00e9e par les Quechuas, l\u2019ethnie majoritaire au P\u00e9rou. Les enfants recevaient tous les matins un appel sur portable ou par WhatsApp de Mery Quispe Achata, une ma\u00eetresse d\u2019\u00e9cole de Conaviri, qui leur dictait les cours \u00e0 distance.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/insolite\/2830339-20200728-coronavirus-perou-enfants-font-escalade-suivre-ecole-distance?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595942642","category":"__label__insolite","preproc":"p\u00e9rou enfants font escalade suivre \u00e9cole distance sante pouvoir suivre cours distance enfants p\u00e9ruviens escaladent chaque jour colline avoir r\u00e9seau mobile cons\u00e9quence coronavirus plus option possible quatre enfants p\u00e9ruviens faire chaque jour ascension colline pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier programme apprendre maison mis place minist\u00e8re education raison fermeture \u00e9tablissements scolaires cause pand\u00e9mie faute r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique roxana 16 ans alberto 15 ans juan carlos 13 ans alvaro 10"},{"handle":"Lematinch","language":"fr","title":"Un trampoline s\u2019envole et blesse une femme","text":"Un trampoline s\u2019envole et blesse une femme\n\nUn engin soulev\u00e9 par une rafale de vent a heurt\u00e9 une femme qui marchait sur une route \u00e0 Bettmeralp, dans le canton du Valais. La victime a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de l\u2019\u00cele \u00e0 Berne.\n\nUn trampoline qui se trouvait sur une place de jeu \u00e0 Bettmeralp (VS) a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 mardi par une forte rafale de vent et a heurt\u00e9 une femme qui marchait sur une route en contrebas.\n\nBless\u00e9e, la victime a \u00e9t\u00e9 prise en charge sur place par les secours avant d\u2019\u00eatre transport\u00e9e \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de l\u2019\u00cele \u00e0 Berne par un h\u00e9licopt\u00e8re d\u2019Air Zermatt, a indiqu\u00e9 la police cantonale du Valais dans un communiqu\u00e9.\n\nUne enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le Minist\u00e8re public.","url":"https:\/\/www.lematin.ch\/story\/un-trampoline-senvole-et-blesse-une-femme-561760639477?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595962448","category":"__label__insolite","preproc":"trampoline envole blesse femme trampoline envole blesse femme engin soulev\u00e9 rafale vent a heurt\u00e9 femme marchait route bettmeralp canton valais victime a h\u00e9liport\u00e9e h\u00f4pital \u00eele berne trampoline trouvait place jeu bettmeralp vs a soulev\u00e9 mardi forte rafale vent a heurt\u00e9 femme marchait route contrebas bless\u00e9e victime a prise charge place secours avant \u00eatre transport\u00e9e h\u00f4pital \u00eele berne h\u00e9licopt\u00e8re air zermatt a indiqu\u00e9 police cantonale"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Un trampoline s\u2019envole et blesse une femme","text":"Un trampoline s\u2019envole et blesse une femme\n\nUn engin soulev\u00e9 par une rafale de vent a heurt\u00e9 une femme qui marchait sur une route \u00e0 Bettmeralp, dans le canton du Valais. La victime a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de l\u2019\u00cele \u00e0 Berne.\n\nUn trampoline qui se trouvait sur une place de jeu \u00e0 Bettmeralp (VS) a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 mardi par une forte rafale de vent et a heurt\u00e9 une femme qui marchait sur une route en contrebas.\n\nBless\u00e9e, la victime a \u00e9t\u00e9 prise en charge sur place par les secours avant d\u2019\u00eatre transport\u00e9e \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de l\u2019\u00cele \u00e0 Berne par un h\u00e9licopt\u00e8re d\u2019Air Zermatt, a indiqu\u00e9 la police cantonale du Valais dans un communiqu\u00e9.\n\nUne enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le Minist\u00e8re public.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/story\/un-trampoline-senvole-et-blesse-une-femme-561760639477?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595963181","category":"__label__insolite","preproc":"trampoline envole blesse femme trampoline envole blesse femme engin soulev\u00e9 rafale vent a heurt\u00e9 femme marchait route bettmeralp canton valais victime a h\u00e9liport\u00e9e h\u00f4pital \u00eele berne trampoline trouvait place jeu bettmeralp vs a soulev\u00e9 mardi forte rafale vent a heurt\u00e9 femme marchait route contrebas bless\u00e9e victime a prise charge place secours avant \u00eatre transport\u00e9e h\u00f4pital \u00eele berne h\u00e9licopt\u00e8re air zermatt a indiqu\u00e9 police cantonale"},{"handle":"ladepechedumidi","language":"fr","title":"Une plage \u00e9vacu\u00e9e \u00e0 S\u00e8te apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'un objet inqui\u00e9tant","text":"l'essentiel Changement brutal d'ambiance, sur la plage de la Fontaine, ce lundi matin \u00e0 S\u00e8te, lorsque les touristes et autres baigneurs ont \u00e9t\u00e9 subitement \u00e9vacu\u00e9s. En cause, la d\u00e9couverte d'un objet rouill\u00e9 et suspect, dans le sable.\n\nC'est un promeneur, \u00e9quip\u00e9 d'un d\u00e9tecteur de m\u00e9taux, qui aurait d\u00e9terr\u00e9 en partie cet objet m\u00e9tallique, racontent nos confr\u00e8res de Midi Libre. Inquiet, lorsqu'il a vu la forme de l'objet, il a rapidement averti les policiers municipaux, qui se trouvaient \u00e0 proximit\u00e9.\n\n?[#Intevention] Les #SapeursPompiers @SDIS34 #H\u00e9rault interviennent Commune de @villedesete \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du poste de secours Fontaines suite \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019un objet m\u00e9tallique non identifi\u00e9 dans le sable Plage enti\u00e8rement \u00e9vacu\u00e9e \u00c9vitez ce secteur #InfoFlash pic.twitter.com\/kEdIaTtWBO \u2014 Pompiers 34 (@SDIS34) July 27, 2020\n\nCeux-ci sont all\u00e9s voir la d\u00e9couverte de pr\u00e8s, mais devant l'incertitude, ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 faire appel \u00e0 des d\u00e9mineurs et \u00e9vacuer la plage en attendant leur arriv\u00e9e.\n\nLa circulation a \u00e9t\u00e9 interrompu sur une partie de la route, qui longe la plage. Les habitants des immeubles voisins et les clients des restaurants les plus proches ont \u00e9t\u00e9 confin\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur. Arriv\u00e9s sur place, les d\u00e9mineurs ont vite lev\u00e9 les doutes concernant une \u00e9ventuelle bombe : l'objet en question \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9... une vieille canalisation en fer.","url":"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2020\/07\/27\/une-plage-evacuee-a-sete-apres-la-decouverte-dun-objet-inquietant-8996396.php?utm_medium=social&utm_source=Twitter&Echobox=1595862269#xtor=%5B%5BTT-PRINCIPAL%5D%5D","category":"__label__insolite","preproc":"plage \u00e9vacu\u00e9e s\u00e8te apr\u00e8s d\u00e9couverte objet inqui\u00e9tant essentiel changement brutal ambiance plage fontaine lundi matin s\u00e8te lorsque touristes autres baigneurs subitement \u00e9vacu\u00e9s cause d\u00e9couverte objet rouill\u00e9 suspect sable promeneur \u00e9quip\u00e9 d\u00e9tecteur m\u00e9taux d\u00e9terr\u00e9 partie cet objet m\u00e9tallique racontent confr\u00e8res midi libre inquiet lorsqu a vu forme objet a rapidement averti policiers municipaux trouvaient proximit\u00e9 intevention sapeurspompiers sdis34 h\u00e9rault interviennent commune villedesete c\u00f4t\u00e9 poste secours"},{"handle":"LP_LaPresse","language":"fr","title":"Une carpe asiatique p\u00each\u00e9e dans le bassin de Chambly","text":"Une carpe asiatique a \u00e9t\u00e9 p\u00each\u00e9e dans le bassin de Chambly, le 16 juillet dernier, a confirm\u00e9 le minist\u00e8re des For\u00eats, de la Faune et des Parcs. Cette esp\u00e8ce exotique envahissante de poissons a fait des ravages dans la rivi\u00e8re Illinois et se propage maintenant dans les Grands Lacs. Il s\u2019agit du deuxi\u00e8me individu de carpe asiatique retrouv\u00e9 dans les eaux du Qu\u00e9bec.\n\nLa carpe de roseau, une des quatre esp\u00e8ces de carpe asiatique, a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9e par un p\u00eacheur sportif, le 16 juillet dernier, dans le bassin de Chambly. Avis\u00e9e et d\u00e9p\u00each\u00e9e sur place le jour m\u00eame, une \u00e9quipe du minist\u00e8re des For\u00eats, de la Faune et des Parcs (MFFP) a pu identifier le poisson et confirmer qu\u2019il s\u2019agissait bel et bien du redoutable poisson.\n\n\u00ab La carpe de roseau pourrait provenir des Grands Lacs o\u00f9 l\u2019esp\u00e8ce est d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablie, du fleuve Saint-Laurent o\u00f9 un individu a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 en 2016, ou encore du bassin versant du lac Champlain qui est reli\u00e9 \u00e0 la rivi\u00e8re Richelieu \u00bb, avance dans un communiqu\u00e9 le MFFP, qui a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes analyses du plan d\u2019eau les jours suivants la capture.\n\nLe minist\u00e8re a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une prise d\u2019\u00e9chantillons d\u2019eau pour analyser l\u2019ADN environnemental du bassin de Chambly. Les \u00e9chantillons permettent aussi de d\u00e9terminer s\u2019il y a pr\u00e9sence d\u2019\u0153ufs ou de larves dans les zones cibl\u00e9es.\n\nLa capture d\u2019une carpe de roseau pr\u00e9occupe le MFFP, qui la juge \u00ab prioritaire \u00bb en raison des nombreuses analyses d\u2019ADN environnemental t\u00e9moignant de sa pr\u00e9sence dans le cours d\u2019eau, qui offre des conditions favorables \u00e0 son alimentation et sa reproduction.\n\n\u00ab Le bassin de Chambly est un lieu tr\u00e8s sensible, car le site des rapides de Chambly repr\u00e9sente un habitat de reproduction crucial et indispensable \u00e0 la survie du chevalier cuivr\u00e9, un poisson dont la situation est extr\u00eamement pr\u00e9caire et qui est d\u00e9sign\u00e9 comme esp\u00e8ce menac\u00e9e par le Gouvernement du Qu\u00e9bec depuis 1999 \u00bb, soul\u00e8ve le MFFP.\n\nLa carpe asiatique est une esp\u00e8ce exotique envahissante qui ravage tout sur son passage et d\u00e9s\u00e9quilibre l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me dans lequel elle s\u2019installe. Sa pr\u00e9sence au Qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 scientifiquement confirm\u00e9e dans au moins 16 sites, entre 2015 et 2017, gr\u00e2ce \u00e0 des analyses d\u2019ADN environnementales. Mais il s\u2019agit seulement du deuxi\u00e8me individu \u00e0 \u00eatre physiquement observ\u00e9 et captur\u00e9. Le 27 mai 2016, deux p\u00eacheurs de Lanoraie avaient captur\u00e9 une carpe de roseau de 64 livres.\n\nLa carpe asiatique a \u00e9t\u00e9 introduite en pisciculture dans le sud des \u00c9tats-Unis dans les ann\u00e9es 70. Apr\u00e8s des inondations en 1993, elle s\u2019est retrouv\u00e9e en milieu naturel, notamment dans le Mississippi. Elle a remont\u00e9 le fleuve jusqu\u2019au nord, \u00e0 Chicago, o\u00f9 elle a prolif\u00e9r\u00e9 jusque dans les Grands Lacs.\n\nLes carpes asiatiques mangent jusqu\u2019\u00e0 20 % de leur poids par jour, et les herbiers et zones humides du Qu\u00e9bec sont des endroits de pr\u00e9dilection pour l\u2019esp\u00e8ce, d\u2019autant plus qu\u2019elle n\u2019a ni pr\u00e9dateur, ni comp\u00e9titeur, ni maladie dans notre environnement. Elles affectionnent l\u2019eau courante pour pondre, elles qui peuvent pondre jusqu\u2019\u00e0 5 millions d\u2019\u0153ufs par ann\u00e9e.\n\nDans les cours d\u2019eau des \u00c9tats-Unis, le Mississippi ou la rivi\u00e8re Illinois, par exemple, elle occupe plus de la moiti\u00e9 de la biomasse en poisson, parfois m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 95 %, selon le Conseil qu\u00e9b\u00e9cois des esp\u00e8ces exotiques envahissantes, qui sonne l\u2019alarme depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 propos de l\u2019arriv\u00e9e imminente de cette esp\u00e8ce d\u00e9vastatrice pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me.","url":"https:\/\/www.lapresse.ca\/actualites\/environnement\/2020-07-28\/une-carpe-asiatique-pechee-dans-le-bassin-de-chambly.php?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__insolite","preproc":"carpe asiatique p\u00each\u00e9e bassin chambly carpe asiatique a p\u00each\u00e9e bassin chambly 16 juillet dernier a confirm\u00e9 minist\u00e8re for\u00eats faune parcs cette esp\u00e8ce exotique envahissante poissons a fait ravages rivi\u00e8re illinois propage maintenant grands lacs agit deuxi\u00e8me individu carpe asiatique retrouv\u00e9 eaux qu\u00e9bec carpe roseau quatre esp\u00e8ces carpe asiatique a captur\u00e9e p\u00eacheur sportif 16 juillet dernier bassin chambly avis\u00e9e d\u00e9p\u00each\u00e9e place jour \u00e9quipe minist\u00e8re for\u00eats"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Une Alsacienne chante Marseille et se r\u00e9v\u00e8le dans un t\u00e9l\u00e9-crochet allemand","text":"Automoto, T\u00e9l\u00e9foot\u2026 En Allemagne, il n\u2019y a rien de tout \u00e7a le dimanche matin sur la premi\u00e8re cha\u00eene t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e. Non, l\u2019\u00e9t\u00e9, de 10h \u00e0 midi, c\u2019est l\u2019heure de Immer Wieder Sonntags sur Das Erste, l\u2019\u00e9quivalent de TF1 outre-Rhin.\n\nA chaque fois, l\u2019\u00e9mission attire pr\u00e8s d\u2019un million de t\u00e9l\u00e9spectateurs qui admirent leurs artistes favoris se produire (en play-back). \u00ab Il y en a des tr\u00e8s connus qui viennent et d\u2019autres plus r\u00e9cents. C\u2019est comme si Patrick Bruel ou Renaud \u00e9taient l\u00e0 \u00bb, d\u00e9taille Pauline, qui y participe cette ann\u00e9e.\n\nPauline ? C\u2019est le nom de sc\u00e8ne de cette Alsacienne de 19 ans, originaire de Langensoultzbach. Sur la sc\u00e8ne d\u2019Europa-Park, o\u00f9 est tourn\u00e9 l\u2019ensemble du programme, la jeune fille prend part \u00e0 un concours au d\u00e9but de l\u2019\u00e9mission. Un t\u00e9l\u00e9crochet o\u00f9 elle affronte un adversaire, le public choisissant ensuite qui de l\u2019un ou l\u2019autre doit revenir la semaine suivante.\n\nDepuis le 19 juillet, la Fran\u00e7aise l\u2019a emport\u00e9 \u00e0 deux reprises, avec 61 % et 64 % des voix. Sa recette ? Toujours la m\u00eame chanson, Sommer in Marseille (L'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Marseille). \u00ab Je l\u2019ai \u00e9crite, explique la titulaire d\u2019un bac litt\u00e9raire. \u00c7a parle d\u2019une histoire d\u2019amour en \u00e9t\u00e9. Je raconte que je suis seule sur la plage et qu\u2019une romance commence avec un gar\u00e7on et que je m\u2019en souviendrai. C\u2019est une belle histoire. Pourquoi Marseille ? Car il fallait que ce soit une ville qui parle au public allemand. \u00bb\n\nPas que. Immer Wieder Sonntags est aussi regard\u00e9 en Suisse, en Autriche et\u2026 en Alsace. C\u2019est comme \u00e7a que la native d\u2019Haguenau l\u2019a d\u00e9couverte. \u00ab Mes grands-parents regardent l\u2019\u00e9mission depuis toujours et je r\u00eavais d\u2019y participer. \u00bb La porte s\u2019est ouverte lors de l\u2019Open air de la Volksmusik \u00e0 Durrenbach l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier. \u00ab Il y avait des artistes allemands connus ce jour-l\u00e0 et un groupe, Die sch\u00e4fer, m\u2019a un peu pris sous son aile depuis. Ils m\u2019ont trouv\u00e9 un producteur, une maison de disques\u2026 \u00bb, relate la jeune femme.\n\nPauline a depuis arr\u00eat\u00e9 ses \u00e9tudes. Elle se donne maintenant \u00ab deux ans pour commencer la musique \u00bb. Et peut-\u00eatre percer dans un style bien particulier : le schlager. \u00ab C\u2019est de la musique populaire allemande sur des th\u00e8mes joyeux, positifs, l\u00e9gers, avec des m\u00e9lodies entra\u00eenantes \u00bb, d\u00e9taille l\u2019artiste qui peut s\u2019inspirer d\u2019un mod\u00e8le : Robin Leon. Lui aussi Alsacien, le jeune homme d\u2019Ettendorf avait remport\u00e9 Immer Wieder Sonntags en 2016, avant de percer dans le secteur.\n\nSa successeur toute d\u00e9sign\u00e9e est encore loin de tout \u00e7a. Il lui reste \u00e0 remporter quatre \u00e9missions et la finale pour aller au bout de son r\u00eave. Et gagner quoi ? \u00ab Je n\u2019en ai aucune id\u00e9e, avoue-t-elle avec un naturel d\u00e9sarmant. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 un petit peu plus de notori\u00e9t\u00e9, je me fais plaisir et je c\u00f4toie des artistes que j\u2019admire, c\u2019est g\u00e9nial ! \u00bb C\u2019est son Sommer in Europa-Park.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/insolite\/2831179-20200729-allemagne-jeune-alsacienne-chante-marseille-revele-tele-crochet?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1596033331","category":"__label__insolite","preproc":"alsacienne chante marseille r\u00e9v\u00e8le t\u00e9l\u00e9 crochet allemand automoto t\u00e9l\u00e9foot allemagne a rien tout \u00e7a dimanche matin premi\u00e8re cha\u00eene t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e non 10h midi heure immer wieder sonntags das erste \u00e9quivalent tf1 outre rhin a chaque fois \u00e9mission attire pr\u00e8s million t\u00e9l\u00e9spectateurs admirent leurs artistes favoris produire play back a tr\u00e8s connus viennent autres plus r\u00e9cents comme si patrick bruel renaud l\u00e0 d\u00e9taille pauline participe cette"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Ils font tomber un \u00e9norme caillou pour une vid\u00e9o","text":"Des adolescents ont pris tous les risques pour faire une vid\u00e9o dans un site touristique pr\u00e8s de Zermatt (VS). La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9e plus de 6 millions de fois.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/video\/ils-font-tomber-un-enorme-caillou-pour-une-video-660275451396?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1596051951","category":"__label__insolite","preproc":"font tomber \u00e9norme caillou vid\u00e9o adolescents pris tous risques faire vid\u00e9o site touristique pr\u00e8s zermatt vs vid\u00e9o a visionn\u00e9e plus 6 millions fois"},{"handle":"20minutesOnline","language":"fr","title":"Le conducteur de la voiture noire risque la prison","text":"Le conducteur de la voiture noire risque la prison\n\nDeux automobilistes en sont venus aux mains sur l\u2019autoroute A1. L\u2019un des conducteurs risque la prison, selon un avocat. Et l\u2019autre, au minimum un retrait de permis.\n\nLes auteurs de l\u2019altercation survenue le 20 juillet dernier sur l\u2019autoroute A1 \u00e0 la hauteur de Kriegstetten (SO) risquent des poursuites p\u00e9nales.\n\nUne vid\u00e9o qui circule sur internet et diffus\u00e9e mercredi sur 20minutes.ch montre une BMW blanche qui tente plusieurs fois de d\u00e9passer une voiture noire immatricul\u00e9e dans le canton de Berne, sans succ\u00e8s. La sc\u00e8ne se termine en coups de poing ass\u00e9n\u00e9s par le conducteur du v\u00e9hicule noir \u00e0 celui au volant de la BMW. L\u2019auteur des coups, D. G.* est un enseignant bernois.\n\n\u00ab Mise en danger de la vie d\u2019autrui, violations graves des r\u00e8gles de circulation, voi e s de fait e t dommages \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 \u00bb: p our l\u2019avocat bernois Simon Bigler, le conducteur de la voiture noire risque jusqu\u2019\u00e0 4 ans de prison. Mais la sentence pourrait \u00eatre plus cl\u00e9mente car d\u2019autres facteurs entrent en compte , comme le casier judiciaire de l\u2019automobiliste en question. En outre D. G. s\u2019est , d e puis, e xcus\u00e9 pour ses gestes. \u00ab Le fait qu\u2019il montre des remords devrait \u00eatre pris en consid\u00e9ration par le tribunal au moment de fixer la peine\u00bb , explique l\u2019homme de loi.\n\nMais D. G. n\u2019est pas le seul \u00e0 risquer gros. \u00ab Si un conducteur roule trop pr\u00e8s de la voiture qui le pr\u00e9c\u00e8de o\u00f9 s\u2019il d\u00e9passe sur la bande d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence, il p eut aussi \u00eatre condamn\u00e9 pour des graves violations aux r\u00e8gles de circulation \u00bb , poursuit Me Bigler.\n\n\u00ab Les deux automobilistes r isquent fort d\u2019avoir un retrait de permis \u00bb , estime quant \u00e0 lui Willi Wismer, pr\u00e9sident de l\u2019Association s uisse des m oniteurs de c onduite. \u00ab Dans une telle situation, un conducteur ne devrait pas perdre son sang -f roid et ne devrait pas c\u00e9der \u00e0 la provocation.\u00bb\n\nLa police bernoise , charg\u00e9e de l\u2019affaire , a ouvert une enqu\u00eate apr\u00e8s la plainte d\u2019une troisi\u00e8me personne non impliqu\u00e9e dans les \u00e9v\u00e9nements.","url":"https:\/\/www.20min.ch\/fr\/story\/le-conducteur-de-la-voiture-noire-risque-la-prison-125864856872?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1596147974","category":"__label__insolite","preproc":"conducteur voiture noire risque prison conducteur voiture noire risque prison deux automobilistes venus mains autoroute a1 conducteurs risque prison selon avocat autre minimum retrait permis auteurs altercation survenue 20 juillet dernier autoroute a1 hauteur kriegstetten so risquent poursuites p\u00e9nales vid\u00e9o circule internet diffus\u00e9e mercredi 20minutes ch montre bmw blanche tente plusieurs fois d\u00e9passer voiture noire immatricul\u00e9e canton berne sans succ\u00e8s sc\u00e8ne termine coups poing"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Les bijoutiers souffrent du report des mariages: des alliances grav\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 trois fois","text":"En 2020, les robes de mari\u00e9es auront moins \u00e9t\u00e9 d\u00e9graf\u00e9es, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un mariage heureux, que les alliances d\u00e9grav\u00e9es. Et regrav\u00e9es. Et red\u00e9grav\u00e9es.","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200730_01495201\/les-bijoutiers-souffrent-du-report-des-mariages-des-alliances-gravees-jusqu-a-trois-fois?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1596121477","category":"__label__insolite","preproc":"bijoutiers souffrent report mariages alliances grav\u00e9es jusqu trois fois 2020 robes mari\u00e9es moins d\u00e9graf\u00e9es issue mariage heureux alliances d\u00e9grav\u00e9es regrav\u00e9es red\u00e9grav\u00e9es"},{"handle":"courrierinter","language":"fr","title":"L\u2019interdiction de retour au Japon plonge les r\u00e9sidents \u00e9trangers dans l\u2019angoisse","text":"La pand\u00e9mie de coronavirus a forc\u00e9 les gouvernements du monde entier \u00e0 prendre des mesures de fermeture des fronti\u00e8res. Mais alors que la France et d\u2019autres puissances \u00e9trang\u00e8res autorisent le retour sur leurs territoires de leurs ressortissants ainsi que des r\u00e9sidents \u00e9trangers, le Japon lui, a opt\u00e9 pour un double standard fortement critiqu\u00e9. Ainsi, si les citoyens japonais peuvent rentrer au Japon moyennant un test PCR et 14 jours de quarantaine, les r\u00e9sidents \u00e9trangers, eux, ne sont pas encore compl\u00e8tement autoris\u00e9s \u00e0 repasser la fronti\u00e8re.\n\nSi sur le principe, le contr\u00f4le des voyageurs est justifi\u00e9 par les circonstances sanitaires et appliqu\u00e9 par les autres pays, le Japon est le seul parmi les pays du G7 \u00e0 avoir premi\u00e8rement choisi de ne pas autoriser du tout le retour des r\u00e9sidents \u00e9trangers, les plongeant dans une situation floue et angoissante. Fortement critiqu\u00e9, le gouvernement japonais s\u2019est finalement pench\u00e9 sur la question, sans toutefois offrir de grandes avanc\u00e9es.\n\nD\u00e8s la fin du mois de mars, l\u2019immigration japonaise a commenc\u00e9 \u00e0 bloquer les voyageurs en provenance de certains pays \u00e0 leur arriv\u00e9e, quand bien m\u00eame ils sont porteurs d\u2019un visa. Et c\u2019est le 3 avril que le couperet est officiellement tomb\u00e9. Les voyageurs \u00e9trangers ayant s\u00e9journ\u00e9 ou transit\u00e9 par des pays touch\u00e9s par la pand\u00e9mie, soit aujourd\u2019hui 129 pays, ne peuvent plus entrer sur le territoire. Une mesure appliqu\u00e9e sans sans distinguer les touristes des r\u00e9sidents, qui a bloqu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger environ 100,000 personnes, 88,000 r\u00e9sidents partis avant le 3 avril et environ 12,000 depuis. La presse japonaise a recens\u00e9 au moins 480 cas de r\u00e9sidents refoul\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re, les compagnies a\u00e9riennes ayant mis du temps \u00e0 r\u00e9agir et \u00e0 informer les voyageurs.\n\nCe sont des \u00e9tudiants rentr\u00e9s dans leur famille durant les vacances d\u2019hiver, des travailleurs en d\u00e9placement professionnel, mais aussi des personnes appel\u00e9es en urgence par leur proche pour des raisons humanitaires, au tout d\u00e9but de la pand\u00e9mie. Seules ces derni\u00e8res ont pu sur dossier pour raison \u201chumanitaire\u201d, revenir au compte-goutte. Actuellement, les rares \u00e9trangers autoris\u00e9s \u00e0 entrer sur le territoire sont les diplomates et les employ\u00e9s de compagnies a\u00e9riennes.\n\nQuant aux r\u00e9sidents \u00e9trangers actuellement au Japon, ils ne peuvent sortir du territoire sans prendre le risque d\u2019\u00eatre rejet\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re lors de leur retour. Ils doivent faire une croix sur revoir leurs proches ou tout d\u00e9placement professionnel. Les japonais, en revanche, peuvent voyager en Europe ou encore se rendre aux \u00c9tats-Unis. Pourtant, le virus ne discrimine pas les nationalit\u00e9s.\n\nL\u00e0 encore, seuls les dossiers pour motifs humanitaires sont consid\u00e9r\u00e9s par l\u2019immigration. Mais ces dossiers, comme l\u2019a expliqu\u00e9 Laurent Pic, Ambassadeur de France au Japon, dans un message adress\u00e9 aux fran\u00e7ais vivant dans l\u2019archipel, sont complexes:\n\n\u00ab (\u2026) les autorit\u00e9s japonaises acceptent d\u2019accorder des d\u00e9rogations, au cas par cas et justifi\u00e9es par des motifs humanitaires, dont elles ont une compr\u00e9hension extr\u00eamement restrictive. Elles \u00e9voquent notamment, parmi les possibles circonstances exceptionnelles, un retour pour assister \u00e0 des fun\u00e9railles \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s d\u2019un membre proche de la famille, pour raisons m\u00e9dicales (\u2026) ou encore pour une convocation par la Justice. Une proc\u00e9dure lourde et n\u00e9cessitant de nombreux justificatifs tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9s permet \u00e0 l\u2019ambassade de pr\u00e9senter des demandes et d\u2019obtenir des autorisations de voyage, qui ne font cependant jamais l\u2019objet d\u2019une confirmation \u00e9crite par les autorit\u00e9s japonaises, les d\u00e9cisions d\u2019admission sur le territoire appartenant, en dernier ressort, aux officiers de l\u2019immigration \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e. \u00bb\n\nUne situation injuste faisant des \u00e9trangers des r\u00e9sidents de \u201cseconde classe\u201d\n\nJe suis domicili\u00e9e au Japon depuis 2013. R\u00e9sidente permanente, je paye mes imp\u00f4ts, ma s\u00e9curit\u00e9 sociale et ma retraite comme les japonais. Mais \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 j\u2019\u00e9cris, si je quitte le Japon, que ce soit pour une raison professionnelle ou personnelle, je ne pourrais pas rentrer chez moi. Mon mari japonais pourrait lui, passer la fronti\u00e8re sans aucune restriction.\n\nCe syst\u00e8me in\u00e9gal est tout \u00e0 fait inacceptable et les autorit\u00e9s consulaires de France et d\u2019autres pays, ainsi que le monde des affaires, n\u2019ont eu de cesse de le d\u00e9noncer aupr\u00e8s des politiciens japonais \u00e0 travers courriers, rencontres et d\u00e9claration dans la presse. L\u2019Allemagne a officiellement d\u00e9cid\u00e9 de refuser l\u2019entr\u00e9e de citoyens japonais sur son territoire tant que les ressortissants allemands, r\u00e9sidents du Japon, ne peuvent rentrer au Japon. Une mesure qui pourrait bien inspirer d\u2019autres pays europ\u00e9ens.\n\nIl est absolument capital de comprendre que ces personnes ont leur vie au Japon: famille, employeur, domicile\u2026 Quand bien m\u00eame ces naufrag\u00e9s de l\u2019immigration sont en rade dans leurs pays d\u2019origine, elles n\u2019y ont pas forc\u00e9ment de domicile ou de famille. Sans toit et sans aucun moyen, ces personnes continuent de rembourser leurs emprunts, de payer leurs loyers et d\u2019avoir des obligations envers la soci\u00e9t\u00e9 japonaise. Imp\u00f4ts, taxe d\u2019habitation, assurance sant\u00e9, retraite continuent d\u2019\u00eatre d\u00fbs et pr\u00e9lev\u00e9s.\n\nLa semaine derni\u00e8re, sous la pression des diplomates \u00e9trangers, le premier ministre Shinzo Abe a reconnu le probl\u00e8me et a promis d\u2019assouplir les restrictions d\u2019entr\u00e9es pour les r\u00e9sidents \u00e9trangers. L\u2019accent \u00e9tait mis alors sur les \u00e9tudiants ainsi que les travailleurs d\u2019entreprise \u00e9trang\u00e8re\u2026\n\nIl a \u00e9t\u00e9 finalement d\u00e9cid\u00e9 d\u2019autoriser les r\u00e9sidents de longue dur\u00e9e \u00e0 revenir \u00e0 partir du 5 ao\u00fbt. Les conditions sont lourdes : demande d\u2019une attestation aupr\u00e8s de l\u2019ambassade, certificat PCR datant de moins de 72h (format sp\u00e9cifique en ligne) et quota de voyageurs limit\u00e9 \u00e0 500 personnes par jour. C\u2019est le nombre maximum de tests possible \u00e0 l\u2019a\u00e9roport. Ces mesures sont limit\u00e9es aux \u00e9trangers partis avant les restrictions mises en place pour leur pays respectifs, comme nous l\u2019a rappel\u00e9 l\u2019ambassade dans un email r\u00e9cent. \u00ab Les r\u00e9sidents \u00e9trangers, y compris fran\u00e7ais, qui auraient quitt\u00e9 le Japon apr\u00e8s le 26 mars ou le 3 avril, en fonction de leur statut, ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 cette mesure d\u2019all\u00e8gement des restrictions aux fronti\u00e8res. De m\u00eame, tout d\u00e9part actuellement se traduira par une impossibilit\u00e9 de revenir au Japon dans un avenir pr\u00e9visible. \u00bb\n\nLe Japon songe aussi \u00e0 autoriser les hommes d\u2019affaires de certains pays \u00e0 voyager au Japon \u00e0 la condition qu\u2019ils viennent \u00ab avec leur propre jet \u00bb et ne restent que 72 heures sur le territoire\u2026 La communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re elle, souhaite que les r\u00e8gles concernant les d\u00e9placements en dehors du Japon soit fond\u00e9e sur une base coh\u00e9rente et \u00e9quitable. Les r\u00e9sidents \u00e9trangers peuvent, comme les nationaux, se plier aux r\u00e8gles de la quarantaine et passer les test PCR.\n\nLorsque le probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 par la presse, il est ressorti des discussions que bien des membres du gouvernement n\u2019\u00e9taient m\u00eame pas au courant des cons\u00e9quences humanitaires des mesures migratoires qu\u2019ils ont prises. Ce manque d\u2019int\u00e9r\u00eat de la classe politique japonaise d\u00e9montre encore une fois \u00e0 quel point le Japon, alors m\u00eame qu\u2019il tente d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment d\u2019attirer travailleurs qualifi\u00e9s, main d\u2019oeuvre et entreprises \u00e9trang\u00e8res, continue de traiter ceux-l\u00e0 m\u00eame comme des r\u00e9sidents \u00e0 part. Beaucoup d\u2019\u00e9trangers install\u00e9s dans l\u2019archipel ont publiquement \u00e9voqu\u00e9 et remis en cause leur vie au Japon et songent \u00e0 partir, tandis que de les potentiels migrants voient l\u00e0 un s\u00e9rieux avertissement que le Japon n\u2019est pas aussi attractif qu\u2019il tente de para\u00eetre.","url":"https:\/\/blog.courrierinternational.com\/conversations-avec-le-japon\/2020\/07\/30\/linterdiction-de-retour-au-japon-plonge-les-residents-etrangers-dans-langoisse\/?utm_medium=Social&utm_source=Twitter&Echobox=1596099762","category":"__label__insolite","preproc":"interdiction retour japon plonge r\u00e9sidents \u00e9trangers angoisse pand\u00e9mie coronavirus a forc\u00e9 gouvernements monde entier prendre mesures fermeture fronti\u00e8res alors france autres puissances \u00e9trang\u00e8res autorisent retour leurs territoires leurs ressortissants ainsi r\u00e9sidents \u00e9trangers japon a opt\u00e9 double standard fortement critiqu\u00e9 ainsi si citoyens japonais peuvent rentrer japon moyennant test pcr 14 jours quarantaine r\u00e9sidents \u00e9trangers encore compl\u00e8tement autoris\u00e9s repasser fronti\u00e8re si principe contr\u00f4le voyageurs justifi\u00e9"}]},"politique":{"hits":[{"handle":"libe","language":"fr","title":"Selon Jean Castex sa prise conscience \u00e9colo a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e par... des \u00e9cologistes","text":"Le Premier ministre est taquin. Dans une tribune publi\u00e9e dans Ouest France, il rend les \u00e9cologistes responsable du retard de sa propre prise de conscience \u00e9cologique.\n\n\u00abL'\u00e9cologie est-elle une priorit\u00e9 ? La r\u00e9ponse est clairement oui. Dans mon esprit, la nettet\u00e9 de cette r\u00e9ponse a sans doute \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e par les tenants d'une \u00e9cologie punitive et d\u00e9croissante, d'une \u00e9cologie moralisatrice voire sectaire qui, sans doute de parfaite bonne foi, ont beaucoup nui et continuent de desservir la cause\u00bb, \u00e9crit Jean Castex, toute honte bue.\n\nCela ne promet rien de bon et ne donne pas envie de s'int\u00e9resser plus avant aux id\u00e9es vertes de ce triste sire. (photo AFP)","url":"https:\/\/www.liberation.fr\/direct\/element\/selon-jean-castex-sa-prise-conscience-ecolo-a-ete-retardee-par-des-ecologistes_116856\/?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595844912","category":"__label__politique","preproc":"selon jean castex prise conscience \u00e9colo a retard\u00e9e \u00e9cologistes premier ministre taquin tribune publi\u00e9e ouest france rend \u00e9cologistes responsable retard propre prise conscience \u00e9cologique \u00e9cologie priorit\u00e9 r\u00e9ponse clairement oui esprit nettet\u00e9 cette r\u00e9ponse a sans doute retard\u00e9e tenants \u00e9cologie punitive d\u00e9croissante \u00e9cologie moralisatrice voire sectaire sans doute parfaite bonne foi beaucoup nui continuent desservir cause \u00e9crit jean castex toute honte bue cela promet rien"},{"handle":"courrierinter","language":"fr","title":"Signaux. Avant le remaniement, les radicaux polonais entendent imprimer leur marque","text":"Pourquoi maintenant ? s\u2019interroge la presse polonaise apr\u00e8s la demande formul\u00e9e par le ministre de la Justice, Zbigniew Ziobro, de d\u00e9sengager le pays de la convention d\u2019Istanbul. Lundi 27 juillet, il a officiellement saisi le minist\u00e8re de la Famille d\u2019une requ\u00eate visant \u00e0 d\u00e9marrer la proc\u00e9dure de d\u00e9nonciation de ce trait\u00e9 international de lutte contre la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes.\n\nAdopt\u00e9e en 2011 par le Conseil de l\u2019Europe et ratifi\u00e9e quatre ans plus tard par la Pologne, la convention d\u2019Istanbul fait depuis longtemps l\u2019objet des critiques du Parti national-conservateur Droit et Justice (PiS), souligne l\u2019hebdomadaire de gauche Polityka, qui rappelle que Zbigniew Ziobro avait d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 en 2016 \u00e0 d\u00e9noncer le document.\n\nSans questionner le bien-fond\u00e9 des mesures de protection des victimes de violences, le sulfureux ministre, \u00e9galement auteur de r\u00e9formes controvers\u00e9es du syst\u00e8me judiciaire, reproche \u00e0 la convention de colporter","url":"https:\/\/www.courrierinternational.com\/revue-de-presse\/signaux-avant-le-remaniement-les-radicaux-polonais-entendent-imprimer-leur-marque?utm_medium=Social&utm_source=Twitter&Echobox=1595935078","category":"__label__politique","preproc":"signaux avant remaniement radicaux polonais entendent imprimer marque pourquoi maintenant interroge presse polonaise apr\u00e8s demande formul\u00e9e ministre justice zbigniew ziobro d\u00e9sengager pays convention istanbul lundi 27 juillet a officiellement saisi minist\u00e8re famille requ\u00eate visant d\u00e9marrer proc\u00e9dure d\u00e9nonciation trait\u00e9 international lutte contre violence \u00e9gard femmes adopt\u00e9e 2011 conseil europe ratifi\u00e9e quatre ans plus tard pologne convention istanbul fait depuis longtemps objet critiques parti national conservateur"},{"handle":"libe","language":"fr","title":"Sarah El Ha\u00efry, une jeune Modem pour remplacer le jeune Gabriel Attal","text":"Na\u00eetre le 16 mars 1989 serait-il un crit\u00e8re pour devenir secr\u00e9taire d\u2019Etat aupr\u00e8s du ministre de l\u2019Education nationale, Jean-Michel Blanquer ? C\u2019est en tout cas la d\u00e9put\u00e9e Modem Sarah El Ha\u00efry qui remplacera Gabriel Attal, n\u00e9 exactement le m\u00eame jour et la m\u00eame ann\u00e9e qu\u2019elle. Nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'Etat, elle s\u2019occupera de la Jeunesse et de l\u2019Engagement\u2026. Jeune, femme et Modem : elle coche beaucoup de cases et sa nomination ravira le parti de Fran\u00e7ois Bayrou, alli\u00e9 de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, qui s\u2019\u00e9tait senti l\u00e9s\u00e9 apr\u00e8s la premi\u00e8re vague de nominations du gouvernement d\u00e9but juillet.\n\nEt pour cause, si Marc Fesneau et Jacqueline Gourault avaient \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s \u00e0 leur poste, aucun nouveau membre de la formation centriste n\u2019avait obtenu de maroquin. Avec Sarah El Ha\u00efry, c\u2019est une membre importante du parti qui int\u00e8gre aujourd\u2019hui le gouvernement. Conseill\u00e8re municipale de Nantes depuis la fin juin, elle cumule les fonctions de pr\u00e9sidente du Modem de Loire-Atlantique, porte-parole nationale du parti et membre de son bureau ex\u00e9cutif. A 31 ans, Sara El Ha\u00efry a grandi en Moselle avant de passer son bac \u00e0 Casablanca. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de droit, elle avait int\u00e9gr\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 de ch\u00e8ques d\u00e9jeuners avant d\u2019entrer en politique, d\u2019abord dans les rangs de l\u2019UMP avant de rejoindre le Modem.\n\nApr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 aux r\u00e9gionales de 2015 o\u00f9 elle figurait sur la liste de Bruno Retailleau, la centriste est \u00e9lue facilement, le 18 juin 2017, d\u00e9put\u00e9e de la cinqui\u00e8me circonscription de Loire-Atlantique. Le 9 juin, elle remettait au gouvernement, apr\u00e8s une commande du Premier ministre Edouard Philippe un rapport parlementaire \u00abpour une philanthropie \u00e0 la fran\u00e7aise\u00bb. Un ensemble de 35 propositions qui visent \u00e0 simplifier et stabiliser le cadre juridique et \u00e0 diversifier les sources de dons. En pleine crise du coronavirus, elle se distingue en s\u2019opposant, bien que membre de la majorit\u00e9 parlementaire, au tra\u00e7age des personnes positives via leurs t\u00e9l\u00e9phones. Au tout d\u00e9but du confinement, elle expliquait son r\u00f4le de parlementaire prise dans la crise \u00e0 Ouest-France : \u00abNous vivons un moment in\u00e9dit, une p\u00e9riode de questionnement le plus complet. D\u00e9mocratiquement, c\u2019est dingue ! Tout est quasiment \u00e0 r\u00e9inventer.\u00bb Elle le fera au gouvernement d\u00e9sormais.","url":"https:\/\/www.liberation.fr\/politiques\/2020\/07\/26\/sarah-el-hairy-une-jeune-modem-pour-remplacer-le-jeune-gabriel-attal_1794974?xtor=rss-450&utm_medium=Social&utm_source=Twitter&utm_campaign=dlvr.it","category":"__label__politique","preproc":"sarah el ha\u00efry jeune modem remplacer jeune gabriel attal na\u00eetre 16 mars 1989 crit\u00e8re devenir secr\u00e9taire etat aupr\u00e8s ministre education nationale jean michel blanquer tout cas d\u00e9put\u00e9e modem sarah el ha\u00efry remplacera gabriel attal n\u00e9 exactement jour ann\u00e9e nomm\u00e9e secr\u00e9taire etat occupera jeunesse engagement jeune femme modem coche beaucoup cases nomination ravira parti fran\u00e7ois bayrou alli\u00e9 majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle senti l\u00e9s\u00e9 apr\u00e8s premi\u00e8re vague nominations"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"Macron remobilise la majorit\u00e9 avant une rentr\u00e9e difficile : \u00abNous n'avons pas le droit de nous reposer\u00bb","text":"Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le premier ministre ont particip\u00e9 lundi soir au traditionnel pot de fin de session, organis\u00e9 par Marc Fesneau dans les jardins du minist\u00e8re des Relations avec le Parlement.\n\nUn discours volontaire pour remobiliser les troupes. Invit\u00e9 surprise du traditionnel pot de fin de session parlementaire, organis\u00e9 par Marc Fesneau dans les jardins du minist\u00e8re des Relations avec le Parlement lundi soir, Emmanuel Macron s'est adress\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s et aux s\u00e9nateurs de la majorit\u00e9. \u00abNous n'avons pas le droit de nous reposer\u00bb, a-t-il pr\u00e9venu \u00e0 la veille des vacances, invitant les marcheurs \u00e0 rester dans \u00abl'unit\u00e9\u00bb. \u00abJ'ai besoin (...) de ne rien perdre de cette ambition\u00bb de 2017 et \u00abdes cicatrices que nous avons pu acqu\u00e9rir ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es\u00bb, a-t-il plaid\u00e9.\n\nAu total, quelque 200 \u00e9lus de La R\u00e9publique en marche, du MoDem et d'Agir \u00e9taient r\u00e9unis face au chef de l'\u00c9tat, dans une ambiance \u00abtr\u00e8s calme\u00bb, selon une participante. Plusieurs photos publi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux indiquent que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se tenait debout \u00e0 la tribune, au c\u00f4t\u00e9 notamment du premier ministre Jean Castex - qui n'a pas pris la parole -, du pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale Richard Ferrand, du patron des d\u00e9put\u00e9s LREM Gilles Le Gendre, et du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de La R\u00e9publique en marche Stanislas Guerini.\n\n\u00abNous avons devant nous 600 jours\u00bb, a rappel\u00e9 Emmanuel Macron, conc\u00e9dant que \u00abces derniers mois ont \u00e9t\u00e9 \u00e9prouvants\u00bb. \u00abNous devons, dans la situation o\u00f9 est le pays, enfourcher ces circonstances et regarder le pays tel qu'il est en \u00e9tant fid\u00e8le \u00e0 ce que nous sommes\u00bb, a-t-il martel\u00e9, citant le po\u00e8te Paul \u00c9luard : \u00abNous vivons dans l'oubli de nos m\u00e9tamorphoses\u00bb. \u00abJ'ai besoin de vous. Notre agenda est complet. Nous aurons besoin de r\u00e9sultats concrets pour que ce sur quoi nous nous sommes engag\u00e9s devienne r\u00e9alit\u00e9\u00bb, a-t-il insist\u00e9, soulignant, \u00e0 moins de deux ans de la pr\u00e9sidentielle et des l\u00e9gislatives, que \u00abnous serons jug\u00e9s l\u00e0-dessus\u00bb.\n\nRevenant sur la crise sanitaire et les \u00e9lections municipales du premier semestre, Emmanuel Macron a remerci\u00e9 les parlementaires et le gouvernement d'\u00c9douard Philippe pour tout le travail accompli. Il a ensuite \u00e9voqu\u00e9 la suite du quinquennat. \u00abCe 'nouveau chemin' n'est pas un changement de la destination ni un renoncement \u00e0 nos ambitions premi\u00e8res mais l'adaptation \u00e0 un contexte nouveau, celui qui justifie de vouloir renouer le dialogue avec les forces sociales, de retrouver le chemin des territoires\u00bb, a-t-il d\u00e9velopp\u00e9.\n\nLe chef de l'\u00c9tat a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 le remaniement, qui \u00abcr\u00e9e toujours des frustrations\u00bb. Et pour cause, de tr\u00e8s nombreux \u00e9lus de la majorit\u00e9 esp\u00e9raient \u00eatre r\u00e9compens\u00e9s pour leurs bons et loyaux services des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, et ambitionnaient d'int\u00e9grer enfin le gouvernement. Un privil\u00e8ge auquel certains de leurs coll\u00e8gues ont eu acc\u00e8s : sur les six nouveaux secr\u00e9taires d'\u00c9tat nomm\u00e9s dimanche soir, cinq sont des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9.","url":"https:\/\/www.lefigaro.fr\/politique\/macron-remobilise-la-majorite-avant-une-rentree-difficile-nous-n-avons-pas-le-droit-de-nous-reposer-20200728?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595922249","category":"__label__politique","preproc":"macron remobilise majorit\u00e9 avant rentr\u00e9e difficile droit reposer pr\u00e9sident r\u00e9publique premier ministre particip\u00e9 lundi soir traditionnel pot fin session organis\u00e9 marc fesneau jardins minist\u00e8re relations parlement discours volontaire remobiliser troupes invit\u00e9 surprise traditionnel pot fin session parlementaire organis\u00e9 marc fesneau jardins minist\u00e8re relations parlement lundi soir emmanuel macron adress\u00e9 d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateurs majorit\u00e9 droit reposer a pr\u00e9venu veille vacances invitant marcheurs rester unit\u00e9 besoin rien"},{"handle":"LEXPRESS","language":"fr","title":"Projet de loi bio\u00e9thique : \u00e0 droite, les opposants peinent \u00e0 se faire entendre","text":"Les mouvements conservateurs comme l'opposition de droite \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale semblent fig\u00e9s par le timing impos\u00e9 dans l'examen du texte ouvrant la PMA pour toutes.\n\nRue de Varenne lundi soir, dans le VIIe arrondissement parisien, les d\u00e9put\u00e9s de la R\u00e9publique en Marche ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la fin de la session parlementaire, au cours d'un pot en pr\u00e9sence d'Emmanuel Macron. 800 m\u00e8tres et dix minutes de marche plus loin, dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale, l'opposition a d\u00fb attendre la fin des r\u00e9jouissances de la majorit\u00e9 avant d'esp\u00e9rer poursuivre le d\u00e9bat sur le projet de loi bio\u00e9thique. Un texte qui devrait notamment autoriser l'extension de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e (PMA) aux femmes seules et aux couples de femmes. Mais deux d\u00e9put\u00e9s LREM seulement \u00e9taient pr\u00e9sents en d\u00e9but de s\u00e9ance.\n\nLIRE AUSSI >> VID\u00c9O. Loi bio\u00e9thique : dernier traquenard avant les vacances pour le gouvernement","url":"https:\/\/www.lexpress.fr\/actualite\/politique\/assemblees\/projet-de-loi-bioethique-a-droite-les-opposants-peinent-a-se-faire-entendre_2131912.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter&Echobox=1595951757#xtor=CS3-5083","category":"__label__politique","preproc":"projet loi bio\u00e9thique droite opposants peinent faire entendre mouvements conservateurs comme opposition droite assembl\u00e9e nationale semblent fig\u00e9s timing impos\u00e9 examen texte ouvrant pma toutes rue varenne lundi soir viie arrondissement parisien d\u00e9put\u00e9s r\u00e9publique marche c\u00e9l\u00e9br\u00e9 fin session parlementaire cours pot pr\u00e9sence emmanuel macron 800 m\u00e8tres dix minutes marche plus loin h\u00e9micycle assembl\u00e9e nationale opposition a d\u00fb attendre fin r\u00e9jouissances majorit\u00e9 avant esp\u00e9rer poursuivre d\u00e9bat"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"\u00abEnsauvagement de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb : quand Darmanin utilise une expression adopt\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite","text":"L'\u00e9ducation de notre soci\u00e9t\u00e9 est-elle en train de se d\u00e9liter? La r\u00e9ponse est formellement oui, selon une partie de l'extr\u00eame droite qui d\u00e9nonce son \u00ab ensauvagement \u00bb depuis des ann\u00e9es. D\u00e9sormais, c'est au sein du gouvernement que l'id\u00e9e - et le terme - fait son chemin. Interrog\u00e9 vendredi par Le Figaro au sujet des r\u00e9centes agressions recens\u00e9es sur le territoire, le nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin, assurait qu'il fallait \u00ab stopper l'ensauvagement d'une certaine partie de la soci\u00e9t\u00e9 \u00bb.\n\nL'expression avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 employ\u00e9e par plusieurs repr\u00e9sentants de la droite et de l'extr\u00eame droite ces derniers jours, notamment pour d\u00e9noncer les violents meurtres de Philippe Monguillot, d' Axelle Dorier ou encore de M\u00e9lanie Lem\u00e9e. Dans le monde politique, cet usage, li\u00e9 \u00e0 un discours sur l'ins\u00e9curit\u00e9, n'est pas nouveau.\n\nComme le racontait Le Figaro en 2018, c'est un autre mot de la m\u00eame famille lexicale qui avait marqu\u00e9 les esprits il y a d\u00e9j\u00e0 vingt ans. En 1999, Jean-Pierre Chev\u00e8nement, alors ministre de l'Int\u00e9rieur, qualifiait les mineurs d\u00e9linquants r\u00e9cidivistes de \u00ab sauvageons \u00bb.\n\nLe th\u00e8me de l'ins\u00e9curit\u00e9 est ensuite devenu redondant que ce soit, dans une moindre mesure, dans les bouches de Jacques Chirac et Lionel Jospin en 2002, ou, sous une forme plus pr\u00e9gnante, dans les campagnes pr\u00e9sidentielles de Nicolas Sarkozy en 2007 et 2012. En 2016, le ministre de l'Int\u00e9rieur Bernard Cazeneuve a lui aussi qualifi\u00e9 de \u00ab sauvageons \u00bb les agresseurs de policiers \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon, d\u00e9non\u00e7ant \u00ab une v\u00e9ritable attaque barbare, sauvage, qui \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 tuer \u00bb.\n\nL'ensauvagement d\u00e9signe une mont\u00e9e, ou une multiplication, de violences et d'incivilit\u00e9s. Avec une connotation raciste, selon Ren\u00e9 Naba, journaliste et auteur de l'ouvrage \u00ab Du bougnoule au sauvageon : voyage dans l'imaginaire fran\u00e7ais \u00bb (L'Harmattan). \u00ab Un policier qui commet un acte d'ensauvagement, c'est une bavure. Mais un Noir ou un arabe qui tire sur un policier ou dirige une voiture contre lui, c'est un acte d'ensauvagement. Le vocabulaire n'est pas neutre \u00bb, fustige l'\u00e9crivain, qui attribue surtout cet usage \u00e0 l'extr\u00eame droite.\n\nLes chefs de file du Rassemblement national brandissent souvent l'id\u00e9e d'un d\u00e9litement de la civilit\u00e9 dans notre soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 la suite de faits divers sanglants. Apr\u00e8s l'attaque d'un homme de 19 ans par un Afghan \u00e0 Villeurbanne en septembre 2019, Jordan Bardella d\u00e9non\u00e7ait un \u00ab ensauvagement \u00bb contre lequel \u00ab rien n'\u00e9tait fait \u00bb.\n\nMarine Le Pen avait, elle aussi, employ\u00e9 le terme dans un discours \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, \u00e9num\u00e9rant des \u00ab meurtres gratuits au couteau, \u00e0 la machette, au sabre japonais, ces lynchages pour des motifs futiles, ces passages \u00e0 tabac pour un simple regard, ces violences verbales ou physiques sur les femmes \u00bb.\n\nCette expression, Marine Le Pen semble l'appr\u00e9cier depuis 2013, date \u00e0 laquelle le livre \u00ab La France Orange m\u00e9canique \u00bb, de Laurent Obertone, a fait grand bruit. Le journaliste y assurait qu'une partie \u00e9crasante des crimes ultraviolents, comme les viols et les agressions, est commise par des jeunes hommes d'origine \u00e9trang\u00e8re. \u00ab L'ethnie ne peut pas \u00eatre ignor\u00e9e. Je ne suis pas s\u00fbr que notre soci\u00e9t\u00e9 soit compatible avec toutes les cultures \u00bb, avait-il alors d\u00e9clar\u00e9 dans Rue89. Le journaliste, marqu\u00e9 par son exp\u00e9rience dans la presse et les faits divers, y explique que ces agresseurs n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00ab domestiqu\u00e9s \u00bb par leurs parents, la justice et l'\u00e9cole, et sont compar\u00e9s \u00e0 des b\u00eates sauvages.\n\nR\u00e9cemment, c'est une partie de la droite qui a adopt\u00e9 ce terme d'ensauvagement, comme Laurent Wauquiez sur Twitter, Val\u00e9rie Boyer ou encore Bruno Retailleau. \u00ab Il y a un ensauvagement de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. La France est le pays d'Europe qui affiche le taux d'homicides le plus \u00e9lev\u00e9 \u00bb, a-t-il assur\u00e9 sur France Inter ( mais comme l'a soulign\u00e9 Franceinfo, la France est en fait 11e dans le classement des taux d'homicides dans chaque pays europ\u00e9en).\n\nLa sortie de G\u00e9rald Darmanin place d\u00e9sormais le sujet au c\u0153ur des pr\u00e9occupations du gouvernement. En 2019, alors coordinateur national du renseignement, Pierre de Bousquet de Florian, avait lui aussi d\u00e9nonc\u00e9 \u00ab une forme d'ensauvagement g\u00e9n\u00e9ral de notre soci\u00e9t\u00e9 avec un degr\u00e9 de violence et une rapidit\u00e9 de mont\u00e9e vers la haine que nous n'avions jamais connus auparavant \u00bb, lors du salon Milipol de Villepinte. Une d\u00e9claration qui a probablement inspir\u00e9 G\u00e9rald Darmanin : Pierre de Bousquet de Florian a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur du cabinet du ministre de l'Int\u00e9rieur, voil\u00e0 deux semaines.\n\nD'autres commentateurs, eux, fustigent les propos de Darmanin, en l'accusant de faire le lit de l'extr\u00eame droite. \u00ab Reprendre le terme d'\u00ab ensauvagement \u00bb est une concession majeure faite \u00e0 l'extr\u00eame droite. Ce concept lie implicitement la mont\u00e9e de la violence \u00e0 celle de l'immigration, la d\u00e9cadence au m\u00e9tissage de la soci\u00e9t\u00e9. Son emploi est une faute politique \u00bb, juge le d\u00e9put\u00e9 Aur\u00e9lien Tach\u00e9, ex-LREM et membre du groupe \u00c9cologie d\u00e9mocratie solidarit\u00e9.\n\nFaute politique ou strat\u00e9gie \u00e9lectorale ? Ren\u00e9 Naba, lui, penche plut\u00f4t pour la deuxi\u00e8me option. \u00ab Il y a une droitisation de la pens\u00e9e fran\u00e7aise \u00bb, estime-t-il. \u00ab Darmanin a pour mission de draguer les voix de l'extr\u00eame droite. Cette d\u00e9claration, c'est une op\u00e9ration de communication politique et \u00e9lectoraliste. \u00bb","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/politique\/ensauvagement-de-la-societe-quand-darmanin-utilise-une-expression-adoptee-par-l-extreme-droite-25-07-2020-8358732.php","category":"__label__politique","preproc":"ensauvagement soci\u00e9t\u00e9 quand darmanin utilise expression adopt\u00e9e extr\u00eame droite \u00e9ducation soci\u00e9t\u00e9 train d\u00e9liter r\u00e9ponse formellement oui selon partie extr\u00eame droite d\u00e9nonce ensauvagement depuis ann\u00e9es d\u00e9sormais sein gouvernement id\u00e9e terme fait chemin interrog\u00e9 vendredi figaro sujet r\u00e9centes agressions recens\u00e9es territoire nouveau ministre int\u00e9rieur g\u00e9rald darmanin assurait fallait stopper ensauvagement certaine partie soci\u00e9t\u00e9 expression d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9e plusieurs repr\u00e9sentants droite extr\u00eame droite derniers jours notamment d\u00e9noncer violents"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"\"Nous n'avons pas le droit de nous reposer\": Macron remobilise les parlementaires de la majorit\u00e9","text":"Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est rendu lundi soir au minist\u00e8re des relations avec le Parlement afin de remotiver les parlementaires de la majorit\u00e9 pour les 600 derniers jours de son quinquennat.\n\nSa venue est devenue une habitude. Les parlementaires de la majorit\u00e9 \u00e9taient convi\u00e9s ce lundi soir au minist\u00e8re des Relations avec le Parlement avec Jean Castex pour le traditionnel rendez-vous de fin de session, auquel Emmanuel Macron s'est \u00e9galement rendu.\n\nLe chef de l'Etat a adress\u00e9 un message de remobilisation \u00e0 la majorit\u00e9 parlementaire et a rendu hommage \u00e0 celle-ci, se f\u00e9licitant qu'elle avait \"tenu\" lors de la crise sanitaire. Une majorit\u00e9 qui est n\u00e9anmoins sortie fragilis\u00e9e des r\u00e9centes \u00e9lections municipales, \"tr\u00e8s dures \u00e0 vivre dans tous les territoires vis-\u00e0-vis du contexte sanitaire\".\n\nUn nouveau cap est fix\u00e9 pour le chef de l'Etat: 2022. \"Nous avons devant nous 600 jours. (...) J'ai besoin de vous. Notre agenda est complet. Nous aurons besoin de r\u00e9sultats concrets pour que ce sur quoi nous nous sommes engag\u00e9s devienne r\u00e9alit\u00e9\", a insist\u00e9 le pr\u00e9sident, soulignant, \u00e0 moins de deux ans de la pr\u00e9sidentielle et des l\u00e9gislatives, que \"nous serons jug\u00e9s l\u00e0-dessus\".\n\nIl a ensuite \u00e9voqu\u00e9 la suite du quinquennat. \"Ce nouveau chemin n'est pas un changement de la destination ni un renoncement \u00e0 nos ambitions premi\u00e8res mais l'adaptation \u00e0 un contexte nouveau, celui qui justifie de vouloir renouer le dialogue avec les forces sociales, de retrouver le chemin des territoires\", a encha\u00een\u00e9 le pr\u00e9sident, toujours selon des propos rapport\u00e9s.\n\n\"Nous avons \u00e0 remettre de l\u2019ordre\"\n\nCe \"pot\" avec les \u00e9lus LaREM, MoDem et Agir intervient au lendemain de la nomination de onze secr\u00e9taires d'Etat, dont cinq d\u00e9put\u00e9s, et qui rejoignent le gouvernement Castex. Un remaniement qui \"cr\u00e9e toujours des frustrations\".\n\n\"Nous avons \u00e0 remettre de l\u2019ordre\", a soulign\u00e9 Emmanuel Macron, ajoutant que \"le pays attend cela de nous : unit\u00e9, responsabilit\u00e9, ambition et solidarit\u00e9\".\n\nLa derni\u00e8re rencontre des parlementaires avec le chef de l'Etat remontait \u00e0 f\u00e9vrier dernier. Celui-ci avait alors pr\u00f4n\u00e9 \"l'unit\u00e9\" sans \"caporalisme\", en pleine r\u00e9forme des retraites. Les travaux de l'Assembl\u00e9e doivent se poursuivre jusqu'\u00e0 la fin de la semaine sur le projet de loi de bio\u00e9thique.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/politique\/nous-n-avons-pas-le-droit-de-nous-reposer-macron-remobilise-les-parlementaires-de-la-majorite_AD-202007270213.html","category":"__label__politique","preproc":"droit reposer macron remobilise parlementaires majorit\u00e9 pr\u00e9sident r\u00e9publique rendu lundi soir minist\u00e8re relations parlement afin remotiver parlementaires majorit\u00e9 600 derniers jours quinquennat venue devenue habitude parlementaires majorit\u00e9 convi\u00e9s lundi soir minist\u00e8re relations parlement jean castex traditionnel rendez fin session auquel emmanuel macron \u00e9galement rendu chef etat a adress\u00e9 message remobilisation majorit\u00e9 parlementaire a rendu hommage celle ci f\u00e9licitant tenu lors crise sanitaire majorit\u00e9 n\u00e9anmoins"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"\u00abCovid-19: jusqu\u2019o\u00f9 faut-il faire peur aux Fran\u00e7ais?\u00bb","text":"TRIBUNE - Pour l\u2019essayiste et chef d\u2019entreprise Philippe Mani\u00e8re*, il serait dangereux pour les Fran\u00e7ais de baisser la garde face au Covid. Cependant, le gouvernement doit trouver le bon dosage entre n\u00e9cessaire prudence et politique de la peur.\n\nC\u2019est \u00e0 croire que l\u2019ex\u00e9cutif ne nous aime que tremblants de peur: depuis quelques semaines, le discours officiel sur le Covid-19, ses dangers, sa probable non-disparition (en tout cas \u00e0 court terme) et les pr\u00e9cautions qui s\u2019imposent pour le pr\u00e9venir ont de nouveau envahi le discours public. En un sens, cette posture prudente est compr\u00e9hensible, et m\u00eame louable. Il serait dangereux pour les Fran\u00e7ais de baisser la garde, et irresponsable pour les autorit\u00e9s de les inviter \u00e0 le faire en laissant \u00e0 penser que la pand\u00e9mie est derri\u00e8re nous - car elle ne l\u2019est pas. Mais la question qui se pose aujourd\u2019hui, et qui devient urgente, est celle du dosage: entretenir la prudence est une chose, laisser s\u2019installer l\u2019angoisse, voire la panique, en est une autre.\n\nL\u2019une des meilleures raisons d\u2019\u00eatre prudent est, en pratique comme en th\u00e9orie, l\u2019ignorance. Et il est bien vrai que le Covid-19 est loin d\u2019avoir encore livr\u00e9 tous ses secrets. Pour autant, la connaissance ne cesse de progresser depuis l\u2019apparition","url":"https:\/\/www.lefigaro.fr\/vox\/societe\/covid-19-jusqu-ou-faut-il-faire-peur-aux-francais-20200723?origine=VWT16001&utm_campaign=echobox&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595528194","category":"__label__politique","preproc":"covid 19 jusqu o\u00f9 faut faire peur fran\u00e7ais tribune essayiste chef entreprise philippe mani\u00e8re dangereux fran\u00e7ais baisser garde face covid cependant gouvernement doit trouver bon dosage entre n\u00e9cessaire prudence politique peur croire ex\u00e9cutif aime tremblants peur depuis quelques semaines discours officiel covid 19 dangers probable non disparition tout cas court terme pr\u00e9cautions imposent pr\u00e9venir nouveau envahi discours public sens cette posture prudente compr\u00e9hensible louable"},{"handle":"LCI","language":"fr","title":"\"Castex, un homme de qualit\u00e9\", son \"ami\" Darmanin... Nicolas Sarkozy donne son avis sur le nouveau gouvernement sur TF1","text":"Ils comparaissent aujourd'hui : de quoi sont accus\u00e9s les 4 policiers impliqu\u00e9s dans le meurtre de George Floyd","url":"https:\/\/www.lci.fr\/politique\/jencastex-un-homme-de-qualite-son-ami-gerald-darmanin-nicolas-sarkozy-donne-son-avis-sur-le-nouveau-gouvernement-sur-tf1-2160322.html?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595923789","category":"__label__politique","preproc":"castex homme qualit\u00e9 ami darmanin nicolas sarkozy donne avis nouveau gouvernement tf1 comparaissent aujourd hui quoi accus\u00e9s 4 policiers impliqu\u00e9s meurtre george floyd"},{"handle":"LCI","language":"fr","title":"\"Castex, un homme de qualit\u00e9\", son \"ami\" Darmanin... Nicolas Sarkozy donne son avis sur le nouveau gouvernement sur TF1","text":"Ils comparaissent aujourd'hui : de quoi sont accus\u00e9s les 4 policiers impliqu\u00e9s dans le meurtre de George Floyd","url":"https:\/\/www.lci.fr\/politique\/jencastex-un-homme-de-qualite-son-ami-gerald-darmanin-nicolas-sarkozy-donne-son-avis-sur-le-nouveau-gouvernement-sur-tf1-2160322.html#Echobox=1595911730","category":"__label__politique","preproc":"castex homme qualit\u00e9 ami darmanin nicolas sarkozy donne avis nouveau gouvernement tf1 comparaissent aujourd hui quoi accus\u00e9s 4 policiers impliqu\u00e9s meurtre george floyd"}]},"international":{"hits":[{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"100 km \u00e0 pied pour rencontrer la Premi\u00e8re","text":"Petit havre de rafra\u00eechissement, la baignoire d\u2019ext\u00e9rieur de la famille De Saedeleer a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e pour des bains d (...)","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200727_01494364\/100-km-a-pied-pour-rencontrer-la-premiere?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595923886","category":"__label__international","preproc":"100 km pied rencontrer premi\u00e8re petit havre rafra\u00eechissement baignoire ext\u00e9rieur famille saedeleer a imagin\u00e9e bains"},{"handle":"lemondefr","language":"fr","title":"Coronavirus : l\u2019Am\u00e9rique latine et les Cara\u00efbes concentrent le plus grand nombre de contaminations","text":"L\u2019Am\u00e9rique latine et les Cara\u00efbes sont devenues dimanche 26 juillet la r\u00e9gion du monde comptant le plus grand nombre de contaminations au coronavirus, tandis que l\u2019Espagne assurait \u00ab contr\u00f4ler \u00bb la situation malgr\u00e9 une nouvelle flamb\u00e9e.\n\nLe Covid-19 gagne par ailleurs de nouveaux pays, comme la Cor\u00e9e du Nord, qui jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent se disait \u00e9pargn\u00e9e et s\u2019est plac\u00e9e dimanche en \u00e9tat d\u2019\u00ab urgence maximale \u00bb apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019un premier cas suspect\u00e9.\n\nAvec plus de cinq millions de nouveaux cas d\u00e9tect\u00e9s depuis le 1er juillet, soit plus d\u2019un tiers de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, la maladie a fait au moins 645 715 morts dans le monde, selon un bilan \u00e9tabli par l\u2019AFP \u00e0 partir de sources officielles dimanche.\n\n\u00ab Aucun pays n\u2019est \u00e9pargn\u00e9 \u00bb, avait soulign\u00e9 samedi l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS), ajoutant que cette forte augmentation du nombre des cas est due \u00e0 une transmission \u00e9lev\u00e9e dans les zones \u00e0 forte concentration de population comme sur le continent am\u00e9ricain et en Asie du Sud. Les Etats-Unis sont le pays le plus endeuill\u00e9 avec 146 909 d\u00e9c\u00e8s pour 4 229 624 cas.\n\nL\u2019Am\u00e9rique latine et les Cara\u00efbes sont devenues dimanche la r\u00e9gion du monde ayant recens\u00e9 le plus grand nombre de contaminations, soit 4 340 214 cas.\n\nC\u2019est la premi\u00e8re fois que le nombre d\u2019infections dans cette r\u00e9gion d\u00e9passe celui de l\u2019Am\u00e9rique du Nord, qui compte 4 330 989 cas, essentiellement aux Etats-Unis, le pays le plus touch\u00e9 au monde avec 4,2 millions de contaminations et pr\u00e8s de 150 000 morts.\n\nLe Br\u00e9sil, pays latino-am\u00e9ricain le plus touch\u00e9, a recens\u00e9 dimanche pr\u00e8s de 25 000 cas suppl\u00e9mentaires, pour un total de 2,4 millions. Il d\u00e9plore plus de 87 000 morts.\n\nAu Venezuela le pr\u00e9sident Nicolas Maduro a prolong\u00e9 dimanche les mesures de confinement s\u00e9v\u00e8re \u00e0 Caracas et dans six Etats v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens afin de pr\u00e9venir la propagation du coronavirus, les restrictions dans le reste du pays restant plus flexibles. Caracas et les Etats voisins de Miranda et Vargas, ainsi que Zulia, Tachira (frontaliers de la Colombie), Bolivar (Br\u00e9sil) et Sucre (nord) entrent en \u00ab quarantaine totale en raison de la croissance du nombre des cas \u00bb de Covid-19, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident dans une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e.\n\nLes Etats-Unis ont recens\u00e9 dimanche 55 187 nouveaux cas de contamination au coronavirus en l\u2019espace de 24 heures, chiffre le plus bas depuis pr\u00e8s de deux semaines, selon le comptage de l\u2019universit\u00e9 Johns-Hopkins, qui fait r\u00e9f\u00e9rence. Ces nouveaux cas portent \u00e0 4 229 624 le nombre total de cas enregistr\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie dans le pays, le plus touch\u00e9 par le virus dans le monde, selon ce comptage \u00e9tabli \u00e0 20 h 30 par l\u2019universit\u00e9. Le nombre de morts s\u2019\u00e9tablit quant \u00e0 lui d\u00e9sormais \u00e0 146 909, dont 518 d\u00e9c\u00e8s recens\u00e9s ces derni\u00e8res 24 heures.\n\nC\u2019est la premi\u00e8re fois depuis le 13 juillet que le nombre de nouvelles contaminations passe sous la barre des 60 000. Le nombre de d\u00e9c\u00e8s \u00e9tait pour sa part sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 ces quatre derniers jours.\n\nEn nombre de morts, l\u2019Europe reste en t\u00eate, avec 207 933 d\u00e9c\u00e8s. Malgr\u00e9 une flamb\u00e9e des cas, le gouvernement espagnol s\u2019est voulu rassurant, affirmant que la situation \u00e9tait \u00ab sous contr\u00f4le \u00bb et que les foyers \u00e9taient \u00ab localis\u00e9s et isol\u00e9s \u00bb, dans une r\u00e9ponse aux Etats ayant annonc\u00e9 des restrictions \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019Espagne. \u00ab L\u2019Espagne est un pays s\u00fbr \u00bb, a insist\u00e9 la ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, Arancha Gonzalez Laya.\n\nLondres a annonc\u00e9 que les passagers en provenance d\u2019Espagne devraient se soumettre \u00e0 une p\u00e9riode d\u2019isolement \u00e0 partir de dimanche, prenant apparemment de court le ministre britannique des transports, qui s\u2019y trouve actuellement en vacances. Le premier ministre Jean Castex a \u00ab vivement recommand\u00e9 \u00bb aux Fran\u00e7ais d\u2019\u00ab \u00e9viter \u00bb de se rendre en Catalogne.\n\nLes chiffres repartent \u00e9galement \u00e0 la hausse en France, o\u00f9 la circulation virale est en \u00ab nette augmentation \u00bb, avec plus de 1 000 nouveaux cas de coronavirus par jour, a annonc\u00e9 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9.\n\nEn Italie, les autorit\u00e9s de la r\u00e9gion de Campanie dans le sud ont durci les r\u00e8gles : dor\u00e9navant, ce sera 1 000 euros d\u2019amende pour ceux qui ne portent pas de masques dans les espaces clos.\n\nEn Am\u00e9rique latine, les annulations de festivit\u00e9s et d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs se multiplient.\n\nAu Br\u00e9sil la traditionnelle f\u00eate de fin d\u2019ann\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro, qui rassemble des millions de spectateurs sur la plage de Copacabana pour admirer les feux d\u2019artifice, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e, et Sao Paulo a report\u00e9 sine die son carnaval.\n\nLe Panama a renonc\u00e9 \u00e0 organiser la Coupe du monde f\u00e9minine de football des moins de 20 ans, qui devait avoir lieu d\u00e9but 2021, ainsi que les Jeux sportifs d\u2019Am\u00e9rique centrale et des Cara\u00efbes de 2022.\n\nAu Japon, un match du championnat de football (J-League) a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 dimanche \u00e0 la suite de d\u00e9couverte de cas de coronavirus dans les effectifs d\u2019une des deux \u00e9quipes, une premi\u00e8re depuis la reprise de la comp\u00e9tition au d\u00e9but du mois.\n\nEt au Vietnam, les comp\u00e9titions locales de football ont \u00e9t\u00e9 suspendues dimanche apr\u00e8s l\u2019annonce du premier cas de coronavirus en pr\u00e8s de cent jours.","url":"https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/article\/2020\/07\/27\/coronavirus-l-amerique-latine-et-les-caraibes-concentrent-le-plus-grand-nombre-de-contaminations_6047358_3244.html?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595822756","category":"__label__international","preproc":"coronavirus am\u00e9rique latine cara\u00efbes concentrent plus grand nombre contaminations am\u00e9rique latine cara\u00efbes devenues dimanche 26 juillet r\u00e9gion monde comptant plus grand nombre contaminations coronavirus tandis espagne assurait contr\u00f4ler situation malgr\u00e9 nouvelle flamb\u00e9e covid 19 gagne ailleurs nouveaux pays comme cor\u00e9e nord jusqu pr\u00e9sent disait \u00e9pargn\u00e9e plac\u00e9e dimanche \u00e9tat urgence maximale apr\u00e8s annonce premier cas suspect\u00e9 plus cinq millions nouveaux cas d\u00e9tect\u00e9s depuis 1er juillet"},{"handle":"courrierinter","language":"fr","title":"Pendant que vous dormiez. Irak, Royaume-Uni, Maroc : les informations de la nuit","text":"En Irak, la mort de deux manifestants fait redouter un nouveau cycle de violences. Le Premier ministre Moustafa Al-Kazimi a ordonn\u00e9 lundi une enqu\u00eate sur le d\u00e9c\u00e8s de deux Irakiens mortellement touch\u00e9s par des grenades lacrymog\u00e8nes tir\u00e9es par des policiers lors de protestations contre l\u2019absence de services publics. Ce sont les premiers morts de la contestation sous le nouveau gouvernement. Arriv\u00e9 au pouvoir d\u00e9but mai, Moustafa Al-Kazimi avait promis un dialogue pour r\u00e9pondre aux revendications de la r\u00e9volte. Celle-ci, partie de l\u2019embl\u00e9matique place Tahrir \u00e0 Bagdad, o\u00f9 sont morts les deux manifestants, avait gagn\u00e9 l\u2019ensemble du Sud et avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des violences ayant fait plus de 550 morts, en majorit\u00e9 des manifestants, et 30 000 bless\u00e9s. \u201cCe \u00e0 quoi nous avons assist\u00e9 hier sur la place Tahrir ressemblait \u00e0 ce \u00e0 quoi nous avions l\u2019habitude d\u2019\u00eatre confront\u00e9s sous le gouvernement d\u2019Adel Abdel-Mehdi\u201d, a affirm\u00e9 lundi le militant Mohammed Al-Tamimi au m\u00e9dia kurde irakien Rudaw. Les manifestations de ces derniers jours sont en partie li\u00e9es aux p\u00e9nuries d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 qui affectent des Irakiens \u00e0 bout, us\u00e9s par des chaleurs d\u00e9passant les 50 degr\u00e9s Celsius.\n\nAu Royaume-Uni, le gouvernement d\u00e9voile un grand plan de lutte contre le surpoids. Apr\u00e8s la parution d\u2019une \u00e9tude qui a d\u00e9sign\u00e9 l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 comme facteur aggravant du coronavirus, le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 lundi une s\u00e9rie de mesures pour lutter contre ce probl\u00e8me, dans un pays o\u00f9 pr\u00e8s des deux tiers des adultes d\u00e9passent un poids consid\u00e9r\u00e9 comme sain. Le gouvernement britannique a notamment annonc\u00e9 l\u2019interdiction \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et en ligne de la publicit\u00e9 pour de la malbouffe avant 21h. Les supermarch\u00e9s devront aussi mettre fin aux promotions sur les aliments gras et sucr\u00e9s. Le gouvernement a par ailleurs d\u00e9clar\u00e9 vouloir encourager les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 prescrire de l\u2019exercice physique, notamment des sessions de v\u00e9lo, \u00e0 leurs patients. Hospitalis\u00e9 au printemps apr\u00e8s avoir contract\u00e9 le Covid-19, Boris Johnson a plusieurs fois imput\u00e9 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de ses sympt\u00f4mes \u00e0 son surpoids. Le Premier ministre \u201ca le potentiel de devenir la figure de proue d\u2019une campagne capable de changer la mani\u00e8re dont le pays appr\u00e9hende son r\u00e9gime alimentaire\u201d, estime The Guardian, dans un \u00e9ditorial. Mais pour le quotidien, le gouvernement ne doit pas ignorer \u201cle r\u00f4le que jouent les in\u00e9galit\u00e9s sociales\u201d dans l\u2019ob\u00e9sit\u00e9.\n\nCoronavirus : sc\u00e8nes de chaos au Maroc apr\u00e8s la fermeture de huit grandes villes. Des foules de voyageurs se sont ru\u00e9es vers les routes et les gares apr\u00e8s que les autorit\u00e9s marocaines ont pris la d\u00e9cision \u00e9clair d\u2019introduire de s\u00e9v\u00e8res restrictions de d\u00e9placements dimanche soir \u00e0 Marrakech, Casablanca, Tanger, Tetouan, F\u00e8s, Meknes, Berrechid et Settat, rapporte Tel Quel. La fermeture jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre de ces huit villes, qui r\u00e9unissent plus de la moiti\u00e9 de la population du pays, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e en raison de la \u201chausse consid\u00e9rable\u201d des cas de contamination \u00e0 quelques jours de l\u2019A\u00efd Al-Adha, la grande f\u00eate musulmane du sacrifice, pr\u00e9vue vendredi et traditionnellement marqu\u00e9e par des r\u00e9unions familiales.","url":"https:\/\/www.courrierinternational.com\/article\/pendant-que-vous-dormiez-irak-royaume-uni-maroc-les-informations-de-la-nuit?utm_medium=Social&utm_source=Twitter&Echobox=1595918792","category":"__label__international","preproc":"pendant dormiez irak royaume uni maroc informations nuit irak mort deux manifestants fait redouter nouveau cycle violences premier ministre moustafa al kazimi a ordonn\u00e9 lundi enqu\u00eate d\u00e9c\u00e8s deux irakiens mortellement touch\u00e9s grenades lacrymog\u00e8nes tir\u00e9es policiers lors protestations contre absence services publics premiers morts contestation sous nouveau gouvernement arriv\u00e9 pouvoir d\u00e9but mai moustafa al kazimi promis dialogue r\u00e9pondre revendications r\u00e9volte celle ci partie embl\u00e9matique place"},{"handle":"lexpressmaurice","language":"fr","title":"Sanjay Jhowry: l\u2019homme de sable","text":"Patience, d\u00e9vouement, passion et talent\u2026 Cela fait maintenant plus de 15 ans que Sanjay Jhowry fa\u00e7onne le sable pour en faire des \u0153uvres d\u2019art. Ses sculptures, bien qu\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8res, lui permettent d\u2019exprimer et de partager ses sentiments.","url":"https:\/\/www.lexpress.mu\/video\/380486\/sanjay-jhowry-lhomme-sable","category":"__label__international","preproc":"sanjay jhowry homme sable patience d\u00e9vouement passion talent cela fait maintenant plus 15 ans sanjay jhowry fa\u00e7onne sable faire \u0153uvres art sculptures bien \u00e9ph\u00e9m\u00e8res permettent exprimer partager sentiments"},{"handle":"tdgch","language":"fr","title":"Regain d\u2019infections \u2013 Pour freiner le virus, la Belgique joue la carte du \u00abreconfinement social\u00bb","text":"Des policiers patrouillent le 10 juillet dans les rues de Knokke, au lendemain de d\u00e9bordements de jeunes apr\u00e8s la fermeture des bars.\n\nAvec plus de 310 infections en moyenne par jour, la Belgique fait face \u00e0 une augmentation de 69% des cas de Covid-19 par rapport \u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente, selon l\u2019institut de sant\u00e9 publique Sciensano. Si ce regain \u00e9tait pr\u00e9visible en raison du d\u00e9confinement progressif commenc\u00e9 le 4 mai, \u00abc\u2019est sa rapidit\u00e9 qui inqui\u00e8te nos autorit\u00e9s\u00bb, estime B\u00e9atrice Swennen, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste. \u00abOn est en train de subir les effets de la quatri\u00e8me phase du d\u00e9confinement, un peu trop forte en proportion avec l\u2019activit\u00e9 du virus dans la population\u00bb, r\u00e9sume son confr\u00e8re Yves Coppieters, lui aussi professeur de sant\u00e9 publique.","url":"https:\/\/www.tdg.ch\/pour-freiner-le-virus-la-belgique-joue-la-carte-du-reconfinement-social-420578724193?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__international","preproc":"regain infections freiner virus belgique joue carte reconfinement social policiers patrouillent 10 juillet rues knokke lendemain d\u00e9bordements jeunes apr\u00e8s fermeture bars plus 310 infections moyenne jour belgique fait face augmentation 69 cas covid 19 rapport semaine pr\u00e9c\u00e9dente selon institut sant\u00e9 publique sciensano si regain pr\u00e9visible raison d\u00e9confinement progressif commenc\u00e9 4 mai rapidit\u00e9 inqui\u00e8te autorit\u00e9s estime b\u00e9atrice swennen m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste train subir effets quatri\u00e8me phase"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Coronavirus au Maroc: la fermeture pr\u00e9cipit\u00e9e de huit villes provoque le chaos sur les routes","text":"Dimanche soir, le gouvernement marocain annon\u00e7ait la mise \u00e0 l'isolement de huit villes. Cette mesure \u00e0 effet presque imm\u00e9diat a provoqu\u00e9 une panique au sein de la population.\n\nEmbouteillages g\u00e9ants sur les routes et gares prises d'assaut: la d\u00e9cision \u00e9clair, annonc\u00e9e dimanche \u00e0 19h, des autorit\u00e9s marocaines d'isoler huit villes face au risque de propagation du coronavirus, a provoqu\u00e9 des sc\u00e8nes de chaos. Seuls ceux d\u00e9tenant des permis sp\u00e9ciaux peuvent entrer et sortir des villes concern\u00e9es, \u00e0 savoir: la capitale \u00e9conomique Casablanca, la capitale touristique Marrakech, dans le sud du pays, la m\u00e9tropole portuaire de Tanger - deuxi\u00e8me p\u00f4le \u00e9conomique du royaume - mais aussi Tetouan, F\u00e8s, Meknes, Berrechid et Settat.\n\nL'annonce de ces restrictions aux d\u00e9placements via un communiqu\u00e9 conjoint des minist\u00e8res de l'Int\u00e9rieur et de la Sant\u00e9 cinq heures avant la prise d'effet dimanche \u00e0 minuit (23H00 GMT) a m\u00eame provoqu\u00e9 plusieurs accidents de la route, selon plusieurs m\u00e9dias locaux.\n\nLa fermeture \"jusqu'\u00e0 nouvel ordre\" des huit villes - qui r\u00e9unissent plus de la moiti\u00e9 de la population du pays - a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e en raison de la \"hausse consid\u00e9rable\" des cas de contamination \u00e0 quelques jours de l'A\u00efd al-Adha, la grande f\u00eate musulmane du sacrifice, pr\u00e9vue vendredi et traditionnellement marqu\u00e9e par des r\u00e9unions familiales.\n\n\"Ils auraient d\u00fb nous informer quelques jours avant\"\n\nLa route de montagne menant de Marrakech \u00e0 Ouarzazate restait encore bloqu\u00e9e lundi matin du fait de l'afflux de voitures, selon la m\u00eame source. \"Je comprends que tout le monde soit en col\u00e8re mais nous n'avons pas le choix: la situation \u00e9pid\u00e9miologique au Maroc est inqui\u00e9tante avec une hausse du nombre de d\u00e9c\u00e8s et des cas graves\", a d\u00e9clar\u00e9 lundi le ministre de la Sant\u00e9 Khalid Ait Taleb. Le pays a \"enregistr\u00e9 en une semaine plus de cas de contamination qu'en quatre mois\", a-t-il pr\u00e9cis\u00e9 au cours d'un point de presse.\n\nDes Marocains ont dit leur d\u00e9sarroi devant les cam\u00e9ras, comme le montre notre vid\u00e9o. Ainsi, Mohsen a expliqu\u00e9: \"Ils auraient d\u00fb nous informer au moins deux ou trois jours avant pour qu\u2019on ne se retrouve pas dans cette situation. Il y a des gens qui attendent toute l\u2019ann\u00e9e pour retrouver leur famille. C\u2019est pas raisonnable.\"\n\n\"Ils prennent leurs d\u00e9cisions seuls et ne pensent pas \u00e0 nous, aux citoyens qui veulent partir avec leurs enfants ou leurs familles, qui attendaient \u00e7a depuis longtemps. D\u00e9cider de tout fermer en quelques heures, c\u2019est inacceptable et honteux\", a d\u00e9clar\u00e9 quant \u00e0 elle Ahlam. Les contrevenants s'exposent \u00e0 une peine de trois mois de prison et 115 euros d'amende. Ces derniers jours ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par un nombre record de contaminations: 811 samedi et 633 dimanche. Au total, 20.887 cas ont \u00e9t\u00e9 officiellement enregistr\u00e9s, dont 316 morts.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/international\/coronavirus-chaos-sur-les-routes-du-maroc-apres-la-fermeture-de-huit-villes_AD-202007280110.html","category":"__label__international","preproc":"coronavirus maroc fermeture pr\u00e9cipit\u00e9e huit villes provoque chaos routes dimanche soir gouvernement marocain annon\u00e7ait mise isolement huit villes cette mesure effet presque imm\u00e9diat a provoqu\u00e9 panique sein population embouteillages g\u00e9ants routes gares prises assaut d\u00e9cision \u00e9clair annonc\u00e9e dimanche 19h autorit\u00e9s marocaines isoler huit villes face risque propagation coronavirus a provoqu\u00e9 sc\u00e8nes chaos seuls ceux d\u00e9tenant permis sp\u00e9ciaux peuvent entrer sortir villes concern\u00e9es savoir capitale"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"Les pr\u00e9sidents d\u2019Afrique de l\u2019Ouest imposent leur solution pour sortir le Mali de la crise","text":"Apr\u00e8s deux mois de manifestations, les recommandations de la C\u00e9d\u00e9ao ont \u00e9t\u00e9 accueillies fra\u00eechement par les protestataires qui exigent toujours le d\u00e9part du chef de l\u2019\u00c9tat malien, Ibrahim Boubacar Ke\u00efta.\n\nCe n\u2019est pas vraiment un coup pour rien, mais ce n\u2019est pas non plus la solution parfaite. Les conclusions du sommet extraordinaire de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des \u00c9tats d\u2019Afrique de l\u2019Ouest (C\u00e9d\u00e9ao) sur la crise politique qui agite le Mali depuis deux mois ne changeront pas la donne. Apr\u00e8s la r\u00e9union tenue par vid\u00e9oconf\u00e9rence face \u00e0 l\u2019urgence et au Covid, les chefs d\u2019\u00c9tat sont rest\u00e9s in\u00e9branlables. Ils ont repouss\u00e9 s\u00e8chement l\u2019id\u00e9e d\u2019une d\u00e9mission de leur homologue malien, Ibrahim Boubacar Ke\u00efta, dit IBK, exig\u00e9e par les protestataires. Une \u00abligne rouge\u00bb infranchissable avait d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 Mahamadou Issoufou, le pr\u00e9sident du Niger.\n\nCes d\u00e9missions sont la seule solution pour \u00e9viter une dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e qui plongerait le Mali dans un immobilisme que personne en veut\n\nIls ont aussi \u00e9cart\u00e9 l\u2019id\u00e9e que les insurg\u00e9s puissent choisir le premier ministre, comme ceux-ci le r\u00e9clamaient, tout en conc\u00e9dant la formation d\u2019un gouvernement d\u2019union nationale. Dans la foul\u00e9e, jeudi soir, IBK a reconduit le premier ministre d\u00e9missionnaire et nomm\u00e9 cinq ministres, un d\u00e9but d\u2019ex\u00e9cutif pour un pays qui en \u00e9tait priv\u00e9 depuis 40 jours.","url":"https:\/\/www.lefigaro.fr\/international\/les-presidents-d-afrique-de-l-ouest-imposent-leur-solution-pour-sortir-le-mali-de-la-crise-20200728","category":"__label__international","preproc":"pr\u00e9sidents afrique ouest imposent solution sortir mali crise apr\u00e8s deux mois manifestations recommandations c\u00e9d\u00e9ao accueillies fra\u00eechement protestataires exigent toujours d\u00e9part chef \u00e9tat malien ibrahim boubacar ke\u00efta vraiment coup rien non plus solution parfaite conclusions sommet extraordinaire communaut\u00e9 \u00e9conomique \u00e9tats afrique ouest c\u00e9d\u00e9ao crise politique agite mali depuis deux mois changeront donne apr\u00e8s r\u00e9union tenue vid\u00e9oconf\u00e9rence face urgence covid chefs \u00e9tat rest\u00e9s in\u00e9branlables repouss\u00e9 s\u00e8chement"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Gerpinnes: la St-Hubert vaincue par le Covid","text":"Petit havre de rafra\u00eechissement, la baignoire d\u2019ext\u00e9rieur de la famille De Saedeleer a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e pour des bains d (...)","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494627\/gerpinnes-la-st-hubert-vaincue-par-le-covid?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595947527","category":"__label__international","preproc":"gerpinnes st hubert vaincue covid petit havre rafra\u00eechissement baignoire ext\u00e9rieur famille saedeleer a imagin\u00e9e bains"},{"handle":"leJDD","language":"fr","title":"Chine : Xi Jinping veut transformer l'\u00eele de Hainan en un nouveau Hongkong","text":"Chine : Xi Jinping veut transformer l'\u00eele de Hainan en un nouveau Hongkong\n\nLe confinement et les manifestations prod\u00e9mocratie ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le projet du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping : transformer une r\u00e9gion pauvre en un nouveau Hongkong.\n\nIl y a deux semaines devant une boutique hors taxes \u00e0 Haikou, la capitale de la province de Hainan. (Maxppp)\n\nAvec son alignement d'h\u00f4tels de luxe, la baie de Haitang est l'un des joyaux de l'\u00eele de Hainan, \u00e0 quelque 3.000 kilom\u00e8tres au sud de P\u00e9kin. Mais la nonchalance tropicale de cette station baln\u00e9aire a laiss\u00e9 place \u00e0 une fr\u00e9n\u00e9sie d'achats. C'est en effet l\u00e0 que vient d'ouvrir la derni\u00e8re tranche de ce qui est d\u00e9sormais le plus grand duty free du monde : 120.000 m\u00e8tres carr\u00e9s de boutiques de luxe o\u00f9 les montres, les sacs, les bijoux se vendent 20% moins cher que sur le continent.\n\nLire aussi - Exactions, camps d'internement : ce qu'il faut savoir sur la r\u00e9pression des Ou\u00efgours en Chine\n\nIl n'en fallait pas plus pour attirer des millions de touristes chinois. \"Nous n'avons jamais re\u00e7u autant de visiteurs, explique un responsable du bureau du tourisme de Hainan. Les h\u00f4tels sont pleins \u00e0 plus de 80% cet \u00e9t\u00e9.\" Incapables de se rendre en Europe, aux \u00c9tats-Unis ou \u00e0 \u00adHongkong depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e en raison de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, les accros du shopping ont jet\u00e9 leur d\u00e9volu sur cette \u00eele grande comme la Belgique, \u00e9lue nouvel eldorado des bonnes affaires.\n\n\"Je viens juste de d\u00e9barquer de P\u00e9kin\", explique un jeune homme en chemisette \u00e0 fleurs et chapeau de paille. Sa valise encore \u00e0 la main, il scrute avec s\u00e9rieux les vitrines. \"Je vais acheter un sac \u00e0 main pour ma fianc\u00e9e, des bijoux pour ma m\u00e8re. C'est moins cher qu'\u00e0 Hongkong!\"\n\n\u00c0 une heure de vol de l\u00e0, \u00adHongkong n'en finit plus de payer la facture des manifestations prod\u00e9mocratie. Les touristes chinois, qui repr\u00e9sentaient 80% des visiteurs, ont d\u00e9sert\u00e9 les centres commerciaux de Causeway Bay et les fronti\u00e8res sont ferm\u00e9es pour cause de Covid-19. Hainan pourrait porter un coup s\u00e9v\u00e8re \u00e0 son \u00e9conomie et servir ainsi les plans du pr\u00e9sident chinois, Xi Jinping, qui veut absorber \u00adHongkong dans un vaste ensemble r\u00e9gional.\n\n\"J'avais l'habitude de faire mes courses \u00e0 Hongkong mais c'est encore plus simple ici, on n'a pas besoin de passeport et il n'y a jamais de manifestations\", ajoute malicieusement le jeune homme en remontant la file d'attente d'une enseigne italienne.\n\nLe Br\u00e9sil, l'Afrique du Sud et l'Arabie saoudite ont sign\u00e9 des accords de coop\u00e9ration avec la province\n\nDepuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, les touristes ont d\u00e9pens\u00e9 10 millions d'euros par jour dans ce duty free. Une manne qui \u00e9chappe en partie aussi \u00e0 la France, o\u00f9 le panier moyen d'un touriste chinois avant l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e9tait de 3.000 euros. Vingt millions de Chinois se sont rendus en Europe l'an dernier, ils devraient \u00eatre cinq fois plus cette ann\u00e9e \u00e0 Hainan! \"De toute fa\u00e7on, on ne peut plus avoir de visa pour l'Europe\", se lamente une jeune femme.\n\n\"Hainan est la carte de visite de la Chine\", claironne ainsi le pr\u00e9sident chinois, qui voit l'un de ses grands projets imagin\u00e9s en 2013 prendre enfin forme : faire de l'\u00eele le symbole de ses ambitions d\u00e9mesur\u00e9es.\n\nLe shopping n'est pas la seule carte dans le jeu de Hainan. Le projet pr\u00e9sidentiel pr\u00e9voit la cr\u00e9ation de la plus grande zone de libre-\u00e9change du continent et la construction d'un port franc d'ici cinq ans. Des for\u00eats de grues cachent d\u00e9sormais certaines des plus belles baies de Chine et les palmiers laissent place \u00e0 des industries de pointe : sant\u00e9, \u00e9ducation, sport, Internet, culture ou encore finances\u2026 Des subventions g\u00e9n\u00e9reuses accompagnent ces projets ainsi que la promesse de visas de travail pour les expatri\u00e9s pr\u00eats \u00e0 tenter l'aventure. Les imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s sont plafonn\u00e9s \u00e0 15%\u2026 comme \u00e0 Hongkong.\n\nLe Br\u00e9sil, l'Afrique du Sud et l'Arabie saoudite ont d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 des accords de coop\u00e9ration avec la province, qui se pr\u00e9sente d\u00e9sormais comme une alternative cr\u00e9dible \u00e0 Hongkong. \"C'est inqui\u00e9tant, \u00adexplique l'\u00e9ditorialiste du quotidien South China Morning Post. P\u00e9kin veut faire de l'\u00eele une base r\u00e9gionale et int\u00e9grer les pays d'Asie du Sud-Est. Bien s\u00fbr, il n'existe pas de justice \u00adind\u00e9pendante ou de libre mouvement des capitaux comme \u00e0 Hongkong, mais voyez comment chez nous les choses \u00e9voluent dans le mauvais sens. C'est une concurrence qu'il ne faut pas n\u00e9gliger.\"\n\nUn des QG de la flotte chinoise\n\nCe projet dans l'une des r\u00e9gions les plus pauvres de Chine, peupl\u00e9e des derniers p\u00eacheurs nomades la bouche rougie par la noix de b\u00e9tel, peut sembler \u00e0 premi\u00e8re vue incongru. Mais Hainan n'est pas juste une vitrine consum\u00e9riste, elle est aussi de longue date le QG de la troisi\u00e8me flotte de l'Arm\u00e9e populaire.\n\nAu c\u0153ur m\u00eame de cette nouvelle Mecque du shopping, l'arm\u00e9e chinoise entretient l'une de ses bases militaires les plus strat\u00e9giques, Longpo, o\u00f9 mouillent les sous-marins nucl\u00e9aires lanceurs d'engins. Les avions-radars militaires patrouillent en permanence \u00e0 basse altitude le long des c\u00f4tes de Hainan, et plus au nord, la base de Tanmen est charg\u00e9e de la protection des archipels que revendiquent aussi les pays voisins.\n\nNous sommes dans l'une des zones les plus dangereuses du monde, o\u00f9 se c\u00f4toient les destroyers am\u00e9ricains, japonais, ta\u00efwanais, vietnamiens et philippins. Chacun ayant des pr\u00e9tentions sur la zone.\n\nCes eaux insulaires sont le terrain d'exercices de l'arm\u00e9e chinoise, gardienne des ambitions du pays. \"L'un des objectifs essentiels de la Chine est de consolider sa capacit\u00e9 de seconde frappe en cas d'attaque nucl\u00e9aire\", explique Jean-Pierre Cabestan, de l'universit\u00e9 baptiste de Hongkong. Et rien n'arr\u00eate Xi Jinping, qui a fait de Hainan, toujours elle, la base de lancement de sa conqu\u00eate de la plan\u00e8te Mars. La fus\u00e9e Longue Marche 5 a ainsi d\u00e9coll\u00e9 jeudi de l'\u00eele tropicale, provoquant un nouvel afflux de touristes patriotes dans la r\u00e9gion.","url":"https:\/\/www.lejdd.fr\/International\/chine-xi-jinping-veut-transformer-lile-de-hainan-en-un-nouveau-hongkong-3982762?Echobox=1595931653#utm_medium=Social&xtor=CS1-4&utm_source=Twitter","category":"__label__international","preproc":"chine xi jinping veut transformer \u00eele hainan nouveau hongkong chine xi jinping veut transformer \u00eele hainan nouveau hongkong confinement manifestations prod\u00e9mocratie acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 projet pr\u00e9sident chinois xi jinping transformer r\u00e9gion pauvre nouveau hongkong a deux semaines devant boutique hors taxes haikou capitale province hainan maxppp alignement h\u00f4tels luxe baie haitang joyaux \u00eele hainan quelque 3 000 kilom\u00e8tres sud p\u00e9kin nonchalance tropicale cette station baln\u00e9aire a"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Booster le commerce avec le family challenge","text":"Petit havre de rafra\u00eechissement, la baignoire d\u2019ext\u00e9rieur de la famille De Saedeleer a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e pour des bains d (...)","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200727_01494392\/booster-le-commerce-avec-le-family-challenge?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595918551","category":"__label__international","preproc":"booster commerce family challenge petit havre rafra\u00eechissement baignoire ext\u00e9rieur famille saedeleer a imagin\u00e9e bains"}]},"tech":{"hits":[{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"De nouvelles fuites de donn\u00e9es d\u00e9voilent des prototypes de jeux Nintendo","text":"JEUX VID\u00c9O Que ce soit des jeux qui sont sortis ou non, des secrets de fabrication ou des conversations entre d\u00e9veloppeurs, la fuite qui a touch\u00e9 Nintendo est embarrassante pour le studio\n\nLa fuite de donn\u00e9es qui concerne Nintendo est gigantesque et a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e \u00ab gigaleak \u00bb. Alors qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e en mai dernier, de nouveaux \u00e9l\u00e9ments ont fuit\u00e9 jeudi et samedi derniers sur Internet, selon Video Game Chronicle.\n\nD\u2019abord diffus\u00e9s sur le forum 4Chan, les \u00e9l\u00e9ments de ce piratage d\u2019envergure \u2013 pr\u00e8s de deux T\u00e9rabits de donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rendues disponibles \u2013 se retrouvent sur les r\u00e9seaux sociaux. Des \u00e9l\u00e9ments sur des jeux vid\u00e9o finalement avort\u00e9s, des secrets de fabrication ou encore de nombreux visuels de personnages embl\u00e9matiques du studio ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9s.\n\nParmi les jeux que Nintendo n\u2019a jamais sortis, on pointe MMO Pokemon, dont la commercialisation \u00e9tait pr\u00e9vue pour 2004, Ultra Mario Bros 64 ou encore The Donkey, note BFMTV. Les secrets de fabrication de jeux ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s au grand jour. C\u2019est le cas de Super Mario World 2 : Yoshi\u2019s Island, jeu de 1995, sur la console SNES.\n\nCette large fuite expose \u00e9galement des prototypes de personnages qui n\u2019ont jamais vu le jour. Le compte Twitter \u00ab Un bot dans la RAM \u00bb, qui a abondamment diffus\u00e9 des images de ce \u00ab gigaleak \u00bb, s\u2019amuse des personnages de l\u2019univers de Super Mario World, comme celui du dinosaure Yoshi, le compagnon du c\u00e9l\u00e8bre h\u00e9ros. Un ennemi qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 dans la version finale du jeu Yoshi\u2019s Island appara\u00eet \u00e9galement.\n\nCette fuite de donn\u00e9es est embarrassante pour Nintendo. Au-del\u00e0 des secrets de fabrication, des conversations entres les diff\u00e9rents d\u00e9veloppeurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es et les codes sources de nombreux jeux ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition, ce qui signifie qu\u2019ils peuvent \u00eatre modifi\u00e9s, recompil\u00e9s ou adapt\u00e9s \u00e0 d\u2019autres plateformes.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/high-tech\/2830359-20200728-nintendo-nouvelles-fuites-donnees-devoilent-prototypes-jeux-video-avortes?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595941451","category":"__label__tech","preproc":"nouvelles fuites donn\u00e9es d\u00e9voilent prototypes jeux nintendo jeux vid\u00e9o jeux sortis non secrets fabrication conversations entre d\u00e9veloppeurs fuite a touch\u00e9 nintendo embarrassante studio fuite donn\u00e9es concerne nintendo gigantesque a ailleurs baptis\u00e9e gigaleak alors a d\u00e9clar\u00e9e mai dernier nouveaux \u00e9l\u00e9ments fuit\u00e9 jeudi samedi derniers internet selon video game chronicle abord diffus\u00e9s forum 4chan \u00e9l\u00e9ments piratage envergure pr\u00e8s deux t\u00e9rabits donn\u00e9es rendues disponibles retrouvent r\u00e9seaux sociaux"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Pourquoi le piratage de l\u2019Am\u00e9ricain Garmin a clou\u00e9 des avions au sol","text":"L\u2019entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les outils de navigation et les produits connect\u00e9s pour le sport a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une cyberattaque majeure.\n\nQuelques jours apr\u00e8s un piratage massif, l\u2019entreprise Garmin commence \u00e0 sortir la t\u00eate de l\u2019eau. Le sp\u00e9cialiste des outils de navigation a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par un logiciel malveillant, prenant la forme d\u2019un ran\u00e7ongiciel. Souvent utilis\u00e9s par les pirates pour soutirer de l\u2019argent \u00e0 des entreprises ou \u00e0 des organismes publics, ces virus chiffrent les donn\u00e9es de leurs victimes, incit\u00e9es par les hackers \u00e0 payer une ran\u00e7on pour les r\u00e9cup\u00e9rer. Pendant plusieurs jours, Garmin a \u00e9t\u00e9 contraint de couper l\u2019ensemble de ses services connect\u00e9s, y compris dans le domaine de l\u2019aviation.\n\nComme le rapportait le compte Twitter Garmin Aviation ce 23 juillet, une \u201cpanne\u201d informatique perturbait le fonctionnement de l'application Garmin Pilot, destin\u00e9e aux pilotes d\u2019avion, emp\u00eachant ces derniers d\u2019\u00e9tablir leurs plans de vol. Alors que la situation semble progressivement revenir \u00e0 la normale, le site am\u00e9ricain Wired \u00e9voque les cons\u00e9quences concr\u00e8tes de ce piratage.\n\nParmi les principaux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les pilotes d\u2019avion, une impossibilit\u00e9 de mettre \u00e0 jour la base de donn\u00e9es du syst\u00e8me de navigation de Garmin. Une proc\u00e9dure pourtant obligatoire aux yeux de la FAA (l'agence f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine de l'aviation), afin que les vols puissent \u00eatre organis\u00e9s en fonction des informations de navigation les plus r\u00e9centes. Wired \u00e9voque notamment le cas d\u2019une \u00e9cole de pilotage du Colorado qui n\u2019a pu faire voler un de ses avions \u00e0 cause de cette impossibilit\u00e9 de mise \u00e0 jour.\n\nParall\u00e8lement aux pilotes, les utilisateurs de montres connect\u00e9es de Garmin ont rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s pour acc\u00e9der aux services en ligne de l\u2019entreprise. Touch\u00e9e dans son ensemble, la firme a \u00e9galement d\u00fb bloquer l\u2019acc\u00e8s de ses propres salari\u00e9s, afin de limiter la contamination de ses outils informatiques par le virus.\n\nMalgr\u00e9 l\u2019importance de cette cyberattaque, Garmin assure n\u2019avoir pour l\u2019heure \u201caucune indication\u201d que les donn\u00e9es de ses clients, notamment de paiement, aient pu \u00eatre compromises.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/tech\/pourquoi-le-piratage-de-l-americain-garmin-a-cloue-des-avions-au-sol_AN-202007280067.html","category":"__label__tech","preproc":"pourquoi piratage am\u00e9ricain garmin a clou\u00e9 sol entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e outils navigation produits connect\u00e9s sport a victime cyberattaque majeure quelques jours apr\u00e8s piratage massif entreprise garmin commence sortir t\u00eate eau sp\u00e9cialiste outils navigation a touch\u00e9 logiciel malveillant prenant forme ran\u00e7ongiciel souvent utilis\u00e9s pirates soutirer argent entreprises organismes publics virus chiffrent donn\u00e9es leurs victimes incit\u00e9es hackers payer ran\u00e7on r\u00e9cup\u00e9rer pendant plusieurs jours garmin a contraint couper"},{"handle":"lesoir","language":"fr","title":"Instagram aurait soudoy\u00e9 des influenceurs de TikTok pour les faire venir sur sa plateforme","text":"L\u2019objectif d\u2019Instagram \u00e9tait de populariser sa nouvelle fonctionnalit\u00e9 baptis\u00e9e Reels dont le principe est une copie de TikTok.","url":"https:\/\/www.lesoir.be\/315812\/article\/2020-07-28\/instagram-aurait-soudoye-des-influenceurs-de-tiktok-pour-les-faire-venir-sur-sa","category":"__label__tech","preproc":"instagram soudoy\u00e9 influenceurs tiktok faire venir plateforme objectif instagram populariser nouvelle fonctionnalit\u00e9 baptis\u00e9e reels dont principe copie tiktok"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Vis\u00e9 par une enqu\u00eate antitrust, Facebook reproche \u00e0 l'UE de violer la vie priv\u00e9e de ses salari\u00e9s","text":"Comme d'autres g\u00e9ants am\u00e9ricains, la firme fait l'objet d'une enqu\u00eate en raison de potentielles pratiques anti-concurrentielles.\n\nFacebook dispute certaines des demandes de la Commission europ\u00e9enne comme non pertinentes et relevant de la vie priv\u00e9e de ses employ\u00e9s, a indiqu\u00e9 lundi le groupe am\u00e9ricain qui fait l'objet d'une investigation depuis Bruxelles sur d'\u00e9ventuelles pratiques anti-concurrentielles.\n\nIl mentionne notamment des demandes pour \"des informations personnelles hautement sensibles comme des informations m\u00e9dicales ou financi\u00e8res, et des informations priv\u00e9es sur les familles des employ\u00e9s\". \u201cNous pensons que de telles requ\u00eates devraient \u00eatre examin\u00e9es par des cours europ\u00e9ennes\", conclut-il.\n\nSelon un article du Financial Times paru lundi, Facebook a lanc\u00e9 une action en justice contre l'Union europ\u00e9enne (UE), que l'entreprise accuse d'envahir la vie priv\u00e9e de ses employ\u00e9s. Facebook estime que ces documents ne peuvent \u00eatre partag\u00e9s qu'\u00e0 condition de respecter certaines r\u00e8gles, mais assure que la Commission a rejet\u00e9 ses offres jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\n\nL'UE enqu\u00eate sur de potentielles pratiques visant \u00e0 emp\u00eacher toute concurrence de la part de soci\u00e9t\u00e9 comme Facebook ou Apple. La Commission europ\u00e9enne multiplie les offensives contre les plateformes num\u00e9riques dominantes, dans un contexte d'impasse des n\u00e9gociations internationales sur leur taxation. Facebook dit avoir d\u00e9j\u00e0 transmis cette ann\u00e9e 315.000 documents li\u00e9s \u00e0 l'enqu\u00eate antitrust, soit 1,7 million de pages.\n\nLes GAFA sont \u00e9galement vis\u00e9es aux Etats-Unis. Ce mercredi 29 juillet, leurs dirigeants seront entendus par une commission de parlementaires am\u00e9ricains, toujours sur le terme d'hypoth\u00e9tiques pratiques anti-concurrentielles.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/tech\/vise-par-une-enquete-antitrust-facebook-reproche-a-l-ue-de-violer-la-vie-privee-de-ses-salaries_AD-202007280073.html","category":"__label__tech","preproc":"vis\u00e9 enqu\u00eate antitrust facebook reproche ue violer vie priv\u00e9e salari\u00e9s comme autres g\u00e9ants am\u00e9ricains firme fait objet enqu\u00eate raison potentielles pratiques anti concurrentielles facebook dispute certaines demandes commission europ\u00e9enne comme non pertinentes relevant vie priv\u00e9e employ\u00e9s a indiqu\u00e9 lundi groupe am\u00e9ricain fait objet investigation depuis bruxelles \u00e9ventuelles pratiques anti concurrentielles mentionne notamment demandes informations personnelles hautement sensibles comme informations m\u00e9dicales financi\u00e8res informations priv\u00e9es familles"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Une fuite r\u00e9v\u00e8le les secrets de fabrication de classiques de Nintendo","text":"Un gigantesque dossier concernant des jeux Nintendo a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur internet. Il comprend des informations sur des titres qui n'ont jamais vu le jour, et les prototypes de jeux bien connus.\n\nEn mai, Nintendo avait \u00e9t\u00e9 victime d'une importante fuite de donn\u00e9es, dont le contenu avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur le forum 4chan. Deux nouvelles fuites ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes, les 23 et 25 juillet, selon le m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 Video Game Chronicle. Au regard de la tonne d'informations r\u00e9v\u00e9l\u00e9es, extraites du code source de plusieurs jeux et console, cet incident a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 \"gigaleak\".\n\nIl r\u00e9v\u00e8le \u00e0 la fois des informations sur des jeux qui n'ont jamais vu le jour comme MMO Pokemon, pr\u00e9vu pour 2004, Ultra Mario Bros 64 ou encore The Donkey, et les secrets de fabrication de certains qui ont, eux, bien exist\u00e9, \u00e0 l'instar de Super Mario World 2: Yoshi's Island (sorti en 1995 sur la console SNES).\n\nIl s'agit en g\u00e9n\u00e9ral des prototypes de personnages comme Bowser, Donkey Kong, Yoshi, Link ou encore les Koopa Troopas.\n\nCe thread publi\u00e9 par le compte \"Un bot dans la RAM\" sur Twitter r\u00e9sume ce que contenait le \"gigaleak\".\n\nSa publication est un vrai probl\u00e8me pour Nintendo qui n'a aucune envie que des travaux inachev\u00e9s et jamais publi\u00e9s se retrouvent entre les mains de parfaits inconnus, mais aussi parce qu'il r\u00e9v\u00e8le des discussions priv\u00e9es entre les d\u00e9veloppeurs. Par ailleurs, poss\u00e9der le code source de jeux pr\u00e9vus pour console pourrait th\u00e9oriquement permettre le portage de ces titres sur PC.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/tech\/une-fuite-revele-les-secrets-de-fabrication-de-classiques-de-nintendo_AN-202007270121.html","category":"__label__tech","preproc":"fuite r\u00e9v\u00e8le secrets fabrication classiques nintendo gigantesque dossier concernant jeux nintendo a publi\u00e9 internet comprend informations titres jamais vu jour prototypes jeux bien connus mai nintendo victime importante fuite donn\u00e9es dont contenu publi\u00e9 forum 4chan deux nouvelles fuites d\u00e9couvertes 23 25 juillet selon m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 video game chronicle regard tonne informations r\u00e9v\u00e9l\u00e9es extraites code source plusieurs jeux console cet incident a baptis\u00e9 gigaleak r\u00e9v\u00e8le"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Facebook d\u00e9nonce l\u2019UE sur ses requ\u00eates \u00ab personnelles hautement sensibles","text":"VIE PRIV\u00c9E \u00ab La nature exceptionnellement vaste des requ\u00eates de la Commission signifie que nous devrions leur fournir des documents sans rapport avec leur enqu\u00eate \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un avocat de Facebook\n\nFacebook dispute certaines des demandes de la Commission europ\u00e9enne comme non pertinentes et relevant de la vie priv\u00e9e de ses employ\u00e9s, a indiqu\u00e9 ce lundi le groupe am\u00e9ricain. Celui-ci fait actuellement l\u2019objet d\u2019une investigation depuis Bruxelles sur d\u2019\u00e9ventuelles pratiques anticoncurrentielles.\n\nLe g\u00e9ant des r\u00e9seaux sociaux assure coop\u00e9rer avec les autorit\u00e9s, mais \u00ab la nature exceptionnellement vaste des requ\u00eates de la Commission signifie que nous devrions leur fournir des documents sans rapport avec leur enqu\u00eate \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Tim Lamb, avocat en charge de la concurrence chez Facebook. Il mentionne notamment des demandes pour \u00ab des informations personnelles hautement sensibles comme des informations m\u00e9dicales ou financi\u00e8res, et des informations priv\u00e9es sur les familles des employ\u00e9s \u00bb.\n\nLa vie priv\u00e9e des employ\u00e9s menac\u00e9e ?\n\n\u00ab Nous pensons que de telles requ\u00eates devraient \u00eatre examin\u00e9es par des cours europ\u00e9ennes \u00bb, conclut l\u2019avocat. Selon un article du Financial Times paru ce lundi, Facebook a lanc\u00e9 une action en justice contre l\u2019Union europ\u00e9enne (UE), que l\u2019entreprise accuse d\u2019envahir la vie priv\u00e9e de ses employ\u00e9s.\n\nCelle-ci estime que ces documents ne peuvent \u00eatre partag\u00e9s qu\u2019\u00e0 condition de respecter certaines r\u00e8gles, mais assure que la Commission a rejet\u00e9 ses offres jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent. L\u2019UE enqu\u00eate sur de potentielles pratiques visant \u00e0 emp\u00eacher toute concurrence de la part de soci\u00e9t\u00e9 comme Facebook ou Apple.\n\nLa Commission europ\u00e9enne multiplie les offensives contre les plateformes num\u00e9riques dominantes, dans un contexte d\u2019impasse des n\u00e9gociations internationales sur leur taxation. Facebook dit avoir d\u00e9j\u00e0 transmis cette ann\u00e9e 315.000 documents li\u00e9s \u00e0 l\u2019enqu\u00eate antitrust, soit 1,7 million de pages.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/high-tech\/facebook\/2830223-20200728-facebook-denonce-ue-requetes-personnelles-hautement-sensibles?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595930574","category":"__label__tech","preproc":"facebook d\u00e9nonce ue requ\u00eates personnelles hautement sensibles vie priv\u00e9e nature exceptionnellement vaste requ\u00eates commission signifie devrions fournir documents sans rapport enqu\u00eate a d\u00e9clar\u00e9 avocat facebook facebook dispute certaines demandes commission europ\u00e9enne comme non pertinentes relevant vie priv\u00e9e employ\u00e9s a indiqu\u00e9 lundi groupe am\u00e9ricain celui ci fait actuellement objet investigation depuis bruxelles \u00e9ventuelles pratiques anticoncurrentielles g\u00e9ant r\u00e9seaux sociaux assure coop\u00e9rer autorit\u00e9s nature exceptionnellement vaste requ\u00eates"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Un homme qui revendait des donn\u00e9es du groupe LVMH sur le darknet \u00e9cope de prison avec sursis","text":"L'homme de 21 ans travaillait pour un prestataire de LVMH et revendait sur le darknet des informations sensibles sur l'entreprise. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre mois de prison avec sursis probatoire.\n\nA seulement 21 ans, un jeune Mulhousien qui travaillait dans une entreprise prestataire de services pour LVMH, revendait sur un forum du darknet des informations sensibles sur le g\u00e9ant du luxe, obtenues gr\u00e2ce \u00e0 son travail.\n\nLe jeune homme a reconnu les faits et a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au parquet. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine de quatre mois de prison assortis d'un sursis probatoire avec obligation de travailler, de r\u00e9gler le tr\u00e9sor public et d'effectuer 70 heures de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Il s'agit de sa premi\u00e8re condamnation.\n\nSelon les informations de LCI, il revendait notamment des donn\u00e9es personnelles de dirigeants, des donn\u00e9es de gestion, d'informations sur la flotte de v\u00e9hicules ou encore des plans d'acc\u00e8s. Il r\u00e9clamait pour cela 1,5 bitcoin \u00e0 ses clients, soit environ 12.000 euros, indique l'AFP.\n\nPour entrer en contact avec le suspect, un enqu\u00eateur sp\u00e9cialis\u00e9 de la police judiciaire de Lyon s'est tourn\u00e9 vers le r\u00e9seau anonyme Tor, raconte LCI. Ils ont ensuite fix\u00e9 un rendez-vous physique, lors duquel il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/tech\/un-homme-qui-revendait-des-donnees-du-groupe-lvmh-sur-le-darknet-ecope-de-prison-avec-sursis_AN-202007270142.html","category":"__label__tech","preproc":"homme revendait donn\u00e9es groupe lvmh darknet \u00e9cope prison sursis homme 21 ans travaillait prestataire lvmh revendait darknet informations sensibles entreprise a condamn\u00e9 quatre mois prison sursis probatoire a seulement 21 ans jeune mulhousien travaillait entreprise prestataire services lvmh revendait forum darknet informations sensibles g\u00e9ant luxe obtenues gr\u00e2ce travail jeune homme a reconnu faits a pr\u00e9sent\u00e9 parquet a condamn\u00e9 peine quatre mois prison assortis sursis"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Des employ\u00e9s de Twitter se servaient de leurs outils pour espionner des stars","text":"Des salari\u00e9s de Twitter se seraient inqui\u00e9t\u00e9s d\u00e8s 2015 que des milliers d'employ\u00e9s aient acc\u00e8s \u00e0 des outils sensibles. Certains s'en seraient servis pour espionner des personnalit\u00e9s.\n\nDes employ\u00e9s et sous-traitants de Twitter profitaient depuis des ann\u00e9es de leurs privil\u00e8ges pour espionner des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi le site am\u00e9ricain Bloomberg. Au moins quatre anciens salari\u00e9s de Twitter ont tent\u00e9 d'alerter leur direction d\u00e8s 2015 sur les dangers li\u00e9s \u00e0 la mise \u00e0 disposition d'outils tr\u00e8s puissants \u00e0 quelque 1.500 travailleurs.\n\nCes derniers peuvent notamment r\u00e9initialiser les comptes d'utilisateurs et acc\u00e9der \u00e0 des donn\u00e9es personnelles comme les adresses IP, les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone ou encore les adresses mail.\n\nDes informations qui permettraient de pirater un compte ou de d\u00e9duire la localisation d'une personne gr\u00e2ce aux adresses IP de connexion des diff\u00e9rents appareils. Entre 2017 et 2018, plusieurs employ\u00e9s y auraient eu recours pour espionner des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, comme Beyonc\u00e9.\n\nCette enqu\u00eate intervient deux semaines apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'un piratage massif des comptes Twitter de personnalit\u00e9s comme Bill Gates ou Elon Musk, rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 la manipulation de quelques employ\u00e9s de Twitter qui avaient justement acc\u00e8s \u00e0 ces outils.\n\nEn tout, 130 comptes avaient \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par les pirates informatiques, qui ont r\u00e9ussi \u00e0 prendre le contr\u00f4le de 45 d'entre eux gr\u00e2ce \"\u00e0 l'utilisation d'outils uniquement accessibles aux \u00e9quipes de soutien interne\", compos\u00e9es de 1500 salari\u00e9s.\n\nIls avaient publi\u00e9 sur ces comptes des tweets incitant \u00e0 envoyer des bitcoins, une cryptomonnaie, en \u00e9change du double de la somme envoy\u00e9e. Au final, 100.000 dollars (85.000 euros) auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s. Il est ensuite apparu que les pirates avaient vol\u00e9 des informations li\u00e9es \u00e0 certains comptes, comme le contenu des messages priv\u00e9s.\n\nToujours selon Bloomberg, un collectif de pirates informatiques qui se consacre \u00e0 l'achat et \u00e0 la vente de noms d'utilisateurs Twitter et Instagram a d'ailleurs affirm\u00e9 \u00eatre impliqu\u00e9 dans cette attaque, qui fait l'objet d'une enqu\u00eate du FBI.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/tech\/des-employes-de-twitter-se-servaient-de-leurs-outils-pour-espionner-des-stars_AN-202007280139.html","category":"__label__tech","preproc":"employ\u00e9s twitter servaient leurs outils espionner stars salari\u00e9s twitter inqui\u00e9t\u00e9s d\u00e8s 2015 milliers employ\u00e9s acc\u00e8s outils sensibles certains servis espionner personnalit\u00e9s employ\u00e9s sous traitants twitter profitaient depuis ann\u00e9es leurs privil\u00e8ges espionner c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi site am\u00e9ricain bloomberg moins quatre anciens salari\u00e9s twitter tent\u00e9 alerter direction d\u00e8s 2015 dangers li\u00e9s mise disposition outils tr\u00e8s puissants quelque 1 500 travailleurs derniers peuvent notamment r\u00e9initialiser comptes"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Garmin a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9e, des avions n\u2019ont pas pu d\u00e9coller aux Etats-Unis","text":"RAN\u00c7ONGICIEL L\u2019attaque a emp\u00each\u00e9 les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour des bases de donn\u00e9es et de planification des vols, pour lesquels les outils num\u00e9riques de l\u2019entreprise sont utilis\u00e9s\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 Garmin a \u00e9t\u00e9 victime ce jeudi d\u2019une cyberattaque qui a paralys\u00e9 plusieurs activit\u00e9s du sp\u00e9cialiste des bracelets connect\u00e9s et des services de navigation. Les utilisateurs de la plateforme Garmin Connect et du site Internet de l\u2019entreprise ont ainsi d\u00fb se passer des fonctionnalit\u00e9s de stockage et de gestion de leurs donn\u00e9es. L\u2019action des hackers a notamment perturb\u00e9 pendant plusieurs jours la routine des sportifs et des pilotes d\u2019avion, rapporte Wired.\n\nL\u2019entreprise est notamment connue pour ses programmes de suivi des activit\u00e9s physiques et pour les applis flyGarmin et Garmin Pilot, destin\u00e9es aux acteurs des transports a\u00e9riens. Quatre jours ont s\u00e9par\u00e9 l\u2019attaque par ran\u00e7ongiciel et le r\u00e9tablissement de certains services par Garmin, qui l\u2019a annonc\u00e9 sur Twitter ce lundi. Pendant ce temps, les pilotes utilisant les outils num\u00e9riques de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine ont d\u00fb se passer des syst\u00e8mes embarqu\u00e9s leur permettant de planifier leurs vols ou d\u2019effectuer des mises \u00e0 jour de bases de donn\u00e9es, obligatoires aux Etats-Unis.\n\nDe nombreux aviateurs ont d\u00e9crit sur les r\u00e9seaux sociaux les d\u00e9sagr\u00e9ments subis. \u00ab Nous avons eu un avion clou\u00e9 au sol \u00e0 cause de \u00e7a \u00bb, a t\u00e9moign\u00e9 Taren Stanton, instructrice de vol dans une \u00e9cole de pilotage du Colorado. Elle explique qu\u2019il est interdit par la loi de pr\u00e9voir un plan de vol aux instruments si la base de donn\u00e9es n\u2019est pas \u00e0 jour.\n\nAutre probl\u00e8me pour les pilotes : Les applis Garmin accessibles sur iPad, parfois utilis\u00e9es comme solutions de secours, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par la cyberattaque. Garmin a assur\u00e9 ce lundi qu\u2019\u00e0 sa connaissance, les pirates n\u2019avaient pu se procurer aucune donn\u00e9e personnelle des clients de l\u2019entreprise.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/high-tech\/2830491-20200728-etats-unis-entreprise-garmin-subi-cyberattaque-pu-decoller?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595949623","category":"__label__tech","preproc":"garmin a pirat\u00e9e pu d\u00e9coller etats unis ran\u00e7ongiciel attaque a emp\u00each\u00e9 op\u00e9rations mise jour bases donn\u00e9es planification vols lesquels outils num\u00e9riques entreprise utilis\u00e9s soci\u00e9t\u00e9 garmin a victime jeudi cyberattaque a paralys\u00e9 plusieurs activit\u00e9s sp\u00e9cialiste bracelets connect\u00e9s services navigation utilisateurs plateforme garmin connect site internet entreprise ainsi d\u00fb passer fonctionnalit\u00e9s stockage gestion leurs donn\u00e9es action hackers a notamment perturb\u00e9 pendant plusieurs jours routine sportifs pilotes"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"PlayStation Plus : Les jeux gratuits du mois d\u2019ao\u00fbt","text":"JEUX VIDEO Voici les nouveaux titres \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger gratuitement via le PlayStation Store \u00e0 partir du 4 ao\u00fbt 2020, dans le cadre de l\u2019abonnement PlayStation Plus\n\nComme ces derniers mois, Sony va ravir ses abonn\u00e9s Playstation Plus avec deux titres gratuits. Les voici.\n\nC\u2019est un joli cadeau que fait Sony \u00e0 ses abonn\u00e9s PlayStation Plus puisque le premier jeu offert avec l\u2019abonnement est in\u00e9dit. Il est pr\u00e9vu sur PC et PS4 le 4 ao\u00fbt prochain et sera donc gratuit pour les abonn\u00e9s.\n\nFall Guys : Ultimate Knockout est un partygame massivement multijoueurs rassemblant jusqu\u2019\u00e0 60 participants \u00e0 travers des mini-jeux plus fous les uns que les autres.\n\nDans un autre registre, Sony offre le remaster de Call of Duty : Modern Warfare 2, un \u00e9pisode particuli\u00e8rement r\u00e9ussi de la franchise Call of Duty.\n\nLe joueur incarne un soldat au c\u0153ur d\u2019un conflit fictif opposant les \u00c9tats-Unis \u00e0 la Russie, le tout sur fond de complot international. Un titre qui devrait plaire aux amateurs de FPS et fans de la licence Call of Duty.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/high-tech\/2830219-20200728-playstation-plus-les-jeux-gratuits-du-mois-d-aout?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595955495","category":"__label__tech","preproc":"playstation plus jeux gratuits mois ao\u00fbt jeux video voici nouveaux titres t\u00e9l\u00e9charger gratuitement via playstation store partir 4 ao\u00fbt 2020 cadre abonnement playstation plus comme derniers mois sony va ravir abonn\u00e9s playstation plus deux titres gratuits voici joli cadeau fait sony abonn\u00e9s playstation plus puisque premier jeu offert abonnement in\u00e9dit pr\u00e9vu pc ps4 4 ao\u00fbt prochain donc gratuit abonn\u00e9s fall guys ultimate knockout partygame"}]},"faits-divers":{"hits":[{"handle":"tdgch","language":"fr","title":"Canton de Vaud \u2013 Le zoo de Servion accueille son nouveau lion","text":"\u00c9motion ce mardi au zoo de Servion. En effet, l\u2019\u00e9tablissement a accueilli Makuti, un jeune lion d\u2019Afrique, n\u00e9 le 19 avril 2019 \u00e0 Erfurt en Allemagne. \u00abIl s\u2019agit d\u2019un magnifique jeune m\u00e2le qui commence timidement \u00e0 mettre de la crini\u00e8re\u00bb, \u00e9crit le parc animalier dans un communiqu\u00e9 mardi.\n\nSon transfert s\u2019est tr\u00e8s bien pass\u00e9, explique le zoo, et Makuti d\u00e9couvre petit \u00e0 petit son nouvel environnement. Le jeune lion sera gard\u00e9 dans le box int\u00e9rieur durant un jour afin qu\u2019il puisse se familiariser \u00e0 son nouvel environnement. Mais il pourra d\u00e9couvrir son espace ext\u00e9rieur d\u00e8s mercredi 29 juillet dans la matin\u00e9e, pr\u00e9cise le parc.\n\nMakuti sera pour l\u2019instant seul. Mais pas pour longtemps. Il sera rejoint d\u00e8s courant ao\u00fbt par une jeune femelle qui elle arrivera du Zoo de Copenhague au Danemark.\n\nLe zoo de Servion \u00e9tait sans lion depuis le d\u00e9c\u00e8s de L\u00e9o en 2014 puis de Cl\u00e9a en ao\u00fbt 2019, tous deux emport\u00e9s par la vieillesse. Depuis pr\u00e8s d\u2019un an, le parc avait lanc\u00e9 des d\u00e9marches aupr\u00e8s de l\u2019Association Europ\u00e9enne des Zoos et Aquariums (EAZA) pour retrouver deux jeunes fauves \u00e2g\u00e9s d\u2019une ann\u00e9e. Des d\u00e9marches rendues difficiles par la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 la Covid-19, explique-t-il.","url":"https:\/\/www.tdg.ch\/le-zoo-de-servion-accueille-son-nouveau-lion-789435645232?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__faits-divers","preproc":"canton vaud zoo servion accueille nouveau lion \u00e9motion mardi zoo servion effet \u00e9tablissement a accueilli makuti jeune lion afrique n\u00e9 19 avril 2019 erfurt allemagne agit magnifique jeune m\u00e2le commence timidement mettre crini\u00e8re \u00e9crit parc animalier communiqu\u00e9 mardi transfert tr\u00e8s bien pass\u00e9 explique zoo makuti d\u00e9couvre petit petit nouvel environnement jeune lion gard\u00e9 box int\u00e9rieur durant jour afin puisse familiariser nouvel environnement pourra d\u00e9couvrir"},{"handle":"Le_Figaro","language":"fr","title":"\u00abC\u2019est Canteloup\u00bb: le CSA ne rel\u00e8ve pas de manquement apr\u00e8s le sketch sur l\u2019attaque de Romans-sur-Is\u00e8re","text":"VID\u00c9O - Il y a quatre mois, en plaisantant sur l\u2019attentat qui avait fait deux morts, l\u2019humoriste Nicolas Canteloup avait indign\u00e9 certains t\u00e9l\u00e9spectateurs qui ont saisi le gendarme des m\u00e9dias.\n\nLe 6 avril dernier, Nicolas Canteloup choquait certains t\u00e9l\u00e9spectateurs de \u00abC\u2019est Canteloup\u00bb sur TF1 apr\u00e8s un sketch o\u00f9 il ironisait sur l\u2019attaque \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re qui, quelques jours plus t\u00f4t, avait fait deux morts. Saisi par plusieurs plaignants \u00e0 ce moment-l\u00e0, le CSA a \u00e9tudi\u00e9 la s\u00e9quence et vient de rendre sa d\u00e9cision. Pr\u00e8s de quatre mois apr\u00e8s la diffusion, le gendarme des m\u00e9dias n\u2019a relev\u00e9 aucun \u00abmanquement\u00bb de la part de l\u2019humoriste et de la cha\u00eene priv\u00e9e.\n\n\u00bb LIRE AUSSI - Nicolas Canteloup choque avec son sketch sur l\u2019attaque de Romans-sur-Is\u00e8re\n\nSi le Conseil souligne \u00abla tr\u00e8s forte \u00e9motion que la diffusion de cette s\u00e9quence a pu susciter\u00bb, il estime qu\u2019\u00abau regard du genre humoristique du programme concern\u00e9, les propos n\u2019ont pas exc\u00e9d\u00e9 les limit\u00e9s de la libert\u00e9 d\u2019expression\u00bb, peut-on lire dans le communiqu\u00e9. \u00abEn l\u2019absence de manquement, il n\u2019est donc pas intervenu aupr\u00e8s de la cha\u00eene et a r\u00e9pondu en ce sens aux plaignants\u00bb.\n\nDans ce sketch, en imitant la voix du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur de l\u2019\u00e9poque Christophe Castaner, Nicolas Canteloup d\u00e9clarait \u00e0 propos de l\u2019attentat de Romans-sur-Is\u00e8re: \u00abC\u2019est un drame. Mais notez que cela a permis de faire comprendre aux gens de l\u2019Is\u00e8re qu\u2019il ne faut pas tra\u00eener dans la rue et plut\u00f4t rester chez soi. Alors je vous l\u2019accorde, la m\u00e9thode est un chouia extr\u00eame m\u00eame pour le pr\u00e9fet de Paris Didier Lallement\u00bb. Apr\u00e8s la diffusion de l\u2019\u00e9mission, plusieurs \u00e9lus, dont des d\u00e9put\u00e9s et le maire LR de la commune, partageaient leur \u00abindignation\u00bb.","url":"https:\/\/tvmag.lefigaro.fr\/programme-tv\/c-est-canteloup-le-csa-ne-releve-pas-de-manquement-apres-le-sketch-sur-l-attaque-de-romans-sur-isere_f12cc5a8-d0b1-11ea-ab5c-a9f66a0b9ed5\/?utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595939700","category":"__label__faits-divers","preproc":"canteloup csa rel\u00e8ve manquement apr\u00e8s sketch attaque romans is\u00e8re vid\u00e9o a quatre mois plaisantant attentat fait deux morts humoriste nicolas canteloup indign\u00e9 certains t\u00e9l\u00e9spectateurs saisi gendarme m\u00e9dias 6 avril dernier nicolas canteloup choquait certains t\u00e9l\u00e9spectateurs canteloup tf1 apr\u00e8s sketch o\u00f9 ironisait attaque romans is\u00e8re quelques jours plus t\u00f4t fait deux morts saisi plusieurs plaignants moment l\u00e0 csa a \u00e9tudi\u00e9 s\u00e9quence vient rendre d\u00e9cision pr\u00e8s"},{"handle":"LP_LaPresse","language":"fr","title":"Nouvel attentat incendiaire de l\u2019extr\u00eame gauche","text":"Un groupe d\u2019extr\u00eame gauche a incendi\u00e9 la voiture d\u2019un haut fonctionnaire du minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique devant son domicile, \u00e0 la mi-juillet, dans un nouvel attentat envers les forces de l\u2019ordre.\n\nVince Parente, sous-ministre associ\u00e9 responsable de la r\u00e9gion de Montr\u00e9al, a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par des anarchistes qui lui reprochent sa carri\u00e8re dans le r\u00e9seau carc\u00e9ral qu\u00e9b\u00e9cois. Ils lui imputent notamment la mort attribuable \u00e0 la COVID-19 de Robert Langevin, un d\u00e9tenu de la prison de Bordeaux. Plusieurs anarchistes militent pour l\u2019abolition pure et simple des prisons.\n\nLa S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec a confirm\u00e9 qu\u2019elle faisait enqu\u00eate sur l\u2019attaque, survenue dans une rue r\u00e9sidentielle de Sainte-Th\u00e9r\u00e8se. \u00ab L\u2019enqu\u00eate est en cours, il n\u2019y a aucun bless\u00e9 \u00bb, a dit H\u00e9lo\u00efse Cossette. Le dossier leur a \u00e9t\u00e9 transmis par la police locale.\n\n\u00ab Le minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique confirme qu\u2019un incident a eu lieu \u00e0 l\u2019endroit du v\u00e9hicule de M. Parente \u00bb, s\u2019est limit\u00e9 \u00e0 dire l\u2019employeur de M. Parente, par courriel.\n\nL\u2019incendie de la voiture de M. Parente est le dernier d\u2019une longue s\u00e9rie d\u2019attaques contre l\u2019appareil de s\u00e9curit\u00e9 publique dans la grande r\u00e9gion de Montr\u00e9al.\n\nIl y a 10 jours, une dizaine de voitures du Service de police de la Ville de Montr\u00e9al (SPVM) ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es dans l\u2019est du Plateau Mont-Royal. Sept d\u2019entre elles sont des pertes totales.\n\nL\u2019an dernier, plusieurs entreprises impliqu\u00e9es dans la construction d\u2019un centre de d\u00e9tention pour le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Laval ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es par des incendies criminels ou des m\u00e9faits. La voiture d\u2019un architecte a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9e devant chez lui, dans l\u2019ouest de Montr\u00e9al.\n\nToutes ces attaques ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9es par des militants d\u2019extr\u00eame gauche.\n\nEn 2018, des cocktails Molotov ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sous des v\u00e9hicules de patrouille dans Hochelaga-Maisonneuve. Aucun dommage n\u2019avait \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 aux v\u00e9hicules.\n\nLundi, M. Parente n\u2019a pas voulu parler \u00e0 La Presse. \u00ab Je ne veux pas nuire \u00e0 tout ce qui se passe dans ce dossier \u00bb, a-t-il dit au t\u00e9l\u00e9phone avant de nous diriger vers son employeur.\n\nAvant d\u2019\u00eatre sous-ministre associ\u00e9, le haut fonctionnaire a \u00e9t\u00e9 directeur des prisons Leclerc et de Saint-J\u00e9r\u00f4me dans les derni\u00e8res ann\u00e9es, selon son profil LinkedIn. Juste avant d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 son poste actuel en mai 2020, il chapeautait les centres de d\u00e9tention de la r\u00e9gion de Montr\u00e9al.\n\nLe Syndicat des agents de la paix en service correctionnel du Qu\u00e9bec (SAPSCQ-CSN) s\u2019est souvent retrouv\u00e9 autour d\u2019une table de n\u00e9gociation avec M. Parente.\n\n\u00ab Je trouve \u00e7a regrettable. Que ce soit un cadre ou que ce soit des agents, on fait notre travail dans le cadre du syst\u00e8me judiciaire. On garde des personnes qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es par la Cour. C\u2019est carr\u00e9ment aberrant que des gens posent des actes comme \u00e7a \u00bb, a dit Mathieu Lavoie, pr\u00e9sident du syndicat.\n\nL\u2019attaque a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e sur le site Montr\u00e9al Contre-Information, une plateforme anonyme derri\u00e8re laquelle des militants anarchistes se cachent pour se vanter de leurs actes ill\u00e9gaux. La police a d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de comprendre qui \u00e9tait derri\u00e8re cette plateforme, mais sans succ\u00e8s.","url":"https:\/\/www.lapresse.ca\/actualites\/2020-07-28\/nouvel-attentat-incendiaire-de-l-extreme-gauche.php?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter","category":"__label__faits-divers","preproc":"nouvel attentat incendiaire extr\u00eame gauche groupe extr\u00eame gauche a incendi\u00e9 voiture haut fonctionnaire minist\u00e8re s\u00e9curit\u00e9 publique devant domicile mi juillet nouvel attentat envers forces ordre vince parente sous ministre associ\u00e9 responsable r\u00e9gion montr\u00e9al a vis\u00e9 anarchistes reprochent carri\u00e8re r\u00e9seau carc\u00e9ral qu\u00e9b\u00e9cois imputent notamment mort attribuable covid 19 robert langevin d\u00e9tenu prison bordeaux plusieurs anarchistes militent abolition pure simple prisons s\u00fbret\u00e9 qu\u00e9bec a confirm\u00e9 faisait"},{"handle":"BFMTV","language":"fr","title":"Indre-et-Loire: un enfant de 6 ans port\u00e9 disparu","text":"L'enfant, plac\u00e9 \u00e0 l'aide sociale \u00e0 l'enfance, participait \u00e0 une sortie de groupe \u00e0 Ch\u00e2teau-la-Valli\u00e8re, lorsque les \u00e9ducateurs ont perdu sa trace.\n\nUn important dispositif de recherche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 depuis lundi en fin de journ\u00e9e pour tenter de retrouver un enfant port\u00e9 disparu en Indre-et-Loire, a appris BFMTV.com confirmant les informations de RTL.\n\nL'enfant, \u00e2g\u00e9 de 6 ans, participait \u00e0 une sortie de groupe sur un plan d'eau \u00e0 Ch\u00e2teau-la-Valli\u00e8re, \u00e0 une quarantaine de kilom\u00e8tres au nord-ouest de Tours. La trace de cet enfant, plac\u00e9 \u00e0 l'aide sociale \u00e0 l'enfance, a \u00e9t\u00e9 perdue aux alentours de 18 heures par les \u00e9ducateurs du groupe.\n\nImm\u00e9diatement, la brigade de gendarmerie de Tours a lanc\u00e9 les recherches appuy\u00e9 par des plongeurs pour sonder l'\u00e9tang et un ma\u00eetre-chien pour explorer les bois autour. Un h\u00e9licopt\u00e8re de la gendarmerie a \u00e9galement survol\u00e9 la zone. Les recherches se sont arr\u00eat\u00e9s \u00e0 la nuit tomb\u00e9e. Elles ont repris ce mardi matin.","url":"https:\/\/www.bfmtv.com\/police-justice\/indre-et-loire-un-enfant-de-6-ans-porte-disparu_AN-202007280091.html","category":"__label__faits-divers","preproc":"indre loire enfant 6 ans port\u00e9 disparu enfant plac\u00e9 aide sociale enfance participait sortie groupe ch\u00e2teau valli\u00e8re lorsque \u00e9ducateurs perdu trace important dispositif recherche a d\u00e9ploy\u00e9 depuis lundi fin journ\u00e9e tenter retrouver enfant port\u00e9 disparu indre loire a appris bfmtv com confirmant informations rtl enfant \u00e2g\u00e9 6 ans participait sortie groupe plan eau ch\u00e2teau valli\u00e8re quarantaine kilom\u00e8tres nord ouest tours trace cet enfant plac\u00e9"},{"handle":"Lematinch","language":"fr","title":"Un d\u00e9tenu test\u00e9 positif dans une prison zougoise","text":"Un d\u00e9tenu test\u00e9 positif dans une prison zougoise\n\nLe prisonnier infect\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans un \u00e9tablissement \u00e0 Menzingen. Une quarantaine stricte a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e pendant quelques jours dans la prison.\n\nUn d\u00e9tenu a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif au coronavirus la semaine derni\u00e8re dans la prison Bostadel \u00e0 Menzingen (ZG). Depuis, la libert\u00e9 de mouvement des autres d\u00e9tenus a \u00e9t\u00e9 restreinte.\n\nLe d\u00e9tenu infect\u00e9 n\u2019\u00e9tait pas gravement malade, mais il souffrait d\u2019un rhume, a indiqu\u00e9 le directeur de la prison Andreas Gigon. Il confirme ainsi une information du quotidien al\u00e9manique \u00abBlick\u00bb.\n\nLes 120 d\u00e9tenus et les employ\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s \u00e0 un risque d\u2019infection ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s. Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible de d\u00e9terminer comment le d\u00e9tenu a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9. Aucune autre personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e positive.\n\nUne quarantaine stricte a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e pendant quelques jours. Les d\u00e9tenus devaient rester dans leur cellule. Le r\u00e9gime a \u00e9t\u00e9 un peu assoupli jeudi. Certains contacts entre les d\u00e9tenus ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s. Les visites sont toujours interdites et les d\u00e9tenus n\u2019ont pas repris le travail. Les restrictions seront maintenues au moins jusqu\u2019\u00e0 ce que les r\u00e9sultats des nouveaux tests soient disponibles.\n\nLa prison Bostadel, \u00e0 Menzingen, est g\u00e9r\u00e9e par les cantons de B\u00e2le-Ville et de Zoug. Elle fait partie du Concordat des prisons du Nord-Ouest de la Suisse et de Suisse centrale.","url":"https:\/\/www.lematin.ch\/story\/un-detenu-teste-positif-dans-une-prison-zougoise-287201070974?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595943770","category":"__label__faits-divers","preproc":"d\u00e9tenu test\u00e9 positif prison zougoise d\u00e9tenu test\u00e9 positif prison zougoise prisonnier infect\u00e9 a d\u00e9tect\u00e9 semaine derni\u00e8re \u00e9tablissement menzingen quarantaine stricte a instaur\u00e9e pendant quelques jours prison d\u00e9tenu a test\u00e9 positif coronavirus semaine derni\u00e8re prison bostadel menzingen zg depuis libert\u00e9 mouvement autres d\u00e9tenus a restreinte d\u00e9tenu infect\u00e9 gravement malade souffrait rhume a indiqu\u00e9 directeur prison andreas gigon confirme ainsi information quotidien al\u00e9manique blick 120 d\u00e9tenus"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Tags, v\u00e9hicules br\u00fbl\u00e9s et menaces : tensions dans une prison corse apr\u00e8s une f\u00eate dans une cellule","text":"Tout a commenc\u00e9 par la d\u00e9couverte d'une f\u00eate, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 coups de champagne et avec des t\u00e9l\u00e9phones portables, dans une cellule de la prison de Borgo (Haute-Corse). En r\u00e9ponse, l'administration a d\u00e9clench\u00e9 des fouilles qui n'ont visiblement pas plu aux d\u00e9tenus : certains auraient demand\u00e9 \u00e0 leurs proches d'organiser des repr\u00e9sailles depuis le d\u00e9but du mois, visant les agents p\u00e9nitentiaires et le directeur du centre de d\u00e9tention corse.\n\nPlusieurs enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes et confi\u00e9es \u00e0 la section de recherches de la gendarmerie, suite \u00e0 l'incendie de v\u00e9hicules de personnels p\u00e9nitentiaires travaillant \u00e0 Borgo, a confirm\u00e9 ce mardi le parquet de Bastia. Trois v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s dans la nuit du 7 au 8 juillet sur le parking r\u00e9serv\u00e9 au personnel de l'\u00e9tablissement. Trois autres l'ont \u00e9t\u00e9 dans la nuit du 25 au 26 juillet devant le domicile d'un couple d'agents p\u00e9nitentiaires \u00e0 Lucciana. Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, deux v\u00e9hicules d'un agent ont aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits par le feu \u00e0 son domicile \u00e0 Vescovato.\n\nLundi, des tags ont par ailleurs \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur la fa\u00e7ade de la prison, visant nominativement deux agents et les incitant \u00e0 partir. Le directeur a re\u00e7u une lettre de menace, a aussi confirm\u00e9 Maxime Coustie, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional UFAP-Unsa Justice qui s'est dit \u00ab inquiet \u00bb face \u00e0 cette s\u00e9rie in\u00e9dite d'incidents depuis 14 ans qu'il travaille \u00e0 Borgo.\n\nSelon une source proche du dossier, tout est parti d'un t\u00e9l\u00e9phone portable saisi lors d'une fouille al\u00e9atoire et qui contenait une vid\u00e9o montrant une f\u00eate dans une cellule avec des bouteilles de champagne et plusieurs d\u00e9tenus en train de se filmer avec des t\u00e9l\u00e9phones portables. Cette \u00ab f\u00eate \u00bb a eu lieu le 16 juin et a donn\u00e9 lieu \u00e0 des fouilles et \u00e0 la saisie d'autres t\u00e9l\u00e9phones portables et produits interdits mais pas d'armes, a ajout\u00e9 cette source.\n\n\u00ab \u00c0 la suite d'une f\u00eate d'anniversaire, nous avons subi et accept\u00e9 plusieurs fouilles g\u00e9n\u00e9rales. Mais depuis quelques semaines, nous subissons des pressions permanentes de la part de la direction \u00bb, peut-on lire dans une lettre anonyme sign\u00e9e les \u00ab d\u00e9tenus du centre p\u00e9nitentiaire de Borgo \u00bb et rendue publique par France 3 Corse.\n\nAssurant ne pas cautionner la violence, les auteu rs de la lettre ajoutent que les \u00ab familles et amis [\u2026] ne laisseront pas ces injustices et pressions mentales constantes se d\u00e9rouler ainsi \u00bb. La direction de l'administration p\u00e9nitentiaire a indiqu\u00e9 que cette \u00ab s\u00e9rie de faits \u00bb \u00e9tait \u00ab prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux \u00bb et avoir obtenu l'assurance du pr\u00e9fet de Corse que \u00ab les moyens n\u00e9cessaires seraient mis en place pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 des personnels \u00bb.","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/faits-divers\/tags-vehicules-brules-et-menaces-tensions-dans-une-prison-corse-apres-une-fete-dans-une-cellule-28-07-2020-8359959.php","category":"__label__faits-divers","preproc":"tags v\u00e9hicules br\u00fbl\u00e9s menaces tensions prison corse apr\u00e8s f\u00eate cellule tout a commenc\u00e9 d\u00e9couverte f\u00eate c\u00e9l\u00e9br\u00e9e coups champagne t\u00e9l\u00e9phones portables cellule prison borgo haute corse r\u00e9ponse administration a d\u00e9clench\u00e9 fouilles visiblement plu d\u00e9tenus certains demand\u00e9 leurs proches organiser repr\u00e9sailles depuis d\u00e9but mois visant agents p\u00e9nitentiaires directeur centre d\u00e9tention corse plusieurs enqu\u00eates ouvertes confi\u00e9es section recherches gendarmerie suite incendie v\u00e9hicules personnels p\u00e9nitentiaires travaillant borgo a"},{"handle":"20Minutes","language":"fr","title":"Un Strasbourgeois de 78 ans poignard\u00e9, la fille de sa conjointe soup\u00e7onn\u00e9e","text":"FAITS DIVERS L'homme a re\u00e7u au moins un coup de couteau au niveau du cou\n\nTout est parti d\u2019un coup de t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 4 h 05 du matin, dans la nuit de lundi \u00e0 mardi \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de police de Strasbourg. Au bout du fil, une femme r\u00e9clamait la venue des forces de l\u2019ordre pour un diff\u00e9rend familial dans un appartement du quartier du Neuhof.\n\nSur place, des agents de la brigade anticriminalit\u00e9 (Bac) ont trouv\u00e9 un homme de 78 ans gisant dans son sang. Ils ont tent\u00e9 en vain de le r\u00e9animer. Le septuag\u00e9naire avait re\u00e7u au moins un coup de couteau au niveau du cou. De la part de qui ? Les deux femmes qui \u00e9taient avec lui dans le logement ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue : sa compagne, 56 ans, et la fille de cette derni\u00e8re, \u00e2g\u00e9e de 24 ans. Cette derni\u00e8re est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019\u00eatre l\u2019auteure du ou des coups fatals.\n\nLeurs auditions sont en cours et une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par la s\u00fbret\u00e9 d\u00e9partementale afin de d\u00e9terminer les circonstances exactes du d\u00e9c\u00e8s.","url":"https:\/\/www.20minutes.fr\/strasbourg\/2830475-20200728-strasbourg-septuagenaire-poignarde-fille-conjointe-soupconnee?utm_term=Autofeed&xtref=twitter.com&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595947898","category":"__label__faits-divers","preproc":"strasbourgeois 78 ans poignard\u00e9 fille conjointe soup\u00e7onn\u00e9e faits divers homme a re\u00e7u moins coup couteau niveau cou tout parti coup t\u00e9l\u00e9phone 4 h 05 matin nuit lundi mardi h\u00f4tel police strasbourg bout fil femme r\u00e9clamait venue forces ordre diff\u00e9rend familial appartement quartier neuhof place agents brigade anticriminalit\u00e9 bac trouv\u00e9 homme 78 ans gisant sang tent\u00e9 vain r\u00e9animer septuag\u00e9naire re\u00e7u moins coup couteau niveau cou"},{"handle":"lavenir_net","language":"fr","title":"Coupe de Belgique: vers un report des quatre premiers tours... au moins","text":"Petit havre de rafra\u00eechissement, la baignoire d\u2019ext\u00e9rieur de la famille De Saedeleer a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e pour des bains d (...)","url":"https:\/\/www.lavenir.net\/cnt\/dmf20200728_01494649\/coupe-de-belgique-vers-un-report-des-quatre-premiers-tours-au-moins?utm_medium=SocialALLTW&utm_source=Twitter#Echobox=1595952264","category":"__label__faits-divers","preproc":"coupe belgique vers report quatre premiers tours moins petit havre rafra\u00eechissement baignoire ext\u00e9rieur famille saedeleer a imagin\u00e9e bains"},{"handle":"Lematinch","language":"fr","title":"Quatre enfants meurent dans un accident de la route","text":"Quatre enfants meurent dans un accident de la route\n\nUne collision entre plusieurs v\u00e9hicules sur une route nationale de l\u2019Aisne a eu des cons\u00e9quences dramatiques.\n\nUn terrible accident s\u2019est produit ce mardi vers 15 heures sur une route nationale fran\u00e7aise, la RN2, \u00e0 Laon, dans l\u2019Aisne. Les causes ne sont pas encore connues mais un poids lourd, deux camionnettes ainsi que deux voitures ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans les collisions, selon le journal local \u00abL\u2019Union\u00bb .\n\nL\u2019une des voitures a pris feu et quatre enfants ont perdu la vie dans l \u2019 incendie. Leurs \u00e2ges ne sont pas encore connus. Gri\u00e8vement bless\u00e9e, la conductrice de la voiture a \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9e \u00e0 l \u2019 h\u00f4pital.\n\nParlant d\u2019un \u00ab accident dramatique \u00bb , le pr\u00e9fet de l \u2019 Aisne a adress\u00e9 ses \u00ab pens\u00e9es de profonde sympathie pour les 4 jeunes victimes\u00bb, sur Twitter. Il a ensuite parl\u00e9 d\u2019un \u00abb ilan provisoire de 4 enfants d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, la conductrice h\u00e9liport\u00e9e en urgence absolue \u00e0 Amiens, et 1 bless\u00e9 l\u00e9ger. \u00bb\n\nL e mi nistre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Transports Jean-Baptiste Djebbari est attendu sur place. \u00abJe me rends dans l\u2019Aisne aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de secours et des agents du minist\u00e8re mobilis\u00e9s sur ce terrible accident. Toutes mes pens\u00e9es vont aux proches des victimes\u00bb, a-t-il tweet\u00e9.\n\nLes pompiers ont p ar la suite p r\u00e9cis\u00e9 qu e la femme gri\u00e8vement bless\u00e9e \u00e9tait la m\u00e8re des quatre enfants \u00abD\u00e8s les premiers appels \u00e0 partir de 15 h 06, on avait cette notion d \u2019 enfants dans un v\u00e9hicule en feu. Le v\u00e9hicule s \u2019 est embras\u00e9 d\u00e8s le choc et des t\u00e9moins ont appel\u00e9 imm\u00e9diatement\u00bb, ont-ils expliqu\u00e9 . \u00abLes autres personnes, qui ont \u00e9t\u00e9 durement choqu\u00e9es psychologiquement, sont prises en charge par les services du centre hospitalier de Laon\u00bb, ont-ils encore d\u00e9taill\u00e9.","url":"https:\/\/www.lematin.ch\/story\/quatre-enfants-meurent-dans-un-accident-de-la-route-326739090513?utm_term=Autofeed&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#Echobox=1595951856","category":"__label__faits-divers","preproc":"quatre enfants meurent accident route quatre enfants meurent accident route collision entre plusieurs v\u00e9hicules route nationale aisne a cons\u00e9quences dramatiques terrible accident produit mardi vers 15 heures route nationale fran\u00e7aise rn2 laon aisne causes encore connues poids lourd deux camionnettes ainsi deux voitures impliqu\u00e9s collisions selon journal local union voitures a pris feu quatre enfants perdu vie incendie leurs \u00e2ges encore connus gri\u00e8vement bless\u00e9e"},{"handle":"le_Parisien","language":"fr","title":"Paris : de gros embouteillages apr\u00e8s deux accidents sur le p\u00e9riph\u00e9rique Nord","text":"La circulation est tr\u00e8s ralentie ce mardi matin sur le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique, \u00e0 Paris. De tr\u00e8s forts ralentissements sont \u00e0 pr\u00e9voir dans les deux sens, provoqu\u00e9s par deux accidents, selon Sytadin.\n\nLe premier s'est d\u00e9roul\u00e9 peu apr\u00e8s 7 heures, porte de Saint-Ouen, sur le p\u00e9riph\u00e9rique ext\u00e9rieur. Un v\u00e9hicule serait en feu, rapporte Franceinfo. Le second s'est d\u00e9roul\u00e9 une demi-heure plus tard, porte de Bagnolet, sur le p\u00e9riph\u00e9rique int\u00e9rieur cette fois.\n\nCe mardi matin, aux alentours de 8 heures, Sytadin annon\u00e7ait pr\u00e8s de 140 km d'embouteillages.","url":"https:\/\/www.leparisien.fr\/faits-divers\/paris-de-gros-embouteillages-apres-deux-accidents-sur-le-peripherique-nord-28-07-2020-8359710.php","category":"__label__faits-divers","preproc":"paris gros embouteillages apr\u00e8s deux accidents p\u00e9riph\u00e9rique nord circulation tr\u00e8s ralentie mardi matin boulevard p\u00e9riph\u00e9rique paris tr\u00e8s forts ralentissements pr\u00e9voir deux sens provoqu\u00e9s deux accidents selon sytadin premier d\u00e9roul\u00e9 peu apr\u00e8s 7 heures porte saint ouen p\u00e9riph\u00e9rique ext\u00e9rieur v\u00e9hicule feu rapporte franceinfo second d\u00e9roul\u00e9 demi heure plus tard porte bagnolet p\u00e9riph\u00e9rique int\u00e9rieur cette fois mardi matin alentours 8 heures sytadin annon\u00e7ait pr\u00e8s 140 km"}]}}}